<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>red de blogs on carakan</title>
    <link>https://carakan.net/tags/red-de-blogs/</link>
    <description>Recent content in red de blogs on carakan</description>
    <image>
      <url>https://carakan.net/papermod-cover.png</url>
      <link>https://carakan.net/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2008 21:30:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carakan.net/tags/red-de-blogs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lucha contra los grandes Blogs</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/lucha-contra-los-grandes-blogs/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2008 21:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/lucha-contra-los-grandes-blogs/</guid>
      <description>La cara verdadera de la web 2.0 ya se esta mostrando, poco a poco se están formando los imperios, los mas conocidos Google y Facebook, que ostentan gran poder como para aplastar y comprarse a proyectos pequeños que interesen agregar. Lo mismo ocurre con los Blogs, que hace años eran simplemente un pasatiempo o una forma de expresarse, y que ahora se volvió un negocio para las grandes redes de blogs que captan a miles de usuarios, dejando a un lado a blogs de tipo personal o de nivel mas pequeño, es por eso que en el blog de extremisimo, que levanta un alto a los blogs grandes y quitarles publico, una gran inicitiva!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloguivianos: encuentro de bloggers bolivianos</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/bloguivianos-encuentro-de-bloggers-bolivianos/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2008 00:24:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/bloguivianos-encuentro-de-bloggers-bolivianos/</guid>
      <description>Vuelvo al blog después de bastante tiempo, el trabajo me esta acaparando el tiempo, pero me entero que el encuentro de bloggers bolivianos se realizara este mes, agosto, el evento tendrá dos sedes, el 29 de Agosto en la ciudad de El Alto, el 30 de Agosto sera en La Paz, además queremos que wiebia labs este presente en este evento. Dentro de la pagina de bloguivianos, se informan todas las novedades del evento, una de ellas es la de incorporar un widget para saber cuanto tiempo falta para la realización del evento, y lo puse al blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejorado nuestro sistema de blogs</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/07/mejorado-nuestro-sistema-de-blogs/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2008 18:54:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/07/mejorado-nuestro-sistema-de-blogs/</guid>
      <description>Ahora si wiebia.com soporta la creación de blogs personalizados, con su propio subdominio, ademas se han realizado cambios en la estructura del sitio, asi que estas cordialmente invitado a crear tu blog. Ademas hemos añadido nuestros terminos de referencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanzamos la comunidad de blogs de Bolivia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/lanzamos-la-comunidad-de-blogs-de-bolivia/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2008 22:43:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/lanzamos-la-comunidad-de-blogs-de-bolivia/</guid>
      <description>Gracias a un post mio sobre emprendimientos web 2.0 y a la colaboracion de Ramiro, que instalo el wp-mu, hemos iniciado una nueva red de blogs Bolivianos, a falta de uno propio, por que el actual directorio de blogs de Bolivia, casi en su totalidad estan en blogger.com, queremos formar algo nuestro con ese saborcito nacional que siempre gusta, pero queremos apoyo, asi que si estan interesados bolivianos o residentes bolivianos o que tenga algo de boliviano en su corazon :D escriban en los comentarios de este post o a los correos carakan @ gmail .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
