<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Web 2.5 on carakan</title>
    <link>https://carakan.net/tags/web-2.5/</link>
    <description>Recent content in Web 2.5 on carakan</description>
    <image>
      <title>carakan</title>
      <url>https://carakan.net/papermod-cover.png</url>
      <link>https://carakan.net/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Nov 2010 12:18:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carakan.net/tags/web-2.5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Que? Como? Cuando? y Donde?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/11/que-como-cuando-y-donde/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2010 12:18:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/11/que-como-cuando-y-donde/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_727&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignleft&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;folgama&amp;rdquo;] [/caption] Lamento no haber escrito por meses!!! pero &amp;hellip; He estado estos dias en muchos ajetreos dentro de lo que esta poco a poco acaparando mi vida sin querer, les hablo de mi pequeño emprendimiento la Red social del Folklore y de eventos Folgama, primero comentarles sobre la transmisión exitosa de la Entrada Folklorica de la Universidad Publica de la Ciudad del Alto (UPEA), Gracias al apoyo del equipo EaBlogs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que sera la web 2.5</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/lo-que-sera-la-web-2.5/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2008 16:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/lo-que-sera-la-web-2.5/</guid>
      <description>Después del cierre definitivo de Mobuzz, con una forma muy disimulada de generar dinero, que ha sido además muy arriesgado por el cierre del sitio, pero de haber dado resultado hubiera sido una formula mas para ganar dinero sobre un sitio, ahora lo que se plantea en los sitios web 2.0 es crear maneras ingeniosas de negocios.
Una de más radicales es la de cobrar anualmente por usar los servicios usuales, algo como lo que actualmente es la televisión por cable, sitios como: youtube, facebook, twitter y otros, que hacerlo ahora no sería muy prudente y además arriesgado, pero dentro de cinco o diez años, cuando la generación de los nativos digitales actual sea más creciente, entonces ellos pagaran con una sonrisa para que existan los servicios para ellos “vitales”.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
