<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>bloguivianos on carakan</title>
    <link>https://carakan.net/tags/bloguivianos/</link>
    <description>Recent content in bloguivianos on carakan</description>
    <image>
      <url>https://carakan.net/papermod-cover.png</url>
      <link>https://carakan.net/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2008 15:55:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carakan.net/tags/bloguivianos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Directorio de Blogs de Bolivia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/directorio-de-blogs-de-bolivia/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2008 15:55:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/directorio-de-blogs-de-bolivia/</guid>
      <description>Gracias al post que escribi Emprendimientos web 2.0 en Bolivia, me entere de bastantes inicitivas que se estan realizando en Bolivia, una de ellas es el directorio de blogs bolivianos que en un principio encontre en Blogspot y contento me registre, lo cual en parte me disgusto por el hecho de que no utiliza un dominio propio como los que encontre para el resto de America Latina, pero despues me encontre con otro directorio de Blogs que ya ahora si es bastante bueno y que tambien me inscribi dentro del directorio, es gratuito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloguivianos: encuentro de bloggers bolivianos</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/bloguivianos-encuentro-de-bloggers-bolivianos/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2008 00:24:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/bloguivianos-encuentro-de-bloggers-bolivianos/</guid>
      <description>Vuelvo al blog después de bastante tiempo, el trabajo me esta acaparando el tiempo, pero me entero que el encuentro de bloggers bolivianos se realizara este mes, agosto, el evento tendrá dos sedes, el 29 de Agosto en la ciudad de El Alto, el 30 de Agosto sera en La Paz, además queremos que wiebia labs este presente en este evento. Dentro de la pagina de bloguivianos, se informan todas las novedades del evento, una de ellas es la de incorporar un widget para saber cuanto tiempo falta para la realización del evento, y lo puse al blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emprendimientos Bolivianos en torno a la web 2.0</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/emprendimientos-bolivianos-en-torno-a-la-web-2.0/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 16:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/emprendimientos-bolivianos-en-torno-a-la-web-2.0/</guid>
      <description>Dentro de mi querida Bolivia, ya estan empezando a manifestarse lo que son los blogs, redes sociales, etc. (Y eso que ya estamos a 4 años de la acuñacion del termino) y es por eso que ahora voy a escribir de unos cuantos proyectos que vi en dentro de la red: Bloguivianos, el nombre es creativo, el logotipo me gusta, recientemente formando escribiendo algunos post sobre su formación de este blog.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
