<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>no se on carakan</title>
    <link>https://carakan.net/tags/no-se/</link>
    <description>Recent content in no se on carakan</description>
    <image>
      <url>https://carakan.net/papermod-cover.png</url>
      <link>https://carakan.net/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 08 May 2010 23:37:18 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carakan.net/tags/no-se/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Damien Walters desafiando las leyes de la física, Increible!!!</title>
      <link>https://carakan.net/blog/damien-walters-desafiando-las-leyes-de-la-fsica-increible/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2010 23:37:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/damien-walters-desafiando-las-leyes-de-la-fsica-increible/</guid>
      <description>Acabo de ver el video simplemente es impresionante :O</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Off-topic] Perdí a una de mis gatas</title>
      <link>https://carakan.net/blog/off-topic-perd-a-una-de-mis-gatas/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 00:24:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/off-topic-perd-a-una-de-mis-gatas/</guid>
      <description>Lastimosamente hace una semana, exactamente el 27 de mayo mi gatita Shorojchi se fue de nuestra casa, no entiendo bien por que, ya que vivía con nosotros a gusto por mas de 6 años, y justamente en su cumpleaños de su mama, si su mama – la Choca- le estábamos celebrando su cumpleaños y toda la tarde no apareció su hija, muy raro, en fin como es un blog de todo y creo que no podre volverla a verla, por que acá es normal que envenenen a tu gato o que viva con otras personas, espero lo ultimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cantando por un canario</title>
      <link>https://carakan.net/blog/cantando-por-un-canario/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2008 20:45:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/cantando-por-un-canario/</guid>
      <description>Simplemente véanlo :D Nota:el programa se llama: “si lo sabe cante”, y parece que si ganabas te ganabas un lindo canario enjaulado. visto en Despatriados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Historias 0 y I de un emprendedor</title>
      <link>https://carakan.net/blog/historias-0-y-i-de-un-emprendedor/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2008 23:27:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/historias-0-y-i-de-un-emprendedor/</guid>
      <description>Hola a todos los que me leen en este mi blog, bueno ahora quiero salir un poco del desarrollo, si este blog esta semi dedicado a rails y esas vainas, para contar sobre mi faceta de emprendedor web 2.0, ademas que quiero desahogarme con alguien por que es bastante dificil empezar :( , si nosotros Ramiro y yo =&amp;gt; Carakan creamos Wiebia, que prontamente sera la competencia de Google :) , mas en serio es y sera una comunidad social, ya tengo la idea y la ayuda de tomatime, contarles que en un principio solamente veiamos a Wiebia como una pagina para ofrecer nuestros servicios de desarrollo web tradicional, pero me viene una interrogante?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alucinante ilusion optica</title>
      <link>https://carakan.net/blog/alucinante-ilusion-optica/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2007 00:02:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/alucinante-ilusion-optica/</guid>
      <description>De cerca se va a la persona de la izquierda que esta enojada y la de la derecha tranquila pero&amp;hellip;. si lo ves de lejos, dos metros o mas, te daras una sorpresa. Via despues de google.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ver que tan blogger eres!</title>
      <link>https://carakan.net/blog/ver-que-tan-blogger-eres/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2007 17:06:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/ver-que-tan-blogger-eres/</guid>
      <description>Viendo BlogMundi, salio un test(ingles) de que tan blogger eres, bastante interesante son 14 preguntas, en las cuales me saque un puntaje de 67%How Addicted to Blogging Are You?
Mingle2 - Online Dating No esta nada mal.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
