<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Obama 2.0 on carakan</title>
    <link>https://carakan.net/tags/obama-2.0/</link>
    <description>Recent content in Obama 2.0 on carakan</description>
    <image>
      <title>carakan</title>
      <url>https://carakan.net/papermod-cover.png</url>
      <link>https://carakan.net/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2009 16:56:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carakan.net/tags/obama-2.0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Frase del día</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/frase-del-d%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2009 16:56:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/frase-del-d%C3%ADa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A propósito del anunciada posesión del nuevo presidente de Estados Unidos, veo en el blog de &lt;a href=&#34;http://angelmaria.com&#34;&gt;Angel Maria&lt;/a&gt; la siguiente frase:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h4 id=&#34;porqué-tanto-revuelo-por-un-presidente-negro-en-eeuu-en-áfrica-llevan-años-teniéndolos-y-no-salen-ni-los-procesos-electorales-ni-las-investiduras-ni-dan-tanto-la-plasta-en-los-medios&#34;&gt;Porqué tanto revuelo por un presidente negro en EE.UU, en África llevan años teniéndolos y no salen ni los procesos electorales, ni las investiduras ni dan tanto la plasta en los medios.&lt;/h4&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sera la época de cambio que tanto espera USA, o simplemente es un globo bien inflado?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://angelmaria.com/2009/01/20/frases-13/&#34;&gt;Visto en Angel Maria&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carta de emprendedores de USA a Obama</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/carta-de-emprendedores-de-usa-a-obama/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2008 19:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/carta-de-emprendedores-de-usa-a-obama/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Navegando encontré una interesante carta redactada por La &lt;a href=&#34;http://www.kauffman.org/&#34;&gt;Fundación Ewing Marion Kauffman&lt;/a&gt;, fundación para el apoyo de emprendedores, que fue publicada en The Wall Street Journal y &lt;a href=&#34;http://www.kauffman.org/Details.aspx?id=5446&#34;&gt;en su web&lt;/a&gt;, enviado al futuro presidente de USA, Barack Obama, en que se defiende el papel del emprendedor frente a la crisis actual, difundo la carta por que es bastante interesante y traducido en español.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Estimado &lt;strong&gt;Presidente-electo Obama&lt;/strong&gt;, En medio de la peor crisis financiera de las últimas décadas, todos nosotros necesitamos trabajar juntos para relanzar la economía de América. Afortunadamente, hay 600.000 nuevos contribuyentes económicos que están listos para ayudar. Son los emprendedores americanos que comenzaron sus negocios en el 2008. De hecho, cada año cerca de 600.000 personas en los Estados Unidos comienzan un nuevo negocio, hombres y mujeres normales, de todas las edades, razas, y orígenes. Día sí y día no, sin fanfarria, están esforzándose en crear negocios que beneficiarán a ellos mismos y a sus familias, a sus comunidades, y a la economía en general. Los emprendedores inventan, innovan, y mejoran los estándares de vida de la sociedad. Son los conductores del crecimiento y los creadores de empleos de nuestra sociedad. Casi la totalidad del crecimiento del empleo del sector privado en los Estados Unidos viene cada año de empresas ¡que tienen menos de cinco años! Históricamente, esas nuevas empresas han sido motores vitales de la recuperación económica. Hay que pensar en Southwest Airlines, FedEx, Apple, y Microsoft, que fueron fundadas en épocas a la baja y nos ayudaron a superar pasadas recesiones. Nuestra nación necesita hacer todo lo que pueda para ayudar a esos innovadores a hacer lo que mejor hacen. Porque los emprendedores de hoy - y los millones que seguirán sus pasos – sacarán a América de nuestros problemas económicos y nos pondrán de nuevo en el camino de la prosperidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguir las elecciones de USA por twitter</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/seguir-las-elecciones-de-usa-por-twitter/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2008 15:24:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/seguir-las-elecciones-de-usa-por-twitter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy es un día especial para los estadounidenses, se realizan las elecciones presidenciales, el principal Candidato a la presidencia Obama, que en un anterior post dijimos que es el &lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/2008/11/01/obama-el-monstruo-del-marketing/&#34; title=&#34;Obama monstruo del marketing&#34;&gt;monstruo del marketing&lt;/a&gt;, por que el manejo con atino los &lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/&#34; title=&#34;Blogs, redes sociales, microblogging&#34;&gt;nuevos medios de comunicación&lt;/a&gt; que se encuentran en internet, si estas bastante interesado en seguir las elecciones presidenciales USA, Twitter ha habilitado, utilizando su servicio de &lt;a href=&#34;http://search.twitter.com/&#34;&gt;Twitter search&lt;/a&gt;, un espacio de “actualización en vivo” de los acontecimientos de estas elecciones presidenciales. &lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2008/11/election.jpg&#34; alt=&#34;election&#34;  title=&#34;election&#34;  /&gt;
 Sitio &lt;a href=&#34;http://election.twitter.com/&#34; title=&#34;Election 2008&#34;&gt;Election 2008&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama el monstruo del marketing 2.0</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/obama-el-monstruo-del-marketing-2.0/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/obama-el-monstruo-del-marketing-2.0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estamos bastante cerca de las elecciones de Estados Unidos, el principal candidato a la presidencia Barack Obama Hussein, a creado un clima de renovación en lo que es ser un candidato presidenciable mas innovador y el que mas dinero a movido en la historia de los candidatos a la presidencia, con una inteligente presencia en lo que es la &lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/&#34;&gt;web 2.0&lt;/a&gt;, perfil en &lt;a href=&#34;http://www.facebook.com/barackobama&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://twitter.com/BarackObama&#34;&gt;twitter&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.myspace.com/barackobama&#34;&gt;MySpace&lt;/a&gt;, ha sabido comprender los cambios generados a partir de Redes sociales, blogs, microbloging hasta el punto de permitirse el lujo de renunciar al sistema público de financiación de la campaña presidencial, ya que a partir de estos medios y otros ha logrado alcanzar la cifra de &lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2008/10/xplaned-obama-fundraising-144.jpg&#34; title=&#34;Obama el monstruo del Marketing&#34;&gt;122 Millores de Dolares&lt;/a&gt;, el grafico de abajo muestra los fondos que genero por su campaña. &lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2008/10/xplaned-obama-fundraising-144.jpg&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2008/10/xplaned-obama-fundraising-144-thumb.jpg&#34; alt=&#34;circle charts&#34;  title=&#34;circle charts&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt; Click a la imagen para ampliar. &lt;strong&gt;Actualizacion&lt;/strong&gt; (4/Nov/2008) Obama ademas se metio en el mundillo de las &lt;a href=&#34;http://www.nadie007.com/?p=1631&#34;&gt;XBox y los videojuegos&lt;/a&gt;, todo friamente calculado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
