<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Carlos Ramos - Software Developer</title>
    <link>https://carakan.net/</link>
    <description>Recent content on Carlos Ramos - Software Developer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Aug 2020 20:41:10 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://carakan.net/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>How to Install Mariadb Mysql2 Driver Ruby</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2020/08/how-to-install-mariadb-mysql2-driver-ruby/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 20:41:10 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2020/08/how-to-install-mariadb-mysql2-driver-ruby/</guid>
      <description>In a project I had troubles triying to install mysql2 gem with a older version of mariadb installed via homebrew.
the solution is to send the path of the installation.
gem install mysql2 -- --with-mysql-config=$(brew --prefix mariadb@10.2)/bin/mysql_config </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuring Python3 on Neovim</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2020/04/configuring-python3-on-neovim/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 15:17:47 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2020/04/configuring-python3-on-neovim/</guid>
      <description>The idea is to configure correctly the support of python3 into neovim, let&amp;rsquo;s start.
first this configuration is using macOS, by default python3 is installed on macOS and the default route of the executables are:
which python3 # =&amp;gt; /usr/bin/python3 which pip3 # =&amp;gt; /usr/bin/pip3 And that&amp;rsquo;s it! but normally if you are using homebrew you also installed the python3 using a formula, personally I do not to recomend that but it will work.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Install Older Versions of Ruby</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2020/01/how-to-install-older-versions-of-ruby/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2020 15:46:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2020/01/how-to-install-older-versions-of-ruby/</guid>
      <description>The problem is with RVM and renv and not with asdf, so my first suggestion is to change to asdf
if you keep with RVM: install older versions of ruby &amp;lt;2.3 with support for openssl 1.0x you can follow these instructions:
# before you install command line tools and gcc xcode-select --install brew install gcc # installation procedure cd /usr/local/src curl -O https://www.openssl.org/source/openssl-1.0.2t.tar.gz tar xzf openssl-1.0.2t.tar.gz cd openssl-1.0.2t ./Configure darwin64-x86_64-cc make sudo make install export LDFLAGS=“-L/usr/local/ssl/lib” export CPPFLAGS=“-I/usr/local/ssl/include” export PKG_CONFIG_PATH=“/usr/local/ssl/lib/pkgconfig” rvm reinstall 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to do email only sign up using default active-admin setup</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2019/12/how-to-do-email-only-sign-up-using-default-active-admin-setup/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 12:22:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2019/12/how-to-do-email-only-sign-up-using-default-active-admin-setup/</guid>
      <description>Context   The idea is to develop the same requirement as devise describe in their guide:
  The project is using the admin_user approach and sets the default setup included on activeadmin.
  (NOTE) One other recommended solution is to migrate the admin_user model to user and configure devise normally as a separate engine.
  Guide   If you haven&amp;rsquo;t already, enable the confirmable module</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Sync Vscode Plugins Over Your Dotfiles</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2019/10/how-to-sync-vscode-plugins-over-your-dotfiles/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:51:11 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2019/10/how-to-sync-vscode-plugins-over-your-dotfiles/</guid>
      <description>I was looking a simple way to get sync all of my current setup of vscode, I did&amp;rsquo;t found a proper way to do with another plugin, but I found a commands to do this sync.
first to have a list of plugins installed and save to a file:
code --list-extensions &amp;gt; vscode-extensions.list to restore, read that file and install all plugins:
cat vscode-extensions.list | xargs -L 1 code --install-extension # using bat bat vscode-extensions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Add Array of Types in a Column using Postgres and Rails</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2019/10/add-array-of-types-in-a-column-using-postgres-and-rails/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 11:09:24 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2019/10/add-array-of-types-in-a-column-using-postgres-and-rails/</guid>
      <description>Recently I found a nice feature when defining a column on migrations, is to use array option in the creation of a column:
class MyMigration &amp;lt; ActiveRecord::Migration[5.2] def change # Defines a column that stores an array of a type. add_column :transactions, :categories, :string, array: true, default: [] end end With this on categories you can storage an array of values, it&amp;rsquo;s useful instead of use jsonb because as json you may also need to create the key to store values (hash).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install yarn if you are using Nodejs with ASDF</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2019/09/install-yarn-if-you-are-using-nodejs-with-asdf/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 12:14:44 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2019/09/install-yarn-if-you-are-using-nodejs-with-asdf/</guid>
      <description>I’m using ASDF to install any language that I needed, so problems become when I have to install yarn a js package manager but to do that has a lot of ways of install yarn and problems increasing with nodejs installed using ASDF more problems become using the brew recipe and it doesn’t work with ASDF.
I found a practical solution: is to install a separate yarn recipe into ASDF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configure and install last elixir-ls in Neovim</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2019/09/configure-and-install-last-elixir-ls-in-neovim/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 22:30:04 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2019/09/configure-and-install-last-elixir-ls-in-neovim/</guid>
      <description>The last version of ElixirLS have a lot of improvements, for example a new robust code suggestion provided by elixir-sense, intellisense with code documentation and other larger changes, but now i didn&amp;rsquo;t see an actual release to use it, so in this post we will clone the last repo, compile and will install in our local dev to take advantage of these new features.
First clone and generate the executables of elixirLS:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upgrade to Latest Version on ASDF</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2019/09/upgrade-to-latest-version-on-asdf/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 10:44:57 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2019/09/upgrade-to-latest-version-on-asdf/</guid>
      <description>ASDF is an incredible version manager, to install/upgrade to latest version available of an language you can do the following steps:
asdf list-all &amp;lt;language&amp;gt; this show all of the versions available to install, select the latest:
asdf install &amp;lt;language&amp;gt; x.y.z and edit if you have a global ~/.tool-versions to use that version everywhere:
&amp;lt;languaje&amp;gt; x.y.z real example to upgrade to latest version of erlang (10/17/2019):
asdf list-all erlang asdf install erlang 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enable Prettier in Ember templates</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2019/09/enable-prettier-in-ember-templates/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 10:16:01 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2019/09/enable-prettier-in-ember-templates/</guid>
      <description>Prettier is an opinionated code formatter, has built-in a lot of code formatters for languages, one of that is for handlebars (glimmer/mustache) but is hidden by default, to enable we only need to do this:
create a .prettierrc in your home (~) with :
{ &amp;#34;overrides&amp;#34;: [ { &amp;#34;files&amp;#34;: &amp;#34;*.hbs&amp;#34;, &amp;#34;options&amp;#34;: { &amp;#34;parser&amp;#34;: &amp;#34;glimmer&amp;#34; // ... other custom configurations } } ] } and now you can use in your favorite editor or simple use directly with the CLI, for example:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Show Hex Colors on Neovim</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2019/09/how-to-show-hex-colors-on-neovim/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 15:49:33 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2019/09/how-to-show-hex-colors-on-neovim/</guid>
      <description>One thing that I like is to show HEX colors on css, html and even on javascript using NEOVIM, to do that I was using Colorizer plugin but now I switched to use vim-hexokinase and it&amp;rsquo;s asynchronous!
to install you might need to install before go language:
brew install go and this is my config:
let g:Hexokinase_ftOptInPatterns = { \  &amp;#39;css&amp;#39;: &amp;#39;full_hex,triple_hex,rgb,rgba,hsl,hsla,colour_names&amp;#39;, \  &amp;#39;html&amp;#39;: &amp;#39;full_hex,rgb,rgba,hsl,hsla&amp;#39;, \  &amp;#39;javascript&amp;#39;: &amp;#39;full_hex,rgb,rgba,hsl,hsla&amp;#39; \ } let g:Hexokinase_virtualText = &amp;#39; ██████&amp;#39; watch all of my dotfiles</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Manage Environment Variables</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2019/09/how-to-manage-environment-variables/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 12:15:47 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2019/09/how-to-manage-environment-variables/</guid>
      <description>In many projects that i have been working I want to manage GLOBAL&amp;rsquo;s variables, so to do that use direnv.
to install (MacOS):
brew install direnv Now the project needs to create a file .envrc like this:
# Stripe Credentials export STRIPE_PRIVATE_KEY=&amp;#34;xxxxxxxxxxxx&amp;#34; export STRIPE_WEBHOOK_SECRET=&amp;#34;xxxxxxxxxxxxxxxx&amp;#34; entering in that directory direnv asks to allow the execution and use of that variables, so:
direnv allow . And that&amp;rsquo;s it! you don&amp;rsquo;t need a custom solution for every programming language.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Create a Form With Two Actions on Activeadmin</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2019/09/create-a-form-with-two-actions-on-activeadmin/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 18:22:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2019/09/create-a-form-with-two-actions-on-activeadmin/</guid>
      <description>In a project that already using Activeadmin I had the requeriment of modify the actual form to create a student, but without validating that, so the solution was create into the model of active admin form and declare the form with two actions, one with the clasical behaviour and other when passed the params[:managed] with a custom route
ActiveAdmin.register InvestmentItem do # .. form do |f| f.inputs do f.input :student, as: :select, collection: User.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://carakan.net/about/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 09:20:38 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/about/</guid>
      <description>I am a computer scientist with experience in development and agile practices. I have been working with Ruby on Rails for about 10+ years and is my framework of choice. Fell in love with the Ruby way of doing things and its syntax, also recently open-minded with functional programming and Elixir language and the ocean of knowledge with OTP. I am obsessed with writing elegant code and well tested; I am a big fan of DDD as my choice when need to take architect decisions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“NewRailscasts” My first VScode Theme</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2018/11/newrailscasts-my-first-vscode-theme/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 21:51:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2018/11/newrailscasts-my-first-vscode-theme/</guid>
      <description>I ported my adaption of the ancient railscasts theme for (neo)vim to VSCode, its solarized, supports very well javascript, typescript, ruby and elixir, here’s some screenshots:
TypeScript
Html + erb
Elixir
If you like try to install only follow this link or search in Extensions “New Railscasts”, also if you use vim you can install the new-railscasts from my repo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My first elixir library: SoftRepo</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2018/10/my-first-elixir-library-softrepo/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 18:49:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2018/10/my-first-elixir-library-softrepo/</guid>
      <description>don’t destroy sensible data
It’s a placer to announce my first library, this handle soft-delete using directly a Repo wrapper, so the main idea is to have a global lib/module that represent all of the logic to do soft-delete of records.
The setup and usage has been written on the README of soft_repo.
Future The idea is to have a basic library that handles soft-delete, but in a future I&amp;rsquo;ll implement:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lint and Format code with vim and ALE</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2017/11/lint-and-format-code-with-vim-and-ale/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 00:11:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2017/11/lint-and-format-code-with-vim-and-ale/</guid>
      <description>Currently I’m writing JS and Elixir code and I’ve using a lot of plugins to help me about misspelling in my code, first I was using Syntastic, later I was using Neomake but now I fell in love with ALE and I try to explain why.
Ale knows clearly about if a plugin/addon shows an error that plugin/addon can fix that error if is possible.
For example if I’m using eslint and I see this error:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blockchain, IOT, AI and any ‘hipster’ tech</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2017/09/blockchain-iot-ai-and-any-hipster-tech/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 16:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2017/09/blockchain-iot-ai-and-any-hipster-tech/</guid>
      <description>I have seen a lot of movement in new startups about this new tech trend, in my opinion we need to work on enhance this tech, because is too early in term of implementation, security and real usage.
I think the real usage for now is about of speculation money and raise founds by:
 get a lot of money for my mediocre idea.
 using startups, ideas, etc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>install passenger 5, ruby 2.x, nginx 1.10.x and enable HTTP/2</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2016/06/install-passenger-5-ruby-2.x-nginx-1.10.x-and-enable-http/2/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 17:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2016/06/install-passenger-5-ruby-2.x-nginx-1.10.x-and-enable-http/2/</guid>
      <description>Recently I found that passenger in the last version now uses nginx 1.10.x by default, as you knows since nginx 1.9.x nginx enables support for http2 but the 1.9.x on nginx is beta and when released the line 1.10 is production ready. The process will be describe for ubuntu 14.4 and 16.4:
Install Dependencies apt-get update -y apt-get upgrade -y apt-get install sudo -y install the required packages:
sudo apt-get install -y build-essential zlib1g-dev libyaml-dev libssl-dev libgdbm-dev libreadline-dev libncurses5-dev libffi-dev curl openssh-server checkinstall libxml2-dev libxslt-dev libcurl4-openssl-dev libicu-dev logrotate python-docutils pkg-config cmake nodejs git-core Install Ruby For production sites is a MUST install from sources without using any versions managers like RVM, RENV or whatever this is why leads to hard to diagnose problems.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My dotfiles</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2015/12/my-dotfiles/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 02:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2015/12/my-dotfiles/</guid>
      <description>Yes, I finally setup my work environment to work across in my differents machines, I used this tools for that:
 Tmux Powerline fonts patched (I uploaded my fonts patched) Iterm2 (v3.3) NeoVim Oh-My-Zsh Spf13 vim configuration  Check out my public repo in that I wrote how to install if you want reuse my config.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Learning Elixir programming language</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2015/11/learning-elixir-programming-language/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 03:17:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2015/11/learning-elixir-programming-language/</guid>
      <description>I’m really exited about to learn new programming language ‘Elixir’ running on top of Erlang OTP, I was reading some books like ‘Metaprograming with elixir’ and other things.
The idea of learning is create a websocket for my startup folgama in that I’m planning to ’STREAM’ all of activities about a person, adding geolocalization, upload pictures, send messages.
I’m going to share here some of my experience working on that.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Restarting to write in this blog</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2015/03/restarting-to-write-in-this-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 01:15:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2015/03/restarting-to-write-in-this-blog/</guid>
      <description>Awesome news! I need improve my english for this i use this blog for practice my writing, if you read some stranger words write happy comments :P, but for photography I’ll write in spanish.
happy blogging.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>great plugin for share session in rails apps between wordpress blog</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2015/03/great-plugin-for-share-session-in-rails-apps-between-wordpress-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 01:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2015/03/great-plugin-for-share-session-in-rails-apps-between-wordpress-blog/</guid>
      <description>In one project, the client wants to share same user credentials between rails app to wordpress site, I&amp;rsquo;ve worked in the same problem 5 years ago creating a plugin for this, so wordpress change many features and I need this feature fast, googling i find this solution:
rails login  this plugin only need a small API for enable login i created this code in model user:
def wp_json { user: { email: self.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sesión de fotos a topceña Thais Alejandra</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2014/09/sesi%C3%B3n-de-fotos-a-topce%C3%B1a-thais-alejandra/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 17:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2014/09/sesi%C3%B3n-de-fotos-a-topce%C3%B1a-thais-alejandra/</guid>
      <description>Una muestra de fotos con la palla de la entrada universitaria 2014 que la publique en mi pagina de facebook Carlos Ramos, fotografo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revivi!!!</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2014/05/revivi/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 04:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2014/05/revivi/</guid>
      <description>Hice revivir el blog, la verdad tengo bastantes cosas por escribir, algunas cosas que vivi y otras que simplemente que cualquier persona &amp;ldquo;normal&amp;rdquo; no las tomaria para bien si las leyera.
Dentro de poco ire publicando mas cosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un breve resumen de lo que aconteció hasta este momento</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2013/06/un-breve-resumen-de-lo-que-aconteci%C3%B3-hasta-este-momento/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 22:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2013/06/un-breve-resumen-de-lo-que-aconteci%C3%B3-hasta-este-momento/</guid>
      <description>Pues vi mi ultimo post &amp;hellip; ya paso mas de un año sin actualizar el blog, este espacio que me encantaba escribir lo que aprendia, veia y sentia.
este es el update rapido:
 Soy lider de una consultora de desarrollo de software Zenlabs, enfocada en Ruby on Rails Fanatico a la fotografia, metiendo un poco a lo profesional http://www.flickr.com/photos/carakan/ Deje barado folgama.com pero estoy tratando de re-activarlo.  ahora estoy viendo de fortalecer la comunidad de Ruby y Rails en Bolivia, esta es mi meta a corto plazo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnaval de Oruro 2012</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2012/02/carnaval-de-oruro-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 23:43:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2012/02/carnaval-de-oruro-2012/</guid>
      <description>Saque algunas fotos del carnaval de oruro 2012, espero les guste: #flickr_badge_source_txt {padding:0; font: 11px Arial, Helvetica, Sans serif; color:#666666;} #flickr_badge_icon {display:block !important; margin:0 !important; border: 1px solid rgb(0, 0, 0) !important;} #flickr_icon_td {padding:0 5px 0 0 !important;} .flickr_badge_image {text-align:center !important;} .flickr_badge_image img {border: 1px solid black !important;} #flickr_badge_uber_wrapper {width:150px;} #flickr_www {display:block; text-align:center; padding:0 10px 0 10px !important; font: 11px Arial, Helvetica, Sans serif !important; color:#3993ff !important;} #flickr_badge_uber_wrapper a:hover, #flickr_badge_uber_wrapper a:link, #flickr_badge_uber_wrapper a:active, #flickr_badge_uber_wrapper a:visited {text-decoration:none !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canon digital en Argentina, la NADA invade latinoamerica</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2011/06/canon-digital-en-argentina-la-nada-invade-latinoamerica/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2011 03:34:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2011/06/canon-digital-en-argentina-la-nada-invade-latinoamerica/</guid>
      <description>Acabo de enterarme que se esta gestando el proyecto de la ley sobre el canon digital en el pais de Argentina al igual que en españa y que comente en mi blog sobre el tema, para que entiendas sobre el tema les muestro esta imagen que explica a fondo el canon digital.

Visto en el denker uber</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charla de Martin VARSAVSKY sobre la situación de España y Latinoamérica</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2011/06/charla-de-martin-varsavsky-sobre-la-situaci%C3%B3n-de-espa%C3%B1a-y-latinoam%C3%A9rica/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2011 15:04:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2011/06/charla-de-martin-varsavsky-sobre-la-situaci%C3%B3n-de-espa%C3%B1a-y-latinoam%C3%A9rica/</guid>
      <description>Hola de años! :) me encontre con este genial video que si bien merece escribir mi punto de vista al respecto, pero que la vedad por falta de tiempo y practica no lo hare, pues bien aqui va el video.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como poder cantar a duo contigo mismo</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2011/03/como-poder-cantar-a-duo-contigo-mismo/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 02:37:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2011/03/como-poder-cantar-a-duo-contigo-mismo/</guid>
      <description>Navegando pues encontre este video bastante curioso, una tailandesa que logra cantar a duo consigo misma, como lo logra? pues miren el video.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se aprobó la ley sinde en España</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2011/02/se-aprob%C3%B3-la-ley-sinde-en-espa%C3%B1a/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 17:13:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2011/02/se-aprob%C3%B3-la-ley-sinde-en-espa%C3%B1a/</guid>
      <description>A pesar de esta campaña y las magnificas palabras de Álex de la Iglesia, director de La Academia del Cine en España, se aprobo la ley anti descargas, les dejo el vídeo de Alex de la Igesia que me impresiono y que dejo a continuación: Excelente manera de explicar como internet esta cambiando la forma de llegar a ver una pelicula, esperemos que jamas llegue una ley similar por latinoamerica. LIBERTAD DE EXPRESIÓN!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz Año 2011</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/12/feliz-a%C3%B1o-2011/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2010 19:19:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/12/feliz-a%C3%B1o-2011/</guid>
      <description>Me llego este mensaje de texto &amp;hellip; Asi que les deseo todo lo mejor para este 2011!!! y como unico proposito personal para este 2011, tengo solamente una cosa (por que se que no lo cumpli los del año pasado :P ):
Aprovechar las oportunidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que creo que el gasolinazo es nuestra salvación.</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/12/por-que-creo-que-el-gasolinazo-es-nuestra-salvaci%C3%B3n./</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2010 13:09:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/12/por-que-creo-que-el-gasolinazo-es-nuestra-salvaci%C3%B3n./</guid>
      <description>El dia de ayer, Domingo 26 de diciembre, se dio el Gasolinazo dentro de Bolivia con un aumento de los precios de la gasolina en un 57% y el diesel en un 82%, las primeras reacciones después de este gazolinazo son las subidas de los precios en pasajes vehiculares, la especulación de los precios de los artículos de primera necesidad, el fin del mundo, etc. Pero desde mi punto de vista lo veo necesario y hasta lo mejor que podria haberle pasado a Bolivia en lo que va del año, no estoy siendo ironico ni nada por el estilo, sino que por fin estaremos viviendo en un planeta globalizado que tiene un costo de vida alto, que tiene un status de vida alto y que por encima de todo gana un sueldo alto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>500 Años mas de esclavitud???</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/12/500-a%C3%B1os-mas-de-esclavitud/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2010 12:39:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/12/500-a%C3%B1os-mas-de-esclavitud/</guid>
      <description>Desde que llegue de Argentina, hace como 4 meses ya, he visto un sin-fin de eventos que desafortunadamente nos caracterizan como Bolivianos, pero el hecho mas grave que me motivo a realizar este post es el sobre el servicio de internet que se ofrece dentro de Bolivia. Hoy he leído un post sobre las penurias que se pasan por las lentelidades,(Contrario de velocidades) de internet dentro de Bolivia, con una total identificación de sentimientos y malas palabras, tener que pagar 200 Bs ~ 30USD por 128 Kbps, es una calamidad, y peor aun que: en mi caso tenga que pagar 350Bs ~ 50 USD mensuales, Por un servicio 3G, en los que: no se me especifican una velocidad de descarga, sino los muy IMBECILES me dicen que es internet ILIMITADO, yo diria ILIMITADO de errores: en la desconexión, velocidad, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que? Como? Cuando? y Donde?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/11/que-como-cuando-y-donde/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2010 12:18:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/11/que-como-cuando-y-donde/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_727&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignleft&amp;rdquo; width=&amp;quot;300&amp;rdquo; caption=&amp;quot;folgama&amp;rdquo;][/caption] Lamento no haber escrito por meses!!! pero &amp;hellip; He estado estos dias en muchos ajetreos dentro de lo que esta poco a poco acaparando mi vida sin querer, les hablo de mi pequeño emprendimiento la Red social del Folklore y de eventos Folgama, primero comentarles sobre la transmisión exitosa de la Entrada Folklorica de la Universidad Publica de la Ciudad del Alto (UPEA), Gracias al apoyo del equipo EaBlogs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook script for select all friends</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/10/facebook-script-for-select-all-friends/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 01:56:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/10/facebook-script-for-select-all-friends/</guid>
      <description>This code is like to fs.select_all() javascript:elms=document.getElementById(&amp;lsquo;friends&amp;rsquo;).getElementsByTagName(&amp;lsquo;li&amp;rsquo;);for(var fid in elms){if(typeof elms[fid] === &amp;lsquo;object&amp;rsquo; &amp;amp;&amp;amp; elms[fid].className != &amp;ldquo;disabled&amp;rdquo;){fs.click(elms[fid]);}} Only select the new friends whitout invites. Enjoy It!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A un año del lanzamiento oficial de la red social del Folklore, Folgama.com</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/06/a-un-a%C3%B1o-del-lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folklore-folgama.com/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 12:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/06/a-un-a%C3%B1o-del-lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folklore-folgama.com/</guid>
      <description>Estamos alegres ya que después de un año del lanzamiento oficial de folgama, queremos mostrar que hemos crecido y que tenemos como meta hasta el siguiente año ser la plataforma web social de eventos con concentración masiva de personas, apoyados por la geolocalización y la propia organización de este tipo de eventos.
Queremos compartir el éxito que tenemos, como ven estas son las visitas que se recibieron por el evento del Gran Poder en La Paz, Bolivia, que en el día sábado 29 de mayo llegamos a las 1003 visitas diarias, además de una gran interacción a través de facebook, 67 personas la compartieron en la pagina principal, y 68 personas el recorrido en google maps satelital de la entrada del Gran Poder 2010.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que Alejandro Delius deje de cantar, EX Quirquiña</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/05/que-alejandro-delius-deje-de-cantar-ex-quirqui%C3%B1a/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2010 00:57:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/05/que-alejandro-delius-deje-de-cantar-ex-quirqui%C3%B1a/</guid>
      <description>La verdad es un total bochorno para el grupo que este cantante trate así a la gente que va a mirar el evento, asi que deje de cantar y se dedique a ser chofer (podrían corroborar que es realmente Alejandro Delius) y cantar en alguna cantina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Damien Walters desafiando las leyes de la física, Increible!!!</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/05/damien-walters-desafiando-las-leyes-de-la-f%C3%ADsica-increible/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2010 23:37:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/05/damien-walters-desafiando-las-leyes-de-la-f%C3%ADsica-increible/</guid>
      <description>Acabo de ver el video simplemente es impresionante :O</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balladarez, cantante boliviano</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/05/balladarez-cantante-boliviano/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 03:07:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/05/balladarez-cantante-boliviano/</guid>
      <description>Aca en el blog desde hace tiempo me anda comentando un cantante denominado Ballandarez, me parecio bueno darle algo de promocion y mostrar sus obra en el blog, bien les presento dos de sus temas y su pagina web.
Que opinan?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La cancion oficial del Feisbu o feisbuc :P</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/05/la-cancion-oficial-del-feisbu-o-feisbuc-p/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2010 17:21:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/05/la-cancion-oficial-del-feisbu-o-feisbuc-p/</guid>
      <description>Esto es el colmo XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novedades abril 2010</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/04/novedades-abril-2010/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2010 21:42:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/04/novedades-abril-2010/</guid>
      <description>Despues de tiempo escribo en mi blog y es para anunciarles buenas noticias, y no tan buenas, aqui les comento: Tengo una oferta de trabajo en la empresa Freshout, para irme a Guadalajara México :) Folgama trae mas funcionalidad he añadido los comentarios y el me gusta de facebook dentro de todas las paginas, asimismo arregle la parte de multimedia para que sea mas comprensible subir imágenes como videos, puedes probarlo aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novedades dentro de folgama</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/02/novedades-dentro-de-folgama/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2010 01:15:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/02/novedades-dentro-de-folgama/</guid>
      <description>Folgama la red social del folklore, tienen cambios por las fiestas que empiezan hoy, por carnavales, es por eso que presento la ultima novedad que realice estos días, les presento el importador de fotos de facebook, si tienes un álbum de fotos en la que tenga muchos fotos sobre el carnaval de Oruro, carnaval de Santa Cruz de la sierra, para mostrar lo que vivimos en estas fechas.
Lo pueden probar directamente en este enlace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis propósitos para este año</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/02/mis-prop%C3%B3sitos-para-este-a%C3%B1o/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2010 13:23:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/02/mis-prop%C3%B3sitos-para-este-a%C3%B1o/</guid>
      <description>Ya se que es bastante tarde como para escribir los propósitos de este año pero encontré por algún lado que también se celebra el año nuevo el 4 de febrero, en la nueva era de Acuario, jejeje así que aprovecho eso para escribir mis propósitos:
 Aprender y mejorar mi ingles. Viajar a otro continente, ya sea de vacaciones o estudios. Participar de algún barcamp y mejorar mi spitch up para mis emprendimientos(ya es tiempo :P ) Empezar a encontrar a la mujer ideal con la que quisiera estar el resto del tiempo que estoy sin internet :D  Les parecerá poco pero para mi es suficiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felices fiestas de fin de año</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/12/felices-fiestas-de-fin-de-a%C3%B1o/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 19:22:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/12/felices-fiestas-de-fin-de-a%C3%B1o/</guid>
      <description>Y se termino un año mas, con tantas cosas por contar y/o olvidar, un año mas para ver lo que hicimos y proponernos retos y desafios para el siguiente año que se viene. Solamente les deseo todo lo mejor para la navidad y el año nuevo, abrazos gente que sigue este blog.

Feliz Navidad y Prospero Año Nuevo 2010!!! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soy una super estrella</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/12/soy-una-super-estrella/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2009 01:32:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/12/soy-una-super-estrella/</guid>
      <description>Pues si, por eso deje olvidado mi blog, he estado muy ocupado salvando gatos encima de los arboles, ayudando a prevenir el calentamiento global, por eso me hicieron este reconocimiento antes de fin de año, disfrutenlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackearon mi site</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/12/hackearon-mi-site/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2009 16:02:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/12/hackearon-mi-site/</guid>
      <description>lamentablemente hace una semana que me hackearon el site, en si no borraron nada sino que modificaron el index.php de mi template de WP, asi que por el momento estara con la plantilla por defecto, asi de fea, hasta que lo arregle. Lamentamos las molestias :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asentándome de a poco en Buenos Aires</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/09/asent%C3%A1ndome-de-a-poco-en-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2009 20:40:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/09/asent%C3%A1ndome-de-a-poco-en-buenos-aires/</guid>
      <description>Pues si, he estado esta semana bastante ocupado, coordinando detalles de trabajo dentro de Teracode, un poco perdiéndome en las calles del centro de Buenos Aires, aprendiendo a utilizar el metro, comiendo milanesas, y mis nunca faltantes mandarinas, en fin una semana muy pero muy ajetreada que ya paso.
Ahora estoy descansando y a la ves paseando por diferentes calles y lugares de BA, viendo como se desenvuelve la gente, cada uno en su mundo, en sus preocupaciones, la mía fue de comprarme una chamarra, campera aca, ya que extrañamente desde este jueves comenzó a llover intensamente además de comprarme una billetera para usarla, desde hace ya tiempo que no lo utilizaba pero ahora toca hacerlo, aunque por el momento ira algo vacía :).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi Viaje a Argentina y mi trabajo en Teracode</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/09/mi-viaje-a-argentina-y-mi-trabajo-en-teracode/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 00:01:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/09/mi-viaje-a-argentina-y-mi-trabajo-en-teracode/</guid>
      <description>Si ya estoy en Buenos Aires, menudo viaje que tuve (lo hice por bus), en el que tuve una serie de acontecimientos raros que me ayudaran a realizar a un futuro unas mejoras tanto personales como colectivas, y al fin el sábado a eso de las 6:30 PM llegue a la terminal Liniers, y me encontré con mi amigo Luis, que tuvo la gentiliza de esperarme y mostrarme un poco lo de la ciudad y sus alrededores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Feisbu o facebook?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/08/el-feisbu-o-facebook/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2009 14:11:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/08/el-feisbu-o-facebook/</guid>
      <description>La nueva interfaz de facebook que pretende ser mas amigable con los usuarios :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Listado de espacio libre dentro de una maquina (Linux)</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/08/listado-de-espacio-libre-dentro-de-una-maquina-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2009 23:53:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/08/listado-de-espacio-libre-dentro-de-una-maquina-linux/</guid>
      <description>Esto es solo para ayuda memoria, manejo un VPS y a veces se me pasan cosas:
Comando du;
du –sh Espacio total de uso de la carpeta.
du –hs * Espacio utilizado por carpetas en el directorio.
Que les ayude :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una ONG brasileña recomienda mearse en la ducha para ahorrar agua</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/08/una-ong-brasile%C3%B1a-recomienda-mearse-en-la-ducha-para-ahorrar-agua/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2009 14:55:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/08/una-ong-brasile%C3%B1a-recomienda-mearse-en-la-ducha-para-ahorrar-agua/</guid>
      <description>Lo Natural (no) siempre es mas sano.
Fuente</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seinfeld contra el Blackberry y el iPhone</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/07/seinfeld-contra-el-blackberry-y-el-iphone/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2009 15:45:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/07/seinfeld-contra-el-blackberry-y-el-iphone/</guid>
      <description>Un punto de vista muy valido y real, por tanto me quedo con mi nokia 1100 :D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Folgama es el patrocinador oficial via web, de la XXII Entrada Universitaria</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/07/folgama-es-el-patrocinador-oficial-via-web-de-la-xxii-entrada-universitaria/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2009 14:25:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/07/folgama-es-el-patrocinador-oficial-via-web-de-la-xxii-entrada-universitaria/</guid>
      <description>Esta semana fue para mi muy ajetreada, desde el domingo que salíamos como de costumbre con mis socios de CasasMap.com a la feria dominical de la Av. del Prado, con nuestros instrumentos de trabajo – Una televisor LCD de 40’ y una laptop – llegando vimos que no estaba armado nuestro stand, así que nosotros empezamos a hacerlo…En un momento de descuido nos robaron la laptop, en la que se encontraba además el modem 3G de tigo, no sabíamos que hacer, era algo frustrante… Pero hoy es un gran día para mi el poder dar a conocer que folgama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y ya vamos por los once numeros de la revista ATIX</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/07/y-ya-vamos-por-los-once-numeros-de-la-revista-atix/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2009 03:03:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/07/y-ya-vamos-por-los-once-numeros-de-la-revista-atix/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_685&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;220&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Revista ATIX 11&amp;rdquo;][/caption] En éste décimo primer número ponderamos los proyectos latinos finalistas del Comunity Choice Awards, seguros estamos que estos abren las puertas para otros proyectos de origen latino, los mejores deseos de éxito para todos ellos. Cada vez somos más y así nos fortalecemos. Descargar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robot Transformer casero, hecho en casa</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/07/robot-transformer-casero-hecho-en-casa/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 23:57:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/07/robot-transformer-casero-hecho-en-casa/</guid>
      <description>Impresionante video del que muestra a un pequeño robot haciendo proezas como los transformers reales, una forma de esperar el estreno de Transformers 2.
visto en Video: DIY transformer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cumplo dos años en este Blog</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/06/cumplo-dos-a%C3%B1os-en-este-blog/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2009 23:17:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/06/cumplo-dos-a%C3%B1os-en-este-blog/</guid>
      <description>Lo que se inicio por simple curiosidad, después de dos años ya es una pagina personal donde he estado redactando mis vivencias, algunas cosas divertidas que encontré por ahí, y mas que nada aprovechar el medio para mostrar mis iniciativas y emprendimientos.
Y ahora a trabajar mas ….</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Supuestas fotos del accidente del avión de Air France. FAIL!!!</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/06/supuestas-fotos-del-accidente-del-avi%C3%B3n-de-air-france.-fail/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2009 00:11:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/06/supuestas-fotos-del-accidente-del-avi%C3%B3n-de-air-france.-fail/</guid>
      <description>Epic Fail, eso es lo que podemos decir, una pena por el canal PAT, se hicieron engañar por tener la Primicia o la Pepa y la verdad bien hecho por transgredir la información junto con la Red Unitel. Aquí rodaran cabezas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuestro folclore, nuestra tierra</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/06/nuestro-folclore-nuestra-tierra/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 16:56:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/06/nuestro-folclore-nuestra-tierra/</guid>
      <description>Como sabrán hace una semana que lance la red social de la cultura y del folclore, he estado viendo como va este tipo de manifestaciones en torno a toda Latinoamérica, estoy completamente pasmado por la difusión de cultura que existe, pero que lastimosamente esta algo callada, algo que Ángel María llamo la Internet Silenciosa, y que ha veces crees que haces mucho pero no encuentras el feedback necesario que aliente tu trabajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Version real de Street Fighter</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/06/version-real-de-street-fighter/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2009 04:27:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/06/version-real-de-street-fighter/</guid>
      <description>Navegando por internet me encontre con este video algo irreal pero me dejo atonito, en mi momento de descanso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanzamiento oficial de la red social del folclore Folgama.com</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/06/lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folclore-folgama.com/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 15:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/06/lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folclore-folgama.com/</guid>
      <description>Dentro de Bolivia existe un sinfín de expresiones culturales en torno a nuestro folclore, como una manera de difundir nuestra cultura he creado un “Proyecto de Difusión Virtual del Folclore Boliviano” al que llame folgama.com. Técnicamente Folgama, es una red social vertical en torno al folclore, algo mas especifico que redes sociales conocidas como Facebook, MySpace, Hi5 o Sonico que crean los objetos sociales en torno a las relaciones personales (Amigos) creando un espacio virtual de socialización gigante, lo malo es que son muy generalistas y no toman en cuenta aspectos específicos o temáticas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Off-topic] Perdí a una de mis gatas</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/06/off-topic-perd%C3%AD-a-una-de-mis-gatas/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 00:24:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/06/off-topic-perd%C3%AD-a-una-de-mis-gatas/</guid>
      <description>Lastimosamente hace una semana, exactamente el 27 de mayo mi gatita Shorojchi se fue de nuestra casa, no entiendo bien por que, ya que vivía con nosotros a gusto por mas de 6 años, y justamente en su cumpleaños de su mama, si su mama – la Choca- le estábamos celebrando su cumpleaños y toda la tarde no apareció su hija, muy raro, en fin como es un blog de todo y creo que no podre volverla a verla, por que acá es normal que envenenen a tu gato o que viva con otras personas, espero lo ultimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista Atix numero 10</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/06/revista-atix-numero-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 22:43:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/06/revista-atix-numero-10/</guid>
      <description>La revista sobre el software libre, saca su decima edición con el lema:
 Marcamos la diferencia en un año de existencia.  Son diez números y mas de un año de existencia a esta revista que poco a poco y con el aporte de la comunidad va creciendo y difundiendo el software libre.
Descarga del numero 10 de la revista Atix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El emprendedor</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/05/el-emprendedor/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2009 20:38:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/05/el-emprendedor/</guid>
      <description>Recientemente se publico este precioso video sobre la actitud emprendedora, me gusto y busque la versión subtitulada en español que ahora presento, un emprendedor no solamente tiene las ideas sino que lucha por ellas, y estoy en ese caso, pronto una pequeña sorpresa por parte mia.
Así que empecemos a cambiar poco a poco pero decididamente, nuestra forma de vida y la de nuestro entorno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los problemas de no ser abiertos en facebook</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/05/los-problemas-de-no-ser-abiertos-en-facebook/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2009 16:18:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/05/los-problemas-de-no-ser-abiertos-en-facebook/</guid>
      <description>Desde hace ya tiempo han sucedido una serie de problemas en la privacidad dentro de la información de los usuarios que se almacena en una de las redes mas sociales del mundo facebook, es por que ahora vemos que facebook pronto arremeterá como en tiempos de Microsoft y tratar de cobrar por todo y nada.
Digo esto por que recientemente estoy realizando una pequeña aplicación dentro de facebook y la plataforma que te brindan no es la mas “Abierta” que se diga al contrario de Twitter que recientemente presento su integración con OAuth que es mas transparente y de lejos la mejor, pero lo malo es que las personas normales usan Facebook y los Geeks twitter, así que no se puede elegir, sino que elijan por ti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que es un Troll?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/05/que-es-un-troll/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 00:49:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/05/que-es-un-troll/</guid>
      <description>Magnifica definición de lo que significa en estos tiempos un troll, una persona adicta a un producto, a pesar que no le guste, critique u odie.
 Visto en | Definición en Wikipedia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transmisión de un viaje espacial en twitter</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/05/transmisi%C3%B3n-de-un-viaje-espacial-en-twitter/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2009 13:45:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/05/transmisi%C3%B3n-de-un-viaje-espacial-en-twitter/</guid>
      <description>Simplemente genial, morí de risa 10 minutos.
Via</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualiza tu mensaje personal del Messenger desde Twitter (reload)</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/04/actualiza-tu-mensaje-personal-del-messenger-desde-twitter-reload/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2009 00:05:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/04/actualiza-tu-mensaje-personal-del-messenger-desde-twitter-reload/</guid>
      <description>Con este pequeño y sencillo tutorial lograremos que nuestro mensaje personal del Windows Live Messenger se actualice de acuerdo a lo que publiquemos en Twitter.
Requerimientos:
  Cualquier versión de Windows Live Messenger
  Messenger Plus! Live
  Una vez que tengamos instalado ambos programas nos dirigimos al menú Plus! del Messenger.

Luego de que estemos en el recuadro de “Preferencias y opciones” nos dirigimos a “Scripts”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libero mi primer proyecto grande en Rails: Tematic</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/04/libero-mi-primer-proyecto-grande-en-rails-tematic/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 00:32:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/04/libero-mi-primer-proyecto-grande-en-rails-tematic/</guid>
      <description>Después de un año tengo ahora la alegría de entregar este primer proyecto que realice, el cual esta desarrollado en Rails 2.0, el cual por ese entonces se necesito hacer un hibrido entre PHP y Rails, funcionando a la perfección, la url del repositorio GItHub es:
Proyecto Tematic.
La idea principal de este proyecto es la de crear un sistema de foros, noticias y chat dentro del trabajo de periodistas, el trabajo quedo discontinuado, pero pretendo reanudarlo enfocando la necesidad de acá, Bolivia, en el cual se necesitan las herramientas necesarias para los periodistas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista ATIX Numero 9, celebración de su primer año</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/04/revista-atix-numero-9-celebraci%C3%B3n-de-su-primer-a%C3%B1o/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2009 23:38:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/04/revista-atix-numero-9-celebraci%C3%B3n-de-su-primer-a%C3%B1o/</guid>
      <description>Hoy se entrega a todo el publico la novena entrega de esta revista dedicada a software libre, en la cual presento mi ultimo articulo dedicado a la comunidad Ruby on Rails, uso de AJAX para el login dentro del sistema de registro de artículos ATIX.
El lema para este ejemplar es:
Un año de emprendimiento y la satisfacción de haber cumplido nuestro primer ciclo. Quedan invitados a descargar éste número y a disfrutar de su contenido, ademas que existe hoy (20 de abril) un pequeño evento en el Auditorio de Entel, La Paz – Bolivia por el aniversario de esta revista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Cholita de Carla Ortiz</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/04/video-cholita-de-carla-ortiz/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2009 15:06:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/04/video-cholita-de-carla-ortiz/</guid>
      <description>Nuestra famosa actriz boliviana, Carla Ortiz, personalmente no me gustaba, por ver la película “Los andes no creen en Dios”, gracias a que el director de fotografía no pudo sacar la belleza innata de Carla, pero recientemente El grupo Tupay, saco este video clip, titulado Cholita, del cual recomiendo ver, además la parte que vale la pena ver es desde el minuto 2:22, en donde sinceramente quisiera viajar a Cochabamba a probar la chicha y sus mujeres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exclusivo!!! Video en el que el coyote come a correcaminos</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/04/exclusivo-video-en-el-que-el-coyote-come-a-correcaminos/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 00:09:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/04/exclusivo-video-en-el-que-el-coyote-come-a-correcaminos/</guid>
      <description>Alguien con mucho tiempo se animo a realizar esta versión, No es real pero si siempre esperaste como podría ser pues míralo :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baño Geek</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/04/ba%C3%B1o-geek/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2009 14:52:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/04/ba%C3%B1o-geek/</guid>
      <description>Lo que llegamos por la tecnología.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprate la computadora de la iniciativa dharma</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/04/comprate-la-computadora-de-la-iniciativa-dharma/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 21:09:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/04/comprate-la-computadora-de-la-iniciativa-dharma/</guid>
      <description>Si eres un fanatico de la serie Lost, te facinara este poster que invita a chatear con tus familiares y amigos, algo bastante geek y retro. [caption id=&amp;quot;attachment_632&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;566&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Poster de Dharma Inititive&amp;rdquo;][/caption] Que opinas al respecto? Las fotos originales</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las consecuencias de la crisis</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/03/las-consecuencias-de-la-crisis/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2009 23:53:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/03/las-consecuencias-de-la-crisis/</guid>
      <description>Sin palabras :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El rap del dengue</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/03/el-rap-del-dengue/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2009 22:14:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/03/el-rap-del-dengue/</guid>
      <description>En estos tiempos en que esta azotando a toda la parte caliente de Bolivia, un pequeño momento de diversión saludable. :D Visto en</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista ATIX numero 8</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/03/revista-atix-numero-8/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2009 22:46:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/03/revista-atix-numero-8/</guid>
      <description>Hoy se lanzo el numero 8 de la revista sobre software libre ATIX, en el cual apoye con la cuarta parte de “Desarrollo ágil con Ruby on Rails”, el lema para esta versión de la revista es:
 El ser vistos desde otros horizontes, nos compromete más en nuestro trabajo.  
Descarga del archivo (PDF).
Revista Atix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El pez de cabeza transparente</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/03/el-pez-de-cabeza-transparente/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2009 16:28:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/03/el-pez-de-cabeza-transparente/</guid>
      <description>Navegando por internet, encontré este video sensacional sobre un pez de cabeza transparente, realizado por la National Geographics.
Impactante, a lo menos la forma de la cabeza que parece humana.
via Webmaniacos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Maps en todas las ciudades de Bolivia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/02/google-maps-en-todas-las-ciudades-de-bolivia/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2009 00:16:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/02/google-maps-en-todas-las-ciudades-de-bolivia/</guid>
      <description>Gracias al Blog de Google maps para Latinoamérica, y que estamos en constante monitoreo de las actividades en relación al mejoramiento del servicio que se ofrece a Bolivia, nos enteramos que ya se cubrió el servicio de Google maps en las 10 ciudades principales de Bolivia.
Anteriormente solo se disponía el servicio en las ciudades de La Paz y El Alto, y se relegaban a por lo menos dos ciudades también importantes como son Cochabamba y Santa Cruz, esto es gracias Map Maker, el cual permite personalizar varios lugares, los mas generales fueron actualizados en Google Maps, enriqueciéndolo y haciéndolo mas completo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pues es el día de San Valentín</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/02/pues-es-el-d%C3%ADa-de-san-valent%C3%ADn/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2009 16:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/02/pues-es-el-d%C3%ADa-de-san-valent%C3%ADn/</guid>
      <description>Lo mejor que pude encontrar por estas fechas. Felicidades por el día.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mensajes ocultos en canciones</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/02/mensajes-ocultos-en-canciones/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2009 15:26:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/02/mensajes-ocultos-en-canciones/</guid>
      <description>No se trata de la clásica canción escuchada al revés que tiene mensajes diabólicos, pero en este video se encuentran frases en spanish en canciones anglosajonas, divertido en un 100%.
Visto en el blog de Carlos Leopoldo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T&#39;ili Rock - Calaveras Cantando</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/tili-rock-calaveras-cantando/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2009 16:17:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/tili-rock-calaveras-cantando/</guid>
      <description> T&amp;rsquo;ili Rock (Rock chiquito), es una banda de calaveritas que se presentaron en La Paz, en la céntrica avenida el prado, y que me gusto bastante, subí unos videos para que vean el talento que tienen las calaveras de los Rolling Stones.
Parte 1 Parte 2 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista Atix numero 7 liberado.</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/revista-atix-numero-7-liberado./</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2009 15:36:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/revista-atix-numero-7-liberado./</guid>
      <description>La revista sobre el software libre: Atix, lanzo la séptima entrega de su revista, que apuesta por el conocimiento libre y que para este numero lo entrega con el siguiente lema:
 Un nuevo año…. un nuevo reto, pon tu mejor empeño para lograr tu reto de este año.  cuenta con la tercera parte del desarrollo de una aplicación de gestión de artículos ATIX, en Ruby on Rails, en la que explico como reutilizar código a través de plugins o gemas, utilizar el repositorio de gemas de Git Hub y manipular la gema Will_paginate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobreviviendo en El Alto, un libro de imágenes y relatos de Juan Carlos Chamorro</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/sobreviviendo-en-el-alto-un-libro-de-im%C3%A1genes-y-relatos-de-juan-carlos-chamorro/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 23:50:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/sobreviviendo-en-el-alto-un-libro-de-im%C3%A1genes-y-relatos-de-juan-carlos-chamorro/</guid>
      <description>Gracias al sitio especializado en noticias del Alto – Bolivia, y con el permiso de mrduranch, difundo el libro de Juan Carlos Chamorro, un periodista grafico que trabajo en el periódico Gente, un libro para la lectura,
Publish at Scribd or explore others: Reports Academic Work bolivia Fotografías
Descarga Directa (Click derecho y guardar como)
Via (Sobre)Viviendo en el Alto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[off-topic] El referéndum en Bolivia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/off-topic-el-refer%C3%A9ndum-en-bolivia/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 16:31:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/off-topic-el-refer%C3%A9ndum-en-bolivia/</guid>
      <description>Gracias a MedranoPrensa, que realiza periodismo 2.0 desde la ciudad del Alto – Bolivia, me cedió el poder compartir las fotos que tomo en esta fiesta democrática en la que gano el CAMBIO.


A pesar de que masivamente en medios de comunicación, se informo que al aprobarse esta nueva constitución habrían mas:
 Comunismo ¿WTF????? Se quitara la propiedad privada Y Dios ya no estará en Bolivia :P  Pero aun así, gano el SI con datos desde el 65% aproximado, ahora toca simplemente esperar el CAMBIO.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentación de CasasMap en Webprende Bolivia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/presentaci%C3%B3n-de-casasmap-en-webprende-bolivia/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2009 23:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/presentaci%C3%B3n-de-casasmap-en-webprende-bolivia/</guid>
      <description>Presentamos dentro del primer evento de tecnología y emprendimiento web 2.0 en Bolivia, nuestra empresa Wiebia Labs, y nuestro producto CasasMap del que tambien presentamos en ExpoMype 2008 y Qhacer, del cual presento el video.
Live TV : Ustream</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lost, 5ª temporada: el trailer</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/lost-5%C2%AA-temporada-el-trailer/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2009 22:51:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/lost-5%C2%AA-temporada-el-trailer/</guid>
      <description>Hoy empieza la quinta temporada de de Lost, como una forma de esperar les muestro el trailer oficial de la quinta temporada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frase del día</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/frase-del-d%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2009 16:56:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/frase-del-d%C3%ADa/</guid>
      <description>A propósito del anunciada posesión del nuevo presidente de Estados Unidos, veo en el blog de Angel Maria la siguiente frase:
 Porqué tanto revuelo por un presidente negro en EE.UU, en África llevan años teniéndolos y no salen ni los procesos electorales, ni las investiduras ni dan tanto la plasta en los medios.  Sera la época de cambio que tanto espera USA, o simplemente es un globo bien inflado?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento Fiasco 2009</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/evento-fiasco-2009/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2009 15:44:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/evento-fiasco-2009/</guid>
      <description>En todo emprendimiento siempre se va a ganar en foros, congresos, eventos se habla de casos éxito, pero ¿no puede aprenderse, incluso más, de los casos de fracaso?
Es que en España se creo el evento Fiasco Awards 2009 del que ellos mismos califican:
 Los Fiasco Awards quieren premiar a los mejores proyectos del ámbito TIC que han acabado en FIASCO, con el fin de potenciar el espíritu crítico, fomentar la actitud positiva hacia los escollos del camino hacia el éxito y, para qué negarlo, para divertirnos!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un año en 40 segundos</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/un-a%C3%B1o-en-40-segundos/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2009 23:20:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/un-a%C3%B1o-en-40-segundos/</guid>
      <description>Filmar un año, lo que ocurre en un bosque es lo que les presento ahora.
One year in 40 seconds from Eirik Solheim on Vimeo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El english del presidente del Banco Santander</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/el-english-del-presidente-del-banco-santander/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2009 16:32:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/el-english-del-presidente-del-banco-santander/</guid>
      <description>Navegando por internet para aprender un poco mas ingles, y es que lo necesito, me encontre con este video, ojo es real no es ningun chiste, es el presidente de Banco Santander uno de los mas grandes dentro de españa.
 La mejor forma de motivarse es ponerse de ejemplo a personas que estan peor que tu :P
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>You tube el año en un video</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/you-tube-el-a%C3%B1o-en-un-video/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2009 15:42:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/you-tube-el-a%C3%B1o-en-un-video/</guid>
      <description>You Tube apuesta siempre por la viralidad, y ahora nos muestran un video bastante insolito.
via: blog de You Tube y Desde mi blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felices fiestas !!!!</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/felices-fiestas/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2008 16:42:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/felices-fiestas/</guid>
      <description>A todo el público que lee este blog les deseo una feliz navidad 2008 en familia y un prospero año nuevo 2009, les dejo un sitio en donde pueden disfrutar bailando en estas navidades y año nuevo. Y de nuevo:
Felices Fiestas y prospero año nuevo.   Creo que me dedicare al año a bailar :P Si quieres crear y ver tu video lo puedes hacer en Elf Yourself.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medir la calidad de tu codigo</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/medir-la-calidad-de-tu-codigo/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2008 15:11:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/medir-la-calidad-de-tu-codigo/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conclusiones del primer encuentro de emprendedores Web en Bolivia (Webprende)</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/conclusiones-del-primer-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia-webprende/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2008 15:29:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/conclusiones-del-primer-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia-webprende/</guid>
      <description>Como antes anuncie el anterior domingo se desarrollo un encuentro de Emprendedores Web bolivianos y como una forma de plasmar este encuentro en ideas que permitan en un futuro próximo formar mas iniciativas del tipo, se formaron cuatro mesas de dialogo en las cuales se sacaron tres conclusiones por mesa, las conclusiones se subieron a youtube gracias a los chicos de webprende, difundo los videos de cada mesa**:** **A. Mesa de Comercio Electrónico:** **B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista Atix numero 6 liberado.</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/revista-atix-numero-6-liberado./</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 21:02:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/revista-atix-numero-6-liberado./</guid>
      <description>La revista sobre el software libre: Atix, lanzo la sexta entrega de su revista, que apuesta por el conocimiento libre y que para este numero lo entrega con el siguiente lema:
 El ser todos iguales, nos llevará a tener y vivir un futuro mejor.
 Como una forma de apoyo, realice la segunda parte del desarrollo de una aplicación en Ruby on Rails, con el cual hablo sobre la nueva versión de Rails la 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novedades en Bolivia - Webprende</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/novedades-en-bolivia-webprende/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 00:07:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/novedades-en-bolivia-webprende/</guid>
      <description>como comente en el anterior post, se realizo con gran éxito el encuentro de emprendedores web en Bolivia, en el cual se pudo ver lo que existe mucho potencial dentro de nuestro país, lo siguiente que se logro acordar es de elaborar un listado de personas que tengan conocimientos en cuanto a tecnología y desarrollo, para ver el nivel con el que contamos y así poder nivelar a otros que tengan ganas de aprender, así que publico la encuesta a pedido de grupo conformado en Webprende, si no asististe al evento también puedes participar llenando el formulario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolivia webprende, Encuentro de emprendedores web en Bolivia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/bolivia-webprende-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2008 22:27:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/bolivia-webprende-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia/</guid>
      <description>Este domingo 14 de diciembre a las 9:00 AM en La Paz Auditorio de ENTEL (Calle Federico Suazo). se dará a lugar el encuentro de emprendedores web bolivianos, en el que cada persona podrá exponer sus ideas, proyectos acerca de la web en Bolivia, la iniciativa surgió por la llegada de Alberto Saavedra, un compatriota boliviano que radica en Estados Unidos y que anda metido en el mundo de la web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que Rodrigo Zelaya deje de Cantar</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/que-rodrigo-zelaya-deje-de-cantar/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2008 19:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/que-rodrigo-zelaya-deje-de-cantar/</guid>
      <description>Rodrigo Zelaya es un gran conductor de televisión, no podemos negar eso, muy carismatico, pero lo escucharon cantar? Escuchemos para entender por que queremos que no cante. Apoyemos al Grupo en facebook :D .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videos sobre los informáticos</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/videos-sobre-los-inform%C3%A1ticos/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2008 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/videos-sobre-los-inform%C3%A1ticos/</guid>
      <description>Nuestra profesión que todavía no es entendida, por la sociedad :P .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs internacionales - Listao</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/entrevistas-a-blogs-internacionales-listao/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2008 13:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/entrevistas-a-blogs-internacionales-listao/</guid>
      <description>Ficha técnica:
 Nombre: Hernán Nadal. Blog: Listao. Url Blog: http://www.listao.com.ar Proyectos:  [caption id=&amp;rdquo;&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;576&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Blog argentino Listao&amp;rdquo;][/caption] Inicio la serie de entrevistas a Blogs internacionales, Gracias a Hernán Nadal, de Argentina que nos muestra un poco sobre su blog. [caption id=&amp;quot;attachment_558&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignright&amp;rdquo; width=&amp;quot;180&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Hernán Nadal&amp;rdquo;][/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)? Me inicie con Listao en abril del 2004. Antes de eso me comunicaba con mis lectores mediante Yahoo Groups.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wiebia y CasasMap estarán en la ExpoMype 2008</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/wiebia-y-casasmap-estar%C3%A1n-en-la-expomype-2008/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2008 20:53:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/wiebia-y-casasmap-estar%C3%A1n-en-la-expomype-2008/</guid>
      <description>Wiebia, desarrollo web 2.0 en Bolivia, y su producto Casasmap, venta de Bienes Raíces, serán presentados a la comunidad Boliviana en la feria ExpoMypes 2008, que se llevara a cabo los días 5, 6 y 7 de diciembre en Santa Cruz – Bolivia.
Como anteriormente escribí Casasmap es una mashup que utiliza Google Maps (Geolocalización), fotos, videos de Youtube y posibilidad de ingresar comentarios por cada anuncio, lo interesante de esto es que es totalmente gratuito el registro de la primer anuncio, así como el registro del usuario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruce Lee jugando al ping pong con sus nunchuck</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/bruce-lee-jugando-al-ping-pong-con-sus-nunchuck/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2008 16:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/bruce-lee-jugando-al-ping-pong-con-sus-nunchuck/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y facebook se vuelve cada día mas usual</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/y-facebook-se-vuelve-cada-d%C3%ADa-mas-usual/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2008 14:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/y-facebook-se-vuelve-cada-d%C3%ADa-mas-usual/</guid>
      <description>Solo esta caricatura demuestra lo usual que es utilizar facebook en un mundo que cada dia esta mas y mas conectado:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google no cree en el periodismo web</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/google-no-cree-en-el-periodismo-web/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2008 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/google-no-cree-en-el-periodismo-web/</guid>
      <description>Se debió al reportaje que ofreció El país, a periodistas que no tienen una mesa de redacción, esto es lo que encontré en Desde mi blog.

Via</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que sera la web 2.5</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/lo-que-sera-la-web-2.5/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2008 16:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/lo-que-sera-la-web-2.5/</guid>
      <description>Después del cierre definitivo de Mobuzz, con una forma muy disimulada de generar dinero, que ha sido además muy arriesgado por el cierre del sitio, pero de haber dado resultado hubiera sido una formula mas para ganar dinero sobre un sitio, ahora lo que se plantea en los sitios web 2.0 es crear maneras ingeniosas de negocios.
Una de más radicales es la de cobrar anualmente por usar los servicios usuales, algo como lo que actualmente es la televisión por cable, sitios como: youtube, facebook, twitter y otros, que hacerlo ahora no sería muy prudente y además arriesgado, pero dentro de cinco o diez años, cuando la generación de los nativos digitales actual sea más creciente, entonces ellos pagaran con una sonrisa para que existan los servicios para ellos “vitales”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobuzz no va mas</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/mobuzz-no-va-mas/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2008 22:18:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/mobuzz-no-va-mas/</guid>
      <description>Es lo que recién me entere, ni el apoyo de grandes blogs como Martin Varsavki y otros no pudieron con la crisis que si afecto a este emprendimiento web 2.0. Transcribo para los interesados la carta-comunicado por parte de la dirección del sitio:
Comunicado de Mobuzz MobuzzTv comunica a todos sus seguidores con profundo pesar que a partir de hoy cierra oficialmente. Necesitamos tomarnos un tiempo para analizar la forma más adecuada para reorganizar nuestro proyecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias Breves</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/noticias-breves/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2008 22:24:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/noticias-breves/</guid>
      <description>Lo interesante que encontré mientras me encontraba de viaje.
 Facebook no compra Twitter Tira cómica de la Crisis Ninja. Informe de las redes sociales en España (PDF) Twitter: cómo realizar campañas de desprestigio  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carta de emprendedores de USA a Obama</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/carta-de-emprendedores-de-usa-a-obama/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2008 19:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/carta-de-emprendedores-de-usa-a-obama/</guid>
      <description>Navegando encontré una interesante carta redactada por La Fundación Ewing Marion Kauffman, fundación para el apoyo de emprendedores, que fue publicada en The Wall Street Journal y en su web, enviado al futuro presidente de USA, Barack Obama, en que se defiende el papel del emprendedor frente a la crisis actual, difundo la carta por que es bastante interesante y traducido en español.
 Estimado Presidente-electo Obama, En medio de la peor crisis financiera de las últimas décadas, todos nosotros necesitamos trabajar juntos para relanzar la economía de América.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya se puede cambiar el Theme de gmail</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/ya-se-puede-cambiar-el-theme-de-gmail/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2008 00:44:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/ya-se-puede-cambiar-el-theme-de-gmail/</guid>
      <description>Es lo que esta recorriendo la noticia en toda la web, aca los diseños, que por lo que vi todavía a mi no me funciona dentro del idioma español ni en el ingles y el el blog oficial dicen que estará listo dentro de pocos días, que manera de difundir la noticia, pero si quieres probar solamente has click a este enlace. Noticia en el [blog oficial de Google](cambiar theme gmail), y en muchos otros blogs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lucha contra los grandes Blogs</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/lucha-contra-los-grandes-blogs/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2008 21:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/lucha-contra-los-grandes-blogs/</guid>
      <description>La cara verdadera de la web 2.0 ya se esta mostrando, poco a poco se están formando los imperios, los mas conocidos Google y Facebook, que ostentan gran poder como para aplastar y comprarse a proyectos pequeños que interesen agregar. Lo mismo ocurre con los Blogs, que hace años eran simplemente un pasatiempo o una forma de expresarse, y que ahora se volvió un negocio para las grandes redes de blogs que captan a miles de usuarios, dejando a un lado a blogs de tipo personal o de nivel mas pequeño, es por eso que en el blog de extremisimo, que levanta un alto a los blogs grandes y quitarles publico, una gran inicitiva!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bob Esponja de carne y hueso</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/bob-esponja-de-carne-y-hueso/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2008 14:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/bob-esponja-de-carne-y-hueso/</guid>
      <description>de la serie si existe, aunque algo flojo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente y fundador de Yahoo! es despedido de su cargo</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/presidente-y-fundador-de-yahoo-es-despedido-de-su-cargo/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2008 16:25:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/presidente-y-fundador-de-yahoo-es-despedido-de-su-cargo/</guid>
      <description>El principal opositor para que Microsoft compre yahoo fue despedido ayer de su cargo (17 nov de 2008) lo que posibilitara que pueda reintentar la compra de Yahoo!, en mi opinión destruiría un poco el concepto de la web 2.0 y además revitalizaría al gigante que se quedo en el pasado y que tiene muchas fallas logísticas de tiempo y espacio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo usar LinkedIn?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/c%C3%B3mo-usar-linkedin/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2008 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/c%C3%B3mo-usar-linkedin/</guid>
      <description>Linkedin es una red social para buscar y encontrar ofertas laborales, es además el sitio exacto a personas que quieren mostrarse a nivel internacional te permite, como toda red social, relacionarte con profesionales, amigos, y personas que tengan la misma afinidad, les dejo una presentación que encontré en un blog para poder entender un poco mas como funcionan esta red social escrita por Guy Kawasaki: Una traducción de las diapositivas seria:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El emprendimiento debe tener un objetivo...</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/el-emprendimiento-debe-tener-un-objetivo.../</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2008 19:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/el-emprendimiento-debe-tener-un-objetivo.../</guid>
      <description>o el objetivo debe ser ganar dinero?
 Un objetivo es diferente de una dirección. Es, en realidad, un destino. Ganar más dinero es una dirección, no un objetivo. Un hombre cuya ambición es ganar más dinero tiene una dirección, pero no un objetivo.
Laurence J. peter. Las Fórmulas de Peter
 Visto en Naveganapolis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La verdad de las redes sociales</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/la-verdad-de-las-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2008 14:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/la-verdad-de-las-redes-sociales/</guid>
      <description>Encontré esto por internet, me hace recapacitar por que me encuentro en la primera opción, muy chistoso y recomendable, hice unos pequeños retoques a la imagen, espero que les guste. [caption id=&amp;rdquo;&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;503&amp;rdquo; caption=&amp;quot;la verdad de las redes sociales&amp;rdquo;][/caption]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista ATIX numero 5</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/revista-atix-numero-5/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2008 14:07:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/revista-atix-numero-5/</guid>
      <description>La revista Atix, es una revista que habla del software libre en general dentro de America latina y Bolivia, me place comunicar que en este numero cinco, he colaborado desinteresadamente haciendo un articulo sobre Ruby on Rails, que se repartira en varias entregas, espero que les guste, tambien dentro de la revista se habla de los frameworks Django, Ext, el sistema de seguimiento de proyectos Trac y otros, ademas otra forma de colaborar es de ser un mirror de descarga, para la difucion de la revista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Señores, somos informáticos no imbéciles</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/se%C3%B1ores-somos-inform%C3%A1ticos-no-imb%C3%A9ciles/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 22:49:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/se%C3%B1ores-somos-inform%C3%A1ticos-no-imb%C3%A9ciles/</guid>
      <description>Eso es lo que dice, nuestro compañero Anieto2k, español, que ve con indignacion como se menosprecia el titulo de Informatico, ingeniero de sistemas y a la ves se nos habre un mundo de oportunidades ilimitadas como lo hicieron en su tiempo: Microsoft, Apple, Google y ahora Facebook, Twitter. Como vemos que unos se benefician de la tecnologia y otros pagamos sus errores, las personas del dia a dia tenemos que enfrentarnos a cosas como lo que lei en un uno de los comentarios del post de Anieto, es de SebaKito:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kamasutra de los Geeks</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/kamasutra-de-los-geeks/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2008 23:24:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/kamasutra-de-los-geeks/</guid>
      <description>Divertido en un 100% :D  Visto en acceso directo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema wordpress - Goyi</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/tema-wordpress-goyi/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2008 13:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/tema-wordpress-goyi/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_499&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignright&amp;rdquo; width=&amp;quot;250&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Suplento Goyi de Bolivia&amp;rdquo;][/caption] Uno de los mas grandes personajes infantiles por Bolivia, es sin duda Goyi, que por estos momentos ha entrado en el olvido, muchos se acordaran el suplemento de Goyi que fue muy acogido por la niñez boliviana, como una forma de dar gracias a este personaje que con sus vivencias enseño a muchas generaciones de niños, El tema que presento es simple y moderno en español y tonos pasteles que espero que les guste, actualize muchas cosas con la API de Wordpress, incluye: avatars, trackbacks y no es muy pesado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguir las elecciones de USA por twitter</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/seguir-las-elecciones-de-usa-por-twitter/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2008 15:24:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/seguir-las-elecciones-de-usa-por-twitter/</guid>
      <description>Hoy es un día especial para los estadounidenses, se realizan las elecciones presidenciales, el principal Candidato a la presidencia Obama, que en un anterior post dijimos que es el monstruo del marketing, por que el manejo con atino los nuevos medios de comunicación que se encuentran en internet, si estas bastante interesado en seguir las elecciones presidenciales USA, Twitter ha habilitado, utilizando su servicio de Twitter search, un espacio de “actualización en vivo” de los acontecimientos de estas elecciones presidenciales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se un maestro en Css</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/se-un-maestro-en-css/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2008 14:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/se-un-maestro-en-css/</guid>
      <description>Si eres una de esas personas que quieres ser un maestro en el Css (Cascade Style Sheets), Como yo, se están iniciando una serie de post sobre como aprender Css hasta dominar el tema, el primer capitulo habla de resetear la pagina, esto para poder tener una apariencia uniforme en distintos navegadores web.
Maestro CSS, destripando estilos. Capitulo 1 - Resetea tu CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En que se parecen Windows y Google Crome?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/en-que-se-parecen-windows-y-google-crome/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2008 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/en-que-se-parecen-windows-y-google-crome/</guid>
      <description>Ahora se por que se odian :D Visto en Ribosomatic</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama el monstruo del marketing 2.0</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/obama-el-monstruo-del-marketing-2.0/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/obama-el-monstruo-del-marketing-2.0/</guid>
      <description>Estamos bastante cerca de las elecciones de Estados Unidos, el principal candidato a la presidencia Barack Obama Hussein, a creado un clima de renovación en lo que es ser un candidato presidenciable mas innovador y el que mas dinero a movido en la historia de los candidatos a la presidencia, con una inteligente presencia en lo que es la web 2.0, perfil en Facebook, twitter, MySpace, ha sabido comprender los cambios generados a partir de Redes sociales, blogs, microbloging hasta el punto de permitirse el lujo de renunciar al sistema público de financiación de la campaña presidencial, ya que a partir de estos medios y otros ha logrado alcanzar la cifra de 122 Millores de Dolares, el grafico de abajo muestra los fondos que genero por su campaña.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cantando por un canario</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/10/cantando-por-un-canario/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2008 20:45:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/10/cantando-por-un-canario/</guid>
      <description>Simplemente véanlo :D Nota:el programa se llama: “si lo sabe cante”, y parece que si ganabas te ganabas un lindo canario enjaulado. visto en Despatriados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Folkloric Social Network: Folgama</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/10/folkloric-social-network-folgama/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 21:32:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/10/folkloric-social-network-folgama/</guid>
      <description>Etiquetas de Technorati: social network,folgama,redes sociales,web 2.0

Si ese es el titulo con el que entramos al concurso, no se si llamarlo así, que realiza cada año la fundación News Challenger, el cual realiza un desembolso de 5 millones de dólares en diferentes proyectos que principalmente ayuden en tres aspectos que son:
 Que sea un proyecto Open Source. Que sea útil. Que el proyecto beneficie a una población geográfica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapa de las redes sociales en el mundo</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/10/mapa-de-las-redes-sociales-en-el-mundo/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2008 16:33:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/10/mapa-de-las-redes-sociales-en-el-mundo/</guid>
      <description>Me acabo de encontrar con el mapa de redes sociales en el mundo lo que me sorprende es que para nuestro país Bolivia predomina Facebook, una red social horizontal, para cuando una red social vertical para latinoamerica?  Visto en muchos blogs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azafatas de la Rails Summit Latino-americano</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/10/azafatas-de-la-rails-summit-latino-americano/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2008 16:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/10/azafatas-de-la-rails-summit-latino-americano/</guid>
      <description>Ya termino el evento de la Rails Summit de Sao Paulo Brasil, no pude ir por factores económicos (si voy por una laptop), la verdad que me quede con las ganas de ir y sobre las cosas que hubiera aprendido, como un consuelo encontré algo que me gusto de este encuentro fue la creación de un proyecto (repositorio) en GitHub llamado morena open source, donde se recolectan fotos y videos referidas a las azafatas brasileras del evento, unas son estas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garfield si existe (y II)</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/10/garfield-si-existe-y-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2008 15:47:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/10/garfield-si-existe-y-ii/</guid>
      <description>Viendo que el éxito de este blog a sido este post de garfield si existe, me puse a buscar en google como andaba con el rating, estoy muy bien soy el primero :D pero buscando por ahí encontré este video bastante simpático de un gato, solo véanlo, que opinan?.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nokia 1100 Vs. Iphone</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/10/nokia-1100-vs.-iphone/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2008 13:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/10/nokia-1100-vs.-iphone/</guid>
      <description>Después de ver distintas artículos de Iphone no aporta nada, como la comparación con una piedra y iphone y la de la comparación del nokia 3310 y iphone, les presento esta que me enviaron por el correo electronico:  Así pues he decidido no cambiar mi celular por el Iphone, por lo menos hasta que sea algo útil :D .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs bolivianos - Instituto del delirio</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/10/entrevistas-a-blogs-bolivianos-instituto-del-delirio/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 14:56:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/10/entrevistas-a-blogs-bolivianos-instituto-del-delirio/</guid>
      <description>Ficha técnica: Nombre: Juan Pablo Rodríguez Camacho. Url Blog: www.elinstitutodeldelirio.com Proyectos:
 Convertir El Instituto del Delirio en una empresa dedicada a la producción de contenidos de televisión y radio. Ganar el premio nacional de periodismo Conducir un programa de televisión Ganarme el respeto de los enemigos Encontrar una mujer de la cual enamorarme Escribir un libro de cuentos Participar de una obra de una obra de teatro E involucrarme en la gestión cultural  [caption id=&amp;quot;attachment_460&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;499&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Instituto del delirio&amp;rdquo;][/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosas chistosas que se encuentran en Cochabamba</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/10/cosas-chistosas-que-se-encuentran-en-cochabamba/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2008 15:48:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/10/cosas-chistosas-que-se-encuentran-en-cochabamba/</guid>
      <description>Navegando dentro de Facebook encontré un grupo bastante interesante en el cual se muestran cosas insólitas dentro de Cochabamba - Bolivia, les dejo las mas chistosas:     Ver todas las fotos en: Cada Cosa Chistosa Que Se Encuentra En Cocha&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.!!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias Breves</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/10/noticias-breves/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2008 01:10:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/10/noticias-breves/</guid>
      <description>Se lanza la nueva versión de opera 9.6 (descargar). Facebook pierde a uno de los co-fundadores de esta red social. Tienes una idea muy 2.0, que sea social y además open source? pues inscríbela y estarás en un fondo de inversión de 5 Millones de USD, nosotros ya estamos pensando que algún proyecto.  Estoy haciendo la prueba en windows live writer, es una herramienta recomendable para blogguear.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frase del dia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/10/frase-del-dia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2008 16:44:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/10/frase-del-dia/</guid>
      <description>Equivocarse es la otra cara del éxito
 Zaryn Dentzel, fundador de Tuenti en la Ceremonia de Apertura de Curso de IE Universidad en Segovia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eliminar el &#34;virus alert&#34;</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/10/eliminar-el-virus-alert/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2008 23:59:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/10/eliminar-el-virus-alert/</guid>
      <description>Si te encontraste que tu maquina se vuelve loca y que muestra un bonito mensaje de VIRUS ALERT en tu reloj y a cada rato automáticamente se abre el IE que abre una página parecida a virusscan2008.com es que tienes el &amp;ldquo;virus alert&amp;rdquo;. Busque la forma de eliminar esto de mi compu, es dificultoso nada fácil, todos eran un conjunto de pasos, que uno los leía y luego en los comentarios decían que no funcionaba así que busque alternativas encontré una y además añadí un programa que me salva siempre la vida, detallo ahora la solución: Primero se baja el programa que permite que puedas tener de nuevo privilegios de administrador, ver archivos ocultos, modificar el registro, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias breves</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/noticias-breves/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2008 16:10:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/noticias-breves/</guid>
      <description>Lista de las 25 personas mas influyentes en el mundillo del internet y que tenemos que conocerlos. Cuanto genera en dinero las aplicaciones de terceros dentro de Facebook, ya me estoy animando a realizar algunas pruebas. Richard Stellman nos dice que el Cloud computing es una trampa, esto esta para el analisis Quieres tener gratis dominios .biz por un año Carlos Leopoldo nos explica como (expira en octubre), enlace directo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novedades</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/novedades/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2008 17:13:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/novedades/</guid>
      <description>Estuve bastante ocupado estos dias, quiero escribir esta nota por que en la mañana de hoy vi que tres de nuestros dominios ya subieron el pagerank la lista es:
? PR: 3
carakan.com
? PR: 2
qhacer.com
? PR: 2
casasmap.com
? PR: 3
wiebia.com
? PR: 1
boliviaonrails.com
? PR: 3
www.bloguian.com
Lo mas curioso es el dominio de este blog que subio de -1 a 3 en dos meses desde su compra, me resulto las clasesillas de SEO de ramiro en este tema y gracias a todos por su apoyo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/contacto/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2008 16:46:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/contacto/</guid>
      <description>Escribe en este formulario y contactame, para trabajos, asesoramiento en web 2.0 en Bolivia. [wpcf]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nueva imagen de Bolivia On Rails y tema wp español</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/nueva-imagen-de-bolivia-on-rails-y-tema-wp-espa%C3%B1ol/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2008 15:07:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/nueva-imagen-de-bolivia-on-rails-y-tema-wp-espa%C3%B1ol/</guid>
      <description>Este fin de semana estuve trabajando en la nueva imagen de Bolivia on Rails, un sitio dedicado al desarrollo de ruby on rails dentro y fuera de Bolivia, lo deje un poco estancado este proyecto pero gracias a la colaboración de Boris Barroso estoy retomando el camino y además quiero informar de que ahora los tutoriales o cosas relacionadas con Rails serán publicadas en el Sitio de Bolivia on rails. [caption id=&amp;quot;attachment_420&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;563&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Bolivia on rails&amp;rdquo;][/caption] Otra noticia que se hará costumbre es que pongo a disposición el thema en Wordpress para que puedan utilizarlo en sus propios blogs, es un tema oscuro que me gusta por la combinación de colores, lo traduje y ahora lo comparto además que dejo el fuente de la cabecera en photoshop para que puedan editarlo, así que disfrútenlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs de Bolivia - Ninoska Nogales</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-de-bolivia-ninoska-nogales/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2008 13:06:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-de-bolivia-ninoska-nogales/</guid>
      <description>Entrevistas a blog&amp;rsquo;s importantes de Bolivia Ficha técnica:
 Nombre: Ninoska Nogales Url Blog: http://ninogales.blogspot.com/ Proyectos: de Tácticas y Estrategias  [caption id=&amp;quot;attachment_412&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;570&amp;rdquo; caption=&amp;quot;DE TÁCTICAS Y ESTRATEGIAS&amp;hellip;. &amp;ldquo;][/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)? Una ex docente de la universidad, hoy una gran amiga, me había recomendado leer el blog de Exeni; ingresé, para mi, un mundo totalmente nuevo&amp;hellip; empecé leyendo tímidamente y posteriormente navegando y navegando en la Red, había encontrado ya varios blogs bolivianos; entre ellos el blog de María Escándalo, el Estido, la Vero Vero, con el tiempo muchos otros más que se fueron constituyendo en mis favoritos y son la lectura obligada con seguridad también; puedo mencionar al utópico, Lilyth invisible y cosmobolita (excelente recomendación de mi amigo utópico), Rebelde, Boris y su ventarrón, Maité Sandoval, Vania y su Cápsula, las ocurrencias del Curucusí, los haikus de Sebastián, Cristibel y su Luna, Mundana y muchos muchos más&amp;hellip; peco de nombrarlos, porque con seguridad son muchos más, incluso los amigos de otros países que gracias a la magia de la tecnología pude conocer!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recuento de lo sucedido hasta el momento</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/recuento-de-lo-sucedido-hasta-el-momento/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2008 21:33:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/recuento-de-lo-sucedido-hasta-el-momento/</guid>
      <description>Escribo ya un post de tanto tiempo, aunque la verdad no los deje tan solos, hice pequeños resumenes y lo de las entrevistas, he estado en bastantes trabajos e iniciativas que la verdad no he tenido bastante tiempo para escribir en este blog, ahora quiero un poco mostrar lo que he estado realizando, pues bien he estado realizando lo que podría ser la primera red social de Bolivia, (ojo real) del cual todavía no puedo dar detalles al respecto, pero ya esta finalizado la primera parte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs de Bolivia - Masaco</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-de-bolivia-masaco/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2008 13:09:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-de-bolivia-masaco/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_395&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignright&amp;rdquo; width=&amp;quot;73&amp;rdquo; caption=&amp;quot;masaco&amp;rdquo;][/caption] Ficha técnica:
 Nombre: Julio Ricardo Zuna Cossío Url Blog: http://masaco.blogspot.com Proyectos: twittbo.com , plurkbo.com  [caption id=&amp;quot;attachment_394&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;550&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Blog de masaco&amp;rdquo;][/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)? Me inicie el año 2005 cuando el fenómeno de la blogosfera estaba arrancando, en ese momento tener un blog no era algo relevante pero cuando conocí esta tecnología me pareció ideal para mostrar mi trabajo ya que inicialmente utilice el blog para compartir los artículos que publicaba en la prensa local, luego para poder sacarle provecho a este medio decidí hablar de la temática que mas me interesa &amp;ldquo;la cultura&amp;rdquo;, es así que ahora hablo de todo un poco en el blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs importantes de Bolivia - Rocko</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-importantes-de-bolivia-rocko/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2008 13:04:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-importantes-de-bolivia-rocko/</guid>
      <description>Ficha técnica:
 Nombre: Rolando López T. Url Blog: http://rocko.blogia.com Proyectos: No sabe / No responde  [caption id=&amp;quot;attachment_384&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;550&amp;rdquo; caption=&amp;quot;El blog es el protagonista.&amp;quot;][/caption] Me es un placer el poder ahora publicar la entrevista del que fue el pionero en la blogosfera boliviana, el primer blog boliviano, un personaje que define que &amp;ldquo;El blog es una herramienta individual que te hace universal&amp;rdquo;, ahora con esta pequeña descripción sigamos con la entrevista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs Bolivianos - Sakura</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-bolivianos-sakura/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2008 13:04:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-bolivianos-sakura/</guid>
      <description>Entrevistas a blog&amp;rsquo;s importantes de Bolivia Ficha técnica:
 Nombre: Sakura, alias: &amp;ldquo;Cecilia Contreras&amp;rdquo; Url Blog: http://ceenlasalturas.blogspot.com Proyectos: Vivencias, Bloguivianos 2008  [caption id=&amp;quot;attachment_376&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;551&amp;rdquo; caption=&amp;quot;blog de Cecilia Contreras&amp;rdquo;][/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)? Mi encuentro con los blogs fue muy casual, tenía tiempo de sobra en Internet, y estuve buscando algo que leer para pasar el tiempo (cuando disque trabajaba) y entre navegar por muchas páginas me encontré con un blog (ya no recuerdo el nombre), al principio no entendía muy bien la dinámica pero me llamó la atención la forma de poder comentar y cómo la persona escribía los textos y entonces fui buscando más blogs y mi interés fue creciendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notas breves 8 agosto 2008</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/notas-breves-8-agosto-2008/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2008 22:24:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/notas-breves-8-agosto-2008/</guid>
      <description> Los 50 proyectos finalistas de TechCrunch: el blog de tecnología mas influyente estadounidense, se podrían sacar ideas para aplicarlas en Latinoamerica o Bolivia. A-Space la red social para los agentes secretos de la CIA y FBI. Salio la version 2.6.2 de wordpress y ya actualize mi blog :D “Es un error lanzar comunidades (redes sociales) con muchas funcionalidades” Ejemplos de twitter en las empresas.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs de Bolivia - Capsula del tiempo</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-de-bolivia-capsula-del-tiempo/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2008 13:03:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-de-bolivia-capsula-del-tiempo/</guid>
      <description>Ficha técnica:
 Nombre: Vania Balderrama Url Blog: http://balduquesa.blogspot.com Proyectos: Cápsula del Tiempo  [caption id=&amp;quot;attachment_356&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;500&amp;rdquo; caption=&amp;quot;blog de Vania Aguirre.&amp;quot;][/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)? Me inicié por pura casualidad, buscando la foto de un árbol (toborochi) para ponerlo en mi perfil de Skype de la oficina. Buscando la foto del mentado árbol, me tropecé con el blog de Puky Gutiérrez &amp;ldquo;Toborochi urbano&amp;rdquo; que esas veces formaba parte del portal de Mundo al Revés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi blog destacado por BlogsBolivia.Com</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/mi-blog-destacado-por-blogsbolivia.com/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2008 20:40:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/mi-blog-destacado-por-blogsbolivia.com/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_363&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;548&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Mi Blog destacado por BlogsBolivia.Com&amp;rdquo;][/caption] Gracias a BlogsBolivia, por elegirme como un Bloguiviano destacado, y a toda las personas que estan detras de este proyecto, eso me da mas fuerzas para seguir con mi blog, y de nuevo Muchas gracias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre las redes sociales</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/sobre-las-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2008 20:55:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/sobre-las-redes-sociales/</guid>
      <description>Facebook, la red social mas importante de estos tiempos esta cambiando la manera de socializar dentro de Internet, una muestra de ello es lo que publico Alberto montt, en su blog, la típica competencia por ser el mas popular:  Via.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Abraza a un desarrollador!</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/abraza-a-un-desarrollador/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2008 22:27:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/abraza-a-un-desarrollador/</guid>
      <description>Un video que refleja nuestro dia a dia en el desarrollo del software, es dura y peor si nuestros jefes nunca desarrollaron o programaron nada, jejeje espero no llegar a eso. Visto en el blog de Carlos Leopoldo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salio chrome, el navegador de google</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/salio-chrome-el-navegador-de-google/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2008 21:15:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/salio-chrome-el-navegador-de-google/</guid>
      <description>Escribo esta entrada desde el nuevo navegador de Google: chrome:  La prueba de Fuego:  Asi da gusto :D para descargarlo solo visiten este enlace: Web oficial: www.google.com/chrome</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recuento de la semana</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/recuento-de-la-semana/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2008 14:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/recuento-de-la-semana/</guid>
      <description>Esta semana inicie una serie de entrevistas a diferentes blogger&amp;rsquo;s bolivianos, que se iran repetiendo por las siguientes semanas, les dejo las frases mas emotivas dentro de esta serie de entrevistas a blogs bolivianos: Maria Escandalo
 Cada quien tiene una idea formada de lo que va a leer en los diferentes blogs bolivianos. Generalmente son respuestas interesantes, a veces simples, otras de crítica lo cual me agrada pero también hay aquellos que no están de acuerdo con nada de lo que uno escribe y lo reflejan con comentarios groseros, por suerte son pocos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs Bolivianos - Maria Escándalo</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-maria-esc%C3%A1ndalo/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2008 13:56:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-maria-esc%C3%A1ndalo/</guid>
      <description>El Perfil:
 Nombre: María Escándalo Url Blog: http://sergayenbolivia.blogspot.com Proyectos: Si la libre expresión es un proyecto, entonces eso es el mío.  [caption id=&amp;quot;attachment_303&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;500&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Blog de Maria Escándalo&amp;rdquo;][/caption]
¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)?
Había animado a un amigo a que se abra un blog, en el 2006, su blog trata de temas políticos&amp;hellip; muy interesante, al ver que tenía visitas y comentarios, alguno que otro análisis interesante por parte de sus comentaristas habituales me hicieron pensar que no todos los blogs deberían ser monotemáticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enlaces interesantes 27 agosto 2008</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/enlaces-interesantes-27-agosto-2008/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2008 22:39:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/enlaces-interesantes-27-agosto-2008/</guid>
      <description>Internet Explorer 8 Beta 2, para descargar. Red social de Turismo, ideas para bolivia?. Malas practicas de Escalabilidad. Empieza el viernes Bloguivianos 2008, que tal el bloguivianos 2009 en tarija?  Que semana !!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs Bolivianos - Willy Andres</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-willy-andres/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2008 13:05:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-willy-andres/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_290&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignright&amp;rdquo; width=&amp;quot;110&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Willy Andres&amp;rdquo;][/caption] El Perfil:
 Nombre: Willy A. Acosta Ortega Url Blog: Proyectos:  www.creaticaltda.com www.corbecsoluciones.com www.firefoxbolivia.com www.piensabolivia.com www.camiridigital.com www.blogsbolivia.com y otros que se vienen.
[caption id=&amp;quot;attachment_292&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;500&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Blog de Willy Andres.&amp;quot;][/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)? Es una historia interesante y curiosa. Conocí a Sebastina Molina (www.planb.com.bo) quien ya estaba con esto de los blogs y me muestra la herramienta wordpress (www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs Bolivianos - angelcaido666x</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-angelcaido666x/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2008 13:10:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-angelcaido666x/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_296&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignright&amp;rdquo; width=&amp;quot;93&amp;rdquo; caption=&amp;quot;AngelCaido666x&amp;rdquo;][/caption] Ficha técnica:
 Nombre: angelcaido666x Url Blog: http://angelcaido666x.blogspot.com Proyectos:  Actualmente:
 http://www.club-sanjose.com, http://ingenieracivil.blogspot.com, http://vocesbolivianas.org, http://futboldebolivia.blogspot.com, apuntesingenierialegal.blogspot.com, http://www.hugomiranda.com  Antes:
 http://blog.mundoalreves.com, http://sanjose.boliviadigital.com, http://clubsanjose.net.  [caption id=&amp;quot;attachment_285&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;500&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Portada del blog de AngelCaido666x&amp;rdquo;][/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)? El 2005 luego de un Chat con Jaffet Castro del Blog De Real Potosí, el menciono la palabra Blog, y de esa forma a través de miarroba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs Bolivianos - Maria Cristina Moreno</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-maria-cristina-moreno/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2008 14:10:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-maria-cristina-moreno/</guid>
      <description>El Perfil:
 Nombre: Maria Cristina Moreno. Url Blog: www.mariacristinamoreno.blogspot.com Proyectos: Estar entre los 10 más leídos de Bolivia.  [caption id=&amp;quot;attachment_280&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;500&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Portada del blog de Maria Cristina Moreno.&amp;quot;][/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)? Me inicie en el mundo de Blogger el 26 de Agosto del 2006, mi primer post fue titulado de &amp;ldquo;Hormiga a Gigante&amp;rdquo;, referente a que antes sin un blog era una persona común y corriente, y el tener acceso a un blog me daba la posibilidad de viajar por todo el mundo gratis y así mismo conocer a mucha gente que quiere expresar los que siente o piensa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Batido de iphone?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/batido-de-iphone/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2008 00:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/batido-de-iphone/</guid>
      <description>Desde la llegada del iphone, se ha creado una cultura de admiración a tan fantástico aparatito, ahora alguien se animaria a probar un batido de iphone? con lo que cuesta tener uno, a mi me dolio ver esto :P will it blend</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chat AJAX no-obstrusivo con Jquery</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/chat-ajax-no-obstrusivo-con-jquery/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2008 20:36:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/chat-ajax-no-obstrusivo-con-jquery/</guid>
      <description>El desarrollo web actual esta evolucionando gracias a la tecnología que cambia dia a dia, perfeccionándose, pero esto puede ser inútil si no va ligada a una metodología o guias de estilo proporcionadas por personas con experiencia, recientemente apareció el termino de javascript no obtrusivo, que la propia wikipedia define como:
  Separación de la funcionalidad JavaScript (la &amp;ldquo;capa del comportamiento&amp;rdquo;) de las capas de estructura/contenido y de presentación de un página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enlaces interesantes 19 agosto 2008</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/enlaces-interesantes-19-agosto-2008/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2008 23:34:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/enlaces-interesantes-19-agosto-2008/</guid>
      <description> 35 ejemplos de uso de los social media por parte de las empresas Generating static maps with attachment_fu and static-gmaps gem Los medios escritos empiezan a citar a los blogs Y la mas mejor: Rails 2.2 To Be Thread Safe !!!!  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema para wordpress y logo</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/tema-para-wordpress-y-logo/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2008 15:08:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/tema-para-wordpress-y-logo/</guid>
      <description>Estando con un poco mas de tiempo vi que era necesario renovar un poco el diseño del blog, me gusta los colores asi que lo deje casi tal cual esta, el tema que estaba utilizando anteriormente se lo debo a g30rg3_x, asi que me cree mi propio logo el cual es este, haber que opinan:
[caption id=&amp;quot;attachment_261&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignright&amp;rdquo; width=&amp;quot;300&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Logo de mi sitio carakan.com&amp;rdquo;][/caption]
Ademas pongo a disposicion para que descarguen el tema que he modificado, las mejoras que incorpore son:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Directorio de Blogs de Bolivia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/directorio-de-blogs-de-bolivia/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2008 15:55:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/directorio-de-blogs-de-bolivia/</guid>
      <description>Gracias al post que escribi Emprendimientos web 2.0 en Bolivia, me entere de bastantes inicitivas que se estan realizando en Bolivia, una de ellas es el directorio de blogs bolivianos que en un principio encontre en Blogspot y contento me registre, lo cual en parte me disgusto por el hecho de que no utiliza un dominio propio como los que encontre para el resto de America Latina, pero despues me encontre con otro directorio de Blogs que ya ahora si es bastante bueno y que tambien me inscribi dentro del directorio, es gratuito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breves 11/08/2008</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/breves-11/08/2008/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2008 22:12:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/breves-11/08/2008/</guid>
      <description>Actualizacion de seguridad para RubyEnterpriseEdition y nueva version de Passenger (mod_rails) PHP 4 discuntinuado, por fin!!! Por que no hay un TechCrounch en Español? Net Framework 3.5 SP1 lanzado. Black Hat SEO, el reverso oscuro me atrapa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teclado para superprogramadores</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/teclado-para-superprogramadores/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2008 15:39:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/teclado-para-superprogramadores/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que es una red social?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/que-es-una-red-social/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2008 15:06:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/que-es-una-red-social/</guid>
      <description>Como una manera mas de explicar a las personas sobre que es una red social, encontré un vídeo sumamente útil para lograr nuestro objetivo, el cual explica a grandes rasgos lo que es una red social, dentro de wiebia labs nos permite informar y vender estos productos especialmente a Bolivia.
Visto en el blog de Carlos Blanco</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo version del interprete ruby para entornos windows</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/nuevo-version-del-interprete-ruby-para-entornos-windows/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2008 14:59:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/nuevo-version-del-interprete-ruby-para-entornos-windows/</guid>
      <description>Gracias a Favio Akita me entere de una nueva version del interprete de Ruby para los entornos windows, tengo algunos proyectos corriendo sobre esta plataforma, esta nueva version esta siendo desarrollado por Luis Lavena, el cual es 20% mas veloz, he realizado las pruebas y vi que tiene algunos defectos menores pero logre instalar rails 2.1.0 y las gemas mas importantes para la puesta en producción y comparto para que vean lo bien que se pinta esta nueva versión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problema de ImageMagick (rmagick) y passenger (mod_rails)</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/problema-de-imagemagick-rmagick-y-passenger-mod_rails/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2008 18:59:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/problema-de-imagemagick-rmagick-y-passenger-mod_rails/</guid>
      <description>Recientemente en uno de mis proyectos estamos utilizando el plugin para subir archivos paperclip tutorial, este plugin tiene características de re-dimension de imágenes pero dentro de nuestro servidor web no funcionaba, lo que nos parecio bastante raro, buscando por internet encontré que el problema se debía al momento de usar mod_rails, el cual no cargaba las librerías necesarias, en este caso a ImageMagick, aqui el mismo problema pero para oracle y algunas de sus librerias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloguivianos: encuentro de bloggers bolivianos</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/bloguivianos-encuentro-de-bloggers-bolivianos/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2008 00:24:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/bloguivianos-encuentro-de-bloggers-bolivianos/</guid>
      <description>Vuelvo al blog después de bastante tiempo, el trabajo me esta acaparando el tiempo, pero me entero que el encuentro de bloggers bolivianos se realizara este mes, agosto, el evento tendrá dos sedes, el 29 de Agosto en la ciudad de El Alto, el 30 de Agosto sera en La Paz, además queremos que wiebia labs este presente en este evento. Dentro de la pagina de bloguivianos, se informan todas las novedades del evento, una de ellas es la de incorporar un widget para saber cuanto tiempo falta para la realización del evento, y lo puse al blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre saturacion de la web (2.0)</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/07/sobre-saturacion-de-la-web-2.0/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2008 23:29:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/07/sobre-saturacion-de-la-web-2.0/</guid>
      <description>Solo estos dos ejemplos:   Se esta saturando la web (2.0)?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si las fuentes hablaran</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/07/si-las-fuentes-hablaran/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2008 16:27:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/07/si-las-fuentes-hablaran/</guid>
      <description>Una buena parodia
Via</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google va por digg</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/07/google-va-por-digg/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2008 15:35:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/07/google-va-por-digg/</guid>
      <description>Leo en techCrunch la posibilidad de compra de Digg por parte de google, lo que soponiria la socializacion de las busquedas, algo que tenia pensado ya desde el año pasado, esto es que el contenido seria evaluado por las personas a traves de rankings, algo bastante prometedor para el conocimiento social y que permitiria detener el webspam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open ID, REST y Rails</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/07/open-id-rest-y-rails/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2008 16:29:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/07/open-id-rest-y-rails/</guid>
      <description>Estoy trabajando en el desarrollo de un portal deportivo, dentro de desarrollo del mismo se eligió el soporte a Open ID dentro de la autentificación, al estar desarrollando el mismo me presentaba un problema bastante raro, después de identificarme dentro del proveedor de Open ID me rediria al controlador de manejo de sesiones pero a la acción show, debería de redirigirme a create para la evaluacion de la identificacion, el problema se soluciona subiendo el map.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejorado nuestro sistema de blogs</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/07/mejorado-nuestro-sistema-de-blogs/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2008 18:54:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/07/mejorado-nuestro-sistema-de-blogs/</guid>
      <description>Ahora si wiebia.com soporta la creación de blogs personalizados, con su propio subdominio, ademas se han realizado cambios en la estructura del sitio, asi que estas cordialmente invitado a crear tu blog. Ademas hemos añadido nuestros terminos de referencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migración del blog</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/07/migraci%C3%B3n-del-blog/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2008 17:19:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/07/migraci%C3%B3n-del-blog/</guid>
      <description>Si me compre el dominio carakan.com ademas de actualizar el wordpress a la version 2.6, por fiestas julianas :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nace Bolivia on Rails</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/07/nace-bolivia-on-rails/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2008 23:47:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/07/nace-bolivia-on-rails/</guid>
      <description>Si hoy 14 de julio nace oficialmente el sitio de desarrollo de Ruby on Rails en Bolivia, nos vamos a enfocar en un principio la facilidad y elegancia al momento de desarrollar en este fabuloso framework web. Esperamos sus comentarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rails Summit de Brazil en español</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/07/rails-summit-de-brazil-en-espa%C3%B1ol/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2008 17:31:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/07/rails-summit-de-brazil-en-espa%C3%B1ol/</guid>
      <description>En el blog de Argentina on Rails, nos dan la grata noticia, que es posible que la rails summit de brasil se de en español, es por eso que se necesita de llenar una pequeña encuesta, hecha por Favio, es de vital información para la organización del la conferencia, yo ya la llene y es bastante simple. La encuesta</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una RailsConf Latina en Brasil</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/07/una-railsconf-latina-en-brasil/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2008 18:35:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/07/una-railsconf-latina-en-brasil/</guid>
      <description>Si el 15 e 16 de Octubre en San Paulo, Brasil se llevara a cabo el evento Rails Summit Brazil 2008, podría decir la mas grande del tipo para sudamerica y por que no la primera, gracias al trabajo de Favio Akita. El listado de Participantes es el siguiente:
 David Hansson (por Video Conferencia) Charles Nutter e Thomas Enebo desarrolladores de JRuby, Ninh Bui e Hongli Lai de Phusion (mod_rails).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un año blogueando</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/un-a%C3%B1o-blogueando/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2008 18:36:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/un-a%C3%B1o-blogueando/</guid>
      <description>Si ya hace como un año cree mi blog para probar, no quise crear mi blog en otro servidor sino en el mio y vi que existia el wp, y ahora estoy aqui escribiendo mis experiencias, en el trascurso del año escribi 60 posts, los post que mas se vieron fueron: Manual de Jquery y lo que debes de saber antes de meterte a Ajax (589 visitas) Garfield si existe! (389 visitas) Conectarse de rails 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambie mi enlace RSS</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/cambie-mi-enlace-rss/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2008 18:56:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/cambie-mi-enlace-rss/</guid>
      <description>Estoy viendo lo de feedBurner asi que actualizen los RSS :D Nuevo RSS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miedo al cambio?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/miedo-al-cambio/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2008 14:52:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/miedo-al-cambio/</guid>
      <description>Recientemente en uno de mis trabajos, se esta armando bastantes líos por el hosting que compre, lo difaman que no es bueno, que no trucho, etc. Me causa gracia ya que los que afirman eso ni siquiera han tocado o configurado una cuenta de hosting y que además el sistema que desarrolle: Hecho en ROR no era bueno (Rails is a ghetto), por hacer el cambio salí trasquilado. La idea central de esto es que moví el campo gravitacional al que estaban acostumbrados y ellos no supieron acoplarse al cambio y solamente reaccionaron en contra estrellándose con lo primero que vieran mas cercano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualize mi blog a word press 2.5.1</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/actualize-mi-blog-a-word-press-2.5.1/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2008 19:04:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/actualize-mi-blog-a-word-press-2.5.1/</guid>
      <description>No habia sido tan problematico como pense, :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Puerto Rico lo ven ahora, en Argentina lo vieron hace tres años y en Bolivia hace un año</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/en-puerto-rico-lo-ven-ahora-en-argentina-lo-vieron-hace-tres-a%C3%B1os-y-en-bolivia-hace-un-a%C3%B1o/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2008 19:11:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/en-puerto-rico-lo-ven-ahora-en-argentina-lo-vieron-hace-tres-a%C3%B1os-y-en-bolivia-hace-un-a%C3%B1o/</guid>
      <description>Escribo este post al leer el Blog Argentina on Rails, el cual el autor Pedro Visintin es entrevistado por Radar TI un sitio puertoriqueño de desarrollo, en el cual se hace incapie en que Rails es lo que fue Java en los 90, el gran boom en cuanto a desarrollo de software se refiere. Saludos a Pedro por la evangelización que realiza en toda america latina y decirle que aqui en Bolivia tiene todo el apoyo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajos</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/trabajos/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2008 17:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/trabajos/</guid>
      <description>Desarrollo freelance a distancia, puedes contactarme para hacer un requerimiento:
 Desarrollador Cinco Estrellas de la Microsoft. Desarrollo de un sistema contable bajo C#, Ms Access y Microsoft reports.  Experiencia de trabajo desde el principios de 2007, en Ruby on Rails, ademas diseño de plantillas en wordpress:
 http://www.instituto.ie-spaansonline.com/  Primer sitio que desarrolle en rails, manejo de horarios del instituto, bajo Ajax + RJS, pagos por horas trabajadas de los profesores, manejo de perfiles de usuario, registro de nueva clase virtual, reportes de pagos y generacion de recibos, diseño propio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanzamos la comunidad de blogs de Bolivia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/lanzamos-la-comunidad-de-blogs-de-bolivia/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2008 22:43:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/lanzamos-la-comunidad-de-blogs-de-bolivia/</guid>
      <description>Gracias a un post mio sobre emprendimientos web 2.0 y a la colaboracion de Ramiro, que instalo el wp-mu, hemos iniciado una nueva red de blogs Bolivianos, a falta de uno propio, por que el actual directorio de blogs de Bolivia, casi en su totalidad estan en blogger.com, queremos formar algo nuestro con ese saborcito nacional que siempre gusta, pero queremos apoyo, asi que si estan interesados bolivianos o residentes bolivianos o que tenga algo de boliviano en su corazon :D escriban en los comentarios de este post o a los correos carakan @ gmail .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llamar a procedimientos PL/SQL de Oracle con ruby-plsql</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/llamar-a-procedimientos-pl/sql-de-oracle-con-ruby-plsql/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2008 15:58:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/llamar-a-procedimientos-pl/sql-de-oracle-con-ruby-plsql/</guid>
      <description>Buscando una manera mas sencilla de poder llamar a procedimientos almacenados de Oracle pl/sql, encontré la gema ruby-plsql que es una simple API para procedimientos almacenados en oracle, su uso es muy sencillo como el siguiente:
Si tenemos el siguiente paquete:
CREATE OR REPLACE PACKAGE BODY scott.pck_prueba IS PROCEDURE LeeDatos(p_in VARCHAR2, p_out OUT VARCHAR2) IS BEGIN p_out := &amp;#39;Se introdujo: &amp;#39; || p_in; END; END; Ahora dentro del código, como ejemplo dentro del controlador:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salio a la luz ruby enterprise edition</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/salio-a-la-luz-ruby-enterprise-edition/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2008 18:29:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/salio-a-la-luz-ruby-enterprise-edition/</guid>
      <description>Salio rubyenterprice ideal para servidores de alto trafico, vps, hosting compartido, mejora en el consumo de memoria, una gran alternativa a los clasicos mongreles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La primera red Social Boliviana</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/la-primera-red-social-boliviana/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2008 11:09:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/la-primera-red-social-boliviana/</guid>
      <description>Gracias al comentario de Alberto, he encontrado un interesante sitio sobre la actualidad boliviana llamado actualidad.com.bo en cuanto a tecnologia y Web 2.0 se trata, al estar navegando en ella me encontre con lo que supuestamente seria nuestra primera red Social Boliviana, este sitio trata sobre las promociones de ultimo año de colegio, que gratos momentos fueron :D , lo cual lo convertiria hablando rigurosamente en la primera red social vertical del tipo en el ambiente Boliviano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejorar la conexión a Oracle con Rails 2.1</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/mejorar-la-conexi%C3%B3n-a-oracle-con-rails-2.1/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2008 22:31:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/mejorar-la-conexi%C3%B3n-a-oracle-con-rails-2.1/</guid>
      <description>Dentro del trabajo con Oracle y Rails, existen dos gemas que nos permiten conectar y manipular los datos estas son las gemas OCI-8 y active-record-oracle-adapter, pero existen algunos fallos dentro del Active-Record-Oracle-Adapter, uno lo indique en un post anterior, es por eso que en rayapps se escribe sobre como mejorar algunas cosas a este adaptador, es por eso que el autor de esos post publica ahora una gema que tiene incluido los patch y algunas mejoras esto es la gema activerecord-oracle_enhanced-adapter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programar o desarrollar?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/programar-o-desarrollar/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2008 21:11:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/programar-o-desarrollar/</guid>
      <description>Dentro del ambiente de “Sistemas” existen, como en cualquier lugar, las personas que siempre se superan y los conformistas, llegue a esta conclusión gracias a que dentro de uno de mis trabajos, el sistema de reservas para el instituto exclusivo de idiomas, estaba siendo replanteado en PHP, porque yo ya estaba trabajando en otro lugar y se necesitaba de otros requerimientos, así que lo tuve que dejar en manos de tres personas para que re-hicieran el proyecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy a las 13:00 (La Paz - Bolivia) descarguen Firefox 3</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/hoy-a-las-1300-la-paz-bolivia-descarguen-firefox-3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2008 19:04:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/hoy-a-las-1300-la-paz-bolivia-descarguen-firefox-3/</guid>
      <description>Si hoy es el download day de Mozilla Firefox si aun no lo tienes disponible es por que a las 13:00 estara disponible, que desesperacion. Horarios</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emprendimientos Bolivianos en torno a la web 2.0</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/emprendimientos-bolivianos-en-torno-a-la-web-2.0/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 16:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/emprendimientos-bolivianos-en-torno-a-la-web-2.0/</guid>
      <description>Dentro de mi querida Bolivia, ya estan empezando a manifestarse lo que son los blogs, redes sociales, etc. (Y eso que ya estamos a 4 años de la acuñacion del termino) y es por eso que ahora voy a escribir de unos cuantos proyectos que vi en dentro de la red: Bloguivianos, el nombre es creativo, el logotipo me gusta, recientemente formando escribiendo algunos post sobre su formación de este blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanzamiento de Rails 2.1 y ruby 1.8.7</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/lanzamiento-de-rails-2.1-y-ruby-1.8.7/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2008 19:42:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/lanzamiento-de-rails-2.1-y-ruby-1.8.7/</guid>
      <description>Parece que la RailsConf 2008 nos tiene traera bastantes sorpresas ya que anuncian el lanzamiento oficial de la version 1.8.7 del lenguaje de programacion ruby, que esta lista para bajar desde aqui. Ademas se lanza oficialmente la tan esperada version 2.1 de Rails, que creo esperaron para lucirse en la RailsConf 2008, si quieres aprender/saber sobre las nuevas caracteristicas de Rails que ofrece las encontraras en : Rails Cast para Rails 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias breves</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/05/noticias-breves/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2008 20:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/05/noticias-breves/</guid>
      <description> 21 concejos para programar en ruby on rails. Como cambiar de imagenes en el header de una pagina con php. Has que firefox sea un record guiness. Consejos para mejorar el uso de los CSS evitando su abuso.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutoriales de Git</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/05/video-tutoriales-de-git/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2008 22:45:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/05/video-tutoriales-de-git/</guid>
      <description>En la web de Estado Beta, encontre un enlace a una pagina que esta publicando periodicamente screen-cast de Git, el nuevo sistema de versionado de codigo fuente del staff de Rails y otros proyectos mesclados con Rails o Ruby. Bueno ya estoy viendo estos screen cast para aprenderlos, acotar que estaba viendo mercurial que ya tiene soporte a mi IDE favorito NetBeans hasta que llego Git el cual no esta soportado por NetBeans, asi que si estan interesados este es el enlace: Gitcasts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Off topic] El equipo de wiebia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/04/off-topic-el-equipo-de-wiebia/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2008 14:31:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/04/off-topic-el-equipo-de-wiebia/</guid>
      <description>Escribo para presentar al equipo de desarrollo de software de wiebia. [caption id=&amp;rdquo;&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;574&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Foto de los emprendedores&amp;rdquo;][/caption] De izquierda a derecha son : Ramiro Huayller, Elmer Mendoza y yo (Carlos Ramos) Aqui faltan Rolando Guarachi y los perdidos de siempre: Juan Carlos Condori y Marcelo Arteaga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows XP sp3 saldra la siguiente semana</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/04/windows-xp-sp3-saldra-la-siguiente-semana/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2008 15:58:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/04/windows-xp-sp3-saldra-la-siguiente-semana/</guid>
      <description>Hoy se ha echo oficialmente la salida de Windows XP SP3 en la version RTM, lo cual dentro de un semana tendremos oficialmente la descarga del Service Pack 3 de este fabuloso, opinion personal, sistema operativo, digo esto por el fracaso de Windows Vista y lo innovador para su tiempo dentro de los sistemas operativos alla por 2001 y lo sigo usando. Posdata: Dentro de wiebia ya estamos manejando Ubuntu 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QHacer ya esta online.</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/04/qhacer-ya-esta-online./</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 15:36:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/04/qhacer-ya-esta-online./</guid>
      <description>La version beta permanente ya esta lista, gracias al esfuerzo de Elmer.

 Como explique anteriormente, es un sitio para compartir tus actividades importantes, al modo 2.0, y que ademas empezo como una web para el aprendizaje de Ruby on Rails, pero ahora le estamos metiendo ganas y vamos a hacer un referente dentro de la web 2.0 en Bolivia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garfield si existe !!!</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/04/garfield-si-existe/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 15:06:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/04/garfield-si-existe/</guid>
      <description>Me encantan los gatos pero esto es el colmo. Visto en despuesdegoogle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y ahora que es lo que hacemos???</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/04/y-ahora-que-es-lo-que-hacemos/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2008 15:31:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/04/y-ahora-que-es-lo-que-hacemos/</guid>
      <description>Escribo de tiempo y es que el trabajo me esta apresando :( , pero ahora quiero hablar de uno de los proyectos que estamos desarrollando en Wiebia labs, bastante profesional el nombresito no?, bueno nuestro hijo que todavía se esta gestando es qhacer.com una web 2.0 para poder compartir nuestras actividades importantes y diarias, esta en fase bastante alpha :) asi que visitenla y sugieran mejoras. Ahh el sitio esta siendo desarrollado por Elmer Freddy Mendoza, un compañero que esta fascinado igualmente que yo con el mundo Rails, junto con Ramiro Huayller, ya somos tres las personas que publicamente saben de Ruby on Rails en Bolivia!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrando, migrando</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/04/migrando-migrando/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2008 22:21:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/04/migrando-migrando/</guid>
      <description>Perdon por no escribir desde hace mas de dos semanas pero ahora estoy trabajando en una pagina web de una fundacion denomida Banco Tematico un sitio para la consulta y la investigacion periodistica, por ahora limitado a Bolivia, una ves que entre tuve la opcion de migrarlo a RoR y asi hasta que por el 2-3 abril hicimos la migracion y ahora estamos viendo como anda el sitio. Mas adelante escribire sobre algunas cosas de rails :) .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>problemas con el servidor</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/03/problemas-con-el-servidor/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2008 13:39:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/03/problemas-con-el-servidor/</guid>
      <description>Tenemos unos pequeños problemas que ya se solucionaron, nosotros trabajamos con el servidor lighttpd y como nunca nos cansamos de estar aprendiendo, pues en una de esas se nos paso la mano y tuvimos la baja del servicio por tres dias :P pero ya esta solucionado. Saludos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novedades en Ruby 1.9 y proximo lanzamiento de ruby 1.8.7</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/03/novedades-en-ruby-1.9-y-proximo-lanzamiento-de-ruby-1.8.7/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2008 14:04:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/03/novedades-en-ruby-1.9-y-proximo-lanzamiento-de-ruby-1.8.7/</guid>
      <description>Segun leo en pagina de infoq, ya se lanzo una nueva versión de desarrollo de ruby en la rama 1.9, que todavia esta en desarrollo :( Ruby 1.9.0-1, el cual corrigen y mejoran esta versión, ademas que se viene para el mes de abril la versión 1.8.7 (estable) una versión que se aproximara a la 1.9 en algunas caracteristicas. Visto en InfoQ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que es ser obrero 2.0?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/03/que-es-ser-obrero-2.0/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2008 13:42:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/03/que-es-ser-obrero-2.0/</guid>
      <description>| View | Upload your own
visto en No quiero se funcionario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enlaces 2008/03/03</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/03/enlaces-2008/03/03/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2008 15:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/03/enlaces-2008/03/03/</guid>
      <description> El momentum de una inversión, saber cuando encontrar el momento para obtener capital de riesgo es un arte. Otro trato a los emprendedores?, post de Martin Varsavsky. Se viene word-press 2.5, la popular aplicacion para los blogueros.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendiendo cake</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/03/aprendiendo-cake/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2008 13:31:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/03/aprendiendo-cake/</guid>
      <description>Pues si que ahora estoy trabajando en un proyecto bastante grande, una especie de repositorio de información el cual tengo que seguir con la misma linea de trabajo, actualmente esta desarrollado en PHP, es por ello que ahora estoy aprendiendo el framework de desarrollo Cake, que la verdad es bastante parecido a Rails, anteriormente estaba queriendo aprender Symfony pero era bastante engorroso con su modelado de datos de tipo JAVA, me explico manejar propiedades como metodos para acceder a los campos con la sintaxis get&amp;hellip;set, no me gusta por eso me meti en c# que maneja propiedades, que relaja un poco la codificacion, pero me encanta mas ruby que simplemente accede directamente al tipo de dato, algo similar pasa en Cake, que cuando lo probe me gustaba mas, ademas la facilidad de intalarlo en un hosting compartido facilita las cosas algo que no vi en simfony, asi que ahora le estoy metiendole ganas a cake :) Bueno haber si elaboro un manual de como empezar a trabajar con cake.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pensamiento del dia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/02/pensamiento-del-dia/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2008 14:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/02/pensamiento-del-dia/</guid>
      <description>Si cada uno de nosotros contrata personas más pequeñas que uno, nos convertiremos en una empresa de enanos. Si contratamos personas más grandes, en cambio, seremos una empresa de gigantes.- David Ogilvy
 Visto en el-qudsi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Historias 0 y I de un emprendedor</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/02/historias-0-y-i-de-un-emprendedor/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2008 23:27:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/02/historias-0-y-i-de-un-emprendedor/</guid>
      <description>Hola a todos los que me leen en este mi blog, bueno ahora quiero salir un poco del desarrollo, si este blog esta semi dedicado a rails y esas vainas, para contar sobre mi faceta de emprendedor web 2.0, ademas que quiero desahogarme con alguien por que es bastante dificil empezar :( , si nosotros Ramiro y yo =&amp;gt; Carakan creamos Wiebia, que prontamente sera la competencia de Google :) , mas en serio es y sera una comunidad social, ya tengo la idea y la ayuda de tomatime, contarles que en un principio solamente veiamos a Wiebia como una pagina para ofrecer nuestros servicios de desarrollo web tradicional, pero me viene una interrogante?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienes raices bastante friki</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/02/bienes-raices-bastante-friki/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2008 16:23:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/02/bienes-raices-bastante-friki/</guid>
      <description>Nuestra pagina bienes raices en Bolivia, compramos el dominio hace 5 minutos. :) Hay que trabajar bastante&amp;hellip;&amp;hellip;.. Actualizacion Tambien estamos creando dentro de nuestra wiebia-lab, qhacer, una agenda web 2.0 en fase bastante, bastante alpha que bien lo explica ramiro :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias cortas</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/02/noticias-cortas/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 17:09:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/02/noticias-cortas/</guid>
      <description>Microsoft quiere comprar Yahoo por nada menos de 44.600 Millones de $ un duro golpe a la Web 2.0???? El lenguaje de programacion Ruby es mas rapido que PHP, es lo que afirman en este blog, el cual haciendo una prueba con mismos problemas y resuluciones para cada tipo de lenguaje es una muy buen punto a favor de Rails, y eso que las pruebas estan realizadas con la version 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuestra primera pagina web desarrollada</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/01/nuestra-primera-pagina-web-desarrollada/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2008 22:42:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/01/nuestra-primera-pagina-web-desarrollada/</guid>
      <description>Estamos bastante contentos con la realizacion de nuestra primera pagina web dentro de nuestra pequeña empresa wiebia, la pagina se trata de un instituto que dictan clases de superacion personal, llamada instituto gnostico de antropologia. Esto hay que celebrarlo :) ** Actualizacion (25/01/2008):** La direccion es Gnosis bolivia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conectarse de rails 2.0.2 a oracle en windows</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/01/conectarse-de-rails-2.0.2-a-oracle-en-windows/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2008 22:16:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/01/conectarse-de-rails-2.0.2-a-oracle-en-windows/</guid>
      <description>Recientemente estoy trabajando en un proyecto de contabilidad dentro del cual utiliza como base de datos a oracle 10g, para desarrollar la interfaz web veníamos planeando la utilización de ASP.NET, del cual recientemente obtuve la quinta estrella, pero se requería en el tiempo más corto posible y que además sea adaptable a cambios futuros y que además corriese dentro del sistema operativo Windows, asi que plantee como opción la utilización de Ruby on Rails como la plataforma de desarrollo, del cual aceptaron y se está desarrollando en tiempo record!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salió a la venta el periódico crónica</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/01/sali%C3%B3-a-la-venta-el-peri%C3%B3dico-cr%C3%B3nica/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2008 23:15:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/01/sali%C3%B3-a-la-venta-el-peri%C3%B3dico-cr%C3%B3nica/</guid>
      <description>Ayer un poco tarde salió el primer ejemplar del periódico orureño Crónica, escribo esta entrada para desearle los mejores augurios, incluido a mi padre Esteban Ramos el encargado de talleres e impresión, para que les vaya muy bien en este año. Aunque la tecnología aumenta siempre es mejor lo tradicional. Mi apoyo incondicional a este nuevo periódico !!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novedades para el 2008</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/12/novedades-para-el-2008/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2007 21:38:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/12/novedades-para-el-2008/</guid>
      <description>Dejo una serie de post que la verdad me sorprendieron: Salio ruby 1.9 Aunque en la version development, arreglaran algunas bugs y ya estara la version para produccion. Windows Vista es un fracaso y canjearan la licencia por Xp!!! Ya lo sabia nunca lo instale, pero por ahora quiero instalar leopard en mi PC. Diferencien si es broma o no :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felices fiestas!!!</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/12/felices-fiestas/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2007 00:36:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/12/felices-fiestas/</guid>
      <description>Desde este blog les escribo para desearles unas felices fiestas de fin de año, deseando que tengan un buen año 2008, y que pasen una buena noche buena :) Aunque la imagen para aca, Bolivia debía ser un cerdo y no un pavo :)
Feliz navidad y prospero año 2008.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remontando...</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/12/remontando.../</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2007 20:40:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/12/remontando.../</guid>
      <description>Escribo este post por que ya defendi mi proyecto de grado y ya estoy libre de todo esta vaina de la Universidad y ahora a disfrutar las fiestas de fin de año :S Bueno decir que el año nuevo que me espera sera para mi bastante interesante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como actualizar a rails 2.0.1 y solución a problemas</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/12/como-actualizar-a-rails-2.0.1-y-soluci%C3%B3n-a-problemas/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2007 22:46:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/12/como-actualizar-a-rails-2.0.1-y-soluci%C3%B3n-a-problemas/</guid>
      <description>Si bien ya salió la versión 2 de rails, estaba bastante afanoso a por probar en mi vps el poder de esta nueva versión.
El problema es que al momento de estar actualizando rails me mostraba un mensaje de error algo con la memoria, la causa era que se habían cambiado los índices de gemas del repositorio, algo explicado aqui. La solución que me funciono es de actualizar rubygems a la mas actual 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manual de Jquery y lo que debes de saber antes de meterte a Ajax</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/12/manual-de-jquery-y-lo-que-debes-de-saber-antes-de-meterte-a-ajax/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2007 05:39:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/12/manual-de-jquery-y-lo-que-debes-de-saber-antes-de-meterte-a-ajax/</guid>
      <description>Hace bastante tiempo vi un tutorial de como aprender Html, css, javascript para el desarrollo de sitios web 2.0 denominados HTML Ya, CSS Ya, DHTML Ya , gracias a estos tutoriales, made in argentina, pude aprender diseño, javascript y primordialmente Ajax. Ahora vemos que dentro de estas iniciativas esta un completo tutorial de jquery. Suficiente para desarrollar cualquier solucion web profesionalmente. Le estoy echando un ojo a esto y complementando con lo poco que se de la libreria Prototype.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Realice mi predefensa de mi proyecto de grado</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/12/realice-mi-predefensa-de-mi-proyecto-de-grado/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2007 13:10:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/12/realice-mi-predefensa-de-mi-proyecto-de-grado/</guid>
      <description>Como una de los requisitos para la culminación de mi carrera es la predefensa de mi proyecto de grado, lo realice bien, con esto ya estoy a un paso de defenderla. Mi proyecto se realiza bajo los conceptos de Scrum, Web 2.0 y frameworks de desarrollo, el titulo es &amp;ldquo;Sistema web integrado de planificación pedagógica y control de pagos&amp;rdquo;, desarrollado en Ruby on rails, con la colaboración exhaustiva de mis docentes tutor: Lic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parieron a rails 2.0</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/12/parieron-a-rails-2.0/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2007 22:54:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/12/parieron-a-rails-2.0/</guid>
      <description>Ja, el titulo es bastante fuerte, pero como varios blogs ya lo escribieron y no quiero abstenerme de la noticia y ademas ver como impacta esto&amp;hellip; Bueno en el blog oficial de Ruby on rails, lanzan la noticia del lanzamiento de rails 2.0, con sus nuevas funcionalidades, ademas puedes bajar el pdf descriptivo de la mano de Peepcode gracias a este supercoco. Fuente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acerca de desarrollador 5 estrellas DCE</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/12/acerca-de-desarrollador-5-estrellas-dce/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 21:55:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/12/acerca-de-desarrollador-5-estrellas-dce/</guid>
      <description>Como sabran soy desarrollador cuatro estrellas del programa DCE 2005 de la microsoft, recientemente se lanzo la ultima estrella, la quinta, solamente por tener completo el programa hasta la cuarta es que me anime a darlo, me costo bastante el tener que aprender, poner en practica y desenvolverme en esta tecnología de &amp;ldquo;punta&amp;rdquo;, en mi opinion mas avanzado y simple es el framework Rails, pero si se empieza algo se debe de terminar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alucinante ilusion optica</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/12/alucinante-ilusion-optica/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2007 00:02:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/12/alucinante-ilusion-optica/</guid>
      <description>De cerca se va a la persona de la izquierda que esta enojada y la de la derecha tranquila pero&amp;hellip;. si lo ves de lejos, dos metros o mas, te daras una sorpresa. Via despues de google.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salio NetBeans 6.0</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/12/salio-netbeans-6.0/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2007 23:13:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/12/salio-netbeans-6.0/</guid>
      <description>Salio la release de NetBeans 6.0, con una total integración de Ruby on rails y subversion, por lo ultimo me estoy inclinando mas por NetBeans que por Aptana, aunque a veces también utilizo los dos :) Una de las caracteristicas mas buenas del entorno segun mi opinion es la integracion con subversion, muestra las modificaciones en el codigo contra la ultima revision sin tener que recurrir con diff, ayuda bastante cuando no sabes donde hicieron o hiciste cambios, ademas el instalador de NetBeans es solamente de 19 Megas, algo mas portable que Aptana, ambos NetBeans y Aptana son gratuitos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quieres tener un blog gratuito en wiebia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/11/quieres-tener-un-blog-gratuito-en-wiebia/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2007 20:44:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/11/quieres-tener-un-blog-gratuito-en-wiebia/</guid>
      <description>Como una forma de incentivar a nuestra sociedad boliviana al uso de las tecnologías estamos preparando una oferta bastante bonita para toda La Paz:

Lo estaremos colocando en Universidades y lugares publicos, si te interesa escribenos a contacto[arroba]wiebia.com.
Esperamos su respuestas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencias del congreso Rails Hispano 2007</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/11/conferencias-del-congreso-rails-hispano-2007/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2007 20:17:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/11/conferencias-del-congreso-rails-hispano-2007/</guid>
      <description>Siguiendo a varios blogs que hablan sobre Ror, con Google Reader, veo que la anterior semana termino la conferencia Rails Hispana, allá en España, y la verdad uno quisiera que existan tales conferencias acá en Latinoamerica, pero siguiendo unos post vi que publicaban sus ponencias, además me intereso como hacerle competencia a google con rails, busque todas las ponencias, muy buenas por cierto, y están alojadas en slideshare aqui.
También encontré un post con enlaces a diferentes blogs y sus ponencias de la mano de apuntes de rails, bueno espero que allá en España no se enojen por publicar sus ponencias :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mozilla 3 beta 1 no se deja con REST (Ruby on rails)</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/11/mozilla-3-beta-1-no-se-deja-con-rest-ruby-on-rails/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2007 22:16:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/11/mozilla-3-beta-1-no-se-deja-con-rest-ruby-on-rails/</guid>
      <description>Haciendo mi proyecto de grado/trabajo, trabajando e implementando diferentes tipos de respuestas bajo el diseño REST, cuando al estar probando Mozilla 3 B1, veía que no respondia a las peticiones vacias que no tenian el formato ej: /inscritos, me daba el error. Aparentemente no encontraba el valor del format en la linea de codigo:
respond_to do |format|
y según parece el valor de format no lo llena al hacer la petición en el navegador Mozilla 3 B1, así que tuve que desintalar este beta, debe de tener ciertos problemas o bugs de desarrollo(que macana el 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como evoluciona un blog</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/11/como-evoluciona-un-blog/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2007 17:52:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/11/como-evoluciona-un-blog/</guid>
      <description>Espero que no me pase :) Via</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propuesta de desarrollo web 2.0</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/11/propuesta-de-desarrollo-web-2.0/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2007 00:33:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/11/propuesta-de-desarrollo-web-2.0/</guid>
      <description>Despues de bastante tiempo de estar viendo el mercado dentro de bolivia, sale esta propuesta de desarrollo de sitios web anexando lo que vendria a ser los Blogs y/o el concepto de Web 2.0, dentro de Wiebia con la colaboracion de Ramiro Huayller y ademas de la colaboracion de Anne Marie Van Swinderen, ha salido a la luz publica la propuesta de desarrollo de sitios web 2.0, tanto para empresas, comunidades y personas emprendedoras, con precios accesibles a la realidad boliviana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Existen aun esperanzas(en mi proyecto de grado)</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/11/existen-aun-esperanzasen-mi-proyecto-de-grado/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2007 22:46:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/11/existen-aun-esperanzasen-mi-proyecto-de-grado/</guid>
      <description>La verdad esto de mi proyecto de grado esta carcomiendo mi vida y tambien mis ideas, si bien es algo que necesitaba, por que ahora creo que es una perdida de tiempo, es algo que ya esta en sus ultimas fase, ya por fin podre defenderla, no se si en diciembre o en febrero, pero que se defiende se defiende. Una ves que tenga el titulo y aun antes, ya tengo las ideas de negocio a desarrollar, me incursionare de lleno a mis trabajos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El problema de teoria y la practica</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/11/el-problema-de-teoria-y-la-practica/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2007 01:26:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/11/el-problema-de-teoria-y-la-practica/</guid>
      <description>Escribo este post por que en cierto modo me ha frustrado el ser innovador en el campo de las metodologias, dentro de mi proyecto de grado estaba implentando la nueva metodologia de gestion de proyectos Scrum, el cual es una metodologia agil de desarrollo de software, el cual no pudo llevarse a cabo por que mi revisora, no lo ve como una metodologia seria de desarrollo, el cual ahora por lo apremiante del tiempo, si quiero titularme tengo hasta el 14 de noviembre, he tomado la desicion de trabajar bajo la metodologia RUP, con sus artefactos UML, que la verdad no me convencen algunos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salio netbeans 6.0 beta 2</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/10/salio-netbeans-6.0-beta-2/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2007 21:55:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/10/salio-netbeans-6.0-beta-2/</guid>
      <description>Pues al estar tratando de bajar una copia del netbeans 6.0 beta1, ya que lo perdi por ahi, me percate que en el sitio ya esta disponible el beta 2 de este IDE, asi que lo estoy bajando aver que trae de nuevo esto. La verdad que no encontre informacion oficial de la salida de beta 2, asi que tengo la primicia :). Descargar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum en la intemperie (II) - Identificación de Roles y Actores</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/10/scrum-en-la-intemperie-ii-identificaci%C3%B3n-de-roles-y-actores/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2007 19:40:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/10/scrum-en-la-intemperie-ii-identificaci%C3%B3n-de-roles-y-actores/</guid>
      <description>Siguiendo con la serie de post, que ha la vez formaran lo que es la documentación de mi proyecto de grado, definiremos los roles dentro del proyecto: Scrum define 2 grandes tipos de roles: Comprometidos (pigs): Tienen autoridad para hacer lo necesario para que salga adelante el proyecto. Están totalmente comprometidos con el proyecto, son : Product Owner, Scrum Master y Team ó Equipo de trabajo. Interesados (hens): Son espectadores. No deben interferir innecesariamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando NetBeans en Linux</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/10/usando-netbeans-en-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2007 14:39:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/10/usando-netbeans-en-linux/</guid>
      <description>Estoy tratando de migrar mis desarrollos de ruby on rails a la plataforma Linux por que el guindows me hace renegar bastante, Leopart donde esta que no te veo?, un problema al principio fue el poder utilizar gettext 1.9 en mi proyecto, Video-Tutorial gracias al compañero Vincent Gozalves, a un principio funciono, un simple controlador y sus dos vistas, funciona!!!, me dije por mis dentros así que empecé a desarrollar todo el sitio, terminando ahora me faltaba solamente la traducción, así que hice mi “rake updatepo” y me mando este maldito mensaje:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanzamos nuestra empresa de desarrollo de paginas web</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/10/lanzamos-nuestra-empresa-de-desarrollo-de-paginas-web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2007 22:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/10/lanzamos-nuestra-empresa-de-desarrollo-de-paginas-web/</guid>
      <description>Estamos contentos ya que desde ahora ofrecemos desarrollo de paginas web, además hacemos una evaluación de sitios ya existentes para que puedan tener ese sabor que recientemente se esta propagando por Internet, la web 2.0, una red de redes mas social, también estamos viendo la parte del desarrollo con ruby on rails a tope, ahora solamente nos queda trabajar duro :]
Quiero agradecer el apoyo de la Sra. Anne Marie Van Swinderen que nos esta solventando el hosting y el nombre de dominio muy generosamente, nuestra empresa es:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mandamos el perfil de nuestro negocio a IDEAS Emprendedoras</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/10/mandamos-el-perfil-de-nuestro-negocio-a-ideas-emprendedoras/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2007 19:45:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/10/mandamos-el-perfil-de-nuestro-negocio-a-ideas-emprendedoras/</guid>
      <description>Si hasta el anterior viernes 28 de sábado, mandamos nuestra propuesta de negocio:
Educación del siglo 21
Esperamos que nos salga bien esto de apostar por una educación mas acorde a la tecnología actual, usando además Software Libre, como ser Moodle, muchas gracias a Ramiro, que cráneo bastante como se haría el Negocio de esta idea.
Si no tienes idea de que trata esto es proponer una idea de negocio, registrarla en su sitio Web, y esperar a que aprueben tu idea, una ves aprobado era necesario ir a un ciclo de conferencias para poder desarrollar con éxito esta idea, solamente pude ir a una, y luego presentar tu propuesta formal al jurado, si ganamos tendríamos la financiación del proyecto con 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprender a manejar los feeds y Google Reader</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/09/aprender-a-manejar-los-feeds-y-google-reader/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2007 21:46:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/09/aprender-a-manejar-los-feeds-y-google-reader/</guid>
      <description>Viendo que estamos en la época de la Web 2.0, veo muy necesario para un internauta el tener que buscar información variada que le interese, mi experiencia fue bastante singular, al momento de conocer un buen sitio, mas que todo algunos blogs, creí necesario tener que visitarlo cada cierto tiempo, así que cuando podía reescribía la URL para poder lo nuevo en ese blog, esto me fue cansando ya que era repetitivo, así que vi otras formas y encontré primeramente a los navegadores tenían una opción de guardar los Feeds pero esto no me convencía ya que acá, en Bolivia, todavía no se generalizado el uso de Internet y a veces debes de ir a Cafés Internet y donde has guardado tus feeds no están disponibles, así que me quede como en el principio, en nada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum en la intemperie - Combinando scrum y rails</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/09/scrum-en-la-intemperie-combinando-scrum-y-rails/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2007 22:37:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/09/scrum-en-la-intemperie-combinando-scrum-y-rails/</guid>
      <description>Si, estoy haciendo mi proyecto de grado para la culminacion de mi carrera (Informatica), y para esto estoy haciendo uso de varios conceptos, filosofias, tecnologias que la verdad si no me confundo en mis ideas, confundire a mis tutores/revisores :P. Este es el listado de todos los conceptos que estoy utilizando en mi proyecto.
 Manifiesto agil. Scrum. Ruby on rails. Ajax. REST.  Todo lo anterior se esta plasmando en el sitio de reservas de clases de español del instituto exclusivo que por ahora esta enlazado a este link.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premio por desarrollador 4 estrellas</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/09/premio-por-desarrollador-4-estrellas/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2007 21:15:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/09/premio-por-desarrollador-4-estrellas/</guid>
      <description>Si me llego el premio de la Microsoft por obtener la cuarta estrella en el programa desarrollador cinco estrellas, es un CD con un Emulador de vuelos Flight Simulator X, lo instale y no se, no me atrayen estas cosas, gane la cuarta estrella cuando aparecio, fui el primero en Bolivia, ademas la intencion de la estrella solidaria con la idea que solamente den &amp;ldquo;premio&amp;rdquo; a los tres primeros paises que tengan mas desarrolladores 4 estrellas, humm me hace pensar&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salio la guia definitiva de la materia INF-121</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/09/salio-la-guia-definitiva-de-la-materia-inf-121/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2007 20:15:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/09/salio-la-guia-definitiva-de-la-materia-inf-121/</guid>
      <description>Si a través del trabajo tanto de docentes y universitarios, salio a la luz el informe-guia de la materia INF-121, carrera de informática. Agradecer a todos los que nos apoyaron y que aqui los mencionamos: Lic. Celia Tarquino Peralta. Lic. Carmen Huanca. Univ. Carlos Ramos Kantuta (this) Univ. Ramiro Huayller Zuleta Univ. Juan Carlos Condori Univ. Elmer Mendoza Es una alegria que docentes apuesten por lo nuevo y el apoyo, ademas que se abarcan en esta guia lenguajes de programacion como: Java y C#, tomando para ello el IDE Sharp Develop que es Open Source.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ver que tan blogger eres!</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/07/ver-que-tan-blogger-eres/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2007 17:06:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/07/ver-que-tan-blogger-eres/</guid>
      <description>Viendo BlogMundi, salio un test(ingles) de que tan blogger eres, bastante interesante son 14 preguntas, en las cuales me saque un puntaje de 67%How Addicted to Blogging Are You?
Mingle2 - Online Dating No esta nada mal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hola</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/06/hola/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 16:58:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/06/hola/</guid>
      <description>Este es mi primer post, y bueno contarles que soy boliviano, informático, 23 años, desarrollador en las plataformas .Net y ROR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre mi</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/06/sobre-mi/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 14:36:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/06/sobre-mi/</guid>
      <description>[caption id=&amp;rdquo;&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;580&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Carlos Ramos (carakan) Trabajando&amp;rdquo;][/caption] Blog personal de Carlos Alberto Ramos Kantuta mas conocido en la web como carakan, boliviano, paceño, apasionado para las artes graficas y cayo en la computación :S, ademas es un desarrollador en C# (Desarrollador cuatro CINCO estrellas platino 2005) y recientemente maestro en Ruby con el framework Ruby on Rails( que ego, por eso no leen el blog :D ). También parrandero como todo paceño.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algunas ideas sobre el protocolo de twitter</title>
      <link>https://carakan.net/blog/1/01/algunas-ideas-sobre-el-protocolo-de-twitter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/1/01/algunas-ideas-sobre-el-protocolo-de-twitter/</guid>
      <description>He estado en estos dias muy ocupado en distintos trabajos freelance y estoy viendo que existe una relativa semejansa de lo que es twitter y los chats, pero twitter solamente se limita a personas no a grupos de personas, entidades (que describire mas adelante), esto es practicamente aplicable si se concilia un protocolo robusto que no solamente describa el microblogging individual, sino el que a mi parecer sera el futuro la inmediates de comunicacion.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>