<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>atix on carakan</title>
    <link>https://carakan.net/tags/atix/</link>
    <description>Recent content in atix on carakan</description>
    <image>
      <url>https://carakan.net/papermod-cover.png</url>
      <link>https://carakan.net/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jul 2009 03:03:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carakan.net/tags/atix/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Y ya vamos por los once numeros de la revista ATIX</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/07/y-ya-vamos-por-los-once-numeros-de-la-revista-atix/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2009 03:03:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/07/y-ya-vamos-por-los-once-numeros-de-la-revista-atix/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_685&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;220&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Revista ATIX 11&amp;rdquo;][/caption] En éste décimo primer número ponderamos los proyectos latinos finalistas del Comunity Choice Awards, seguros estamos que estos abren las puertas para otros proyectos de origen latino, los mejores deseos de éxito para todos ellos. Cada vez somos más y así nos fortalecemos. Descargar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista ATIX Numero 9, celebración de su primer año</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/04/revista-atix-numero-9-celebraci%C3%B3n-de-su-primer-a%C3%B1o/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2009 23:38:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/04/revista-atix-numero-9-celebraci%C3%B3n-de-su-primer-a%C3%B1o/</guid>
      <description>Hoy se entrega a todo el publico la novena entrega de esta revista dedicada a software libre, en la cual presento mi ultimo articulo dedicado a la comunidad Ruby on Rails, uso de AJAX para el login dentro del sistema de registro de artículos ATIX.
El lema para este ejemplar es:
Un año de emprendimiento y la satisfacción de haber cumplido nuestro primer ciclo. Quedan invitados a descargar éste número y a disfrutar de su contenido, ademas que existe hoy (20 de abril) un pequeño evento en el Auditorio de Entel, La Paz – Bolivia por el aniversario de esta revista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista ATIX numero 8</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/03/revista-atix-numero-8/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2009 22:46:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/03/revista-atix-numero-8/</guid>
      <description>Hoy se lanzo el numero 8 de la revista sobre software libre ATIX, en el cual apoye con la cuarta parte de “Desarrollo ágil con Ruby on Rails”, el lema para esta versión de la revista es:
 El ser vistos desde otros horizontes, nos compromete más en nuestro trabajo.  
Descarga del archivo (PDF).
Revista Atix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista Atix numero 7 liberado.</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/revista-atix-numero-7-liberado./</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2009 15:36:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/revista-atix-numero-7-liberado./</guid>
      <description>La revista sobre el software libre: Atix, lanzo la séptima entrega de su revista, que apuesta por el conocimiento libre y que para este numero lo entrega con el siguiente lema:
 Un nuevo año…. un nuevo reto, pon tu mejor empeño para lograr tu reto de este año.  cuenta con la tercera parte del desarrollo de una aplicación de gestión de artículos ATIX, en Ruby on Rails, en la que explico como reutilizar código a través de plugins o gemas, utilizar el repositorio de gemas de Git Hub y manipular la gema Will_paginate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista Atix numero 6 liberado.</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/revista-atix-numero-6-liberado./</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 21:02:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/revista-atix-numero-6-liberado./</guid>
      <description>La revista sobre el software libre: Atix, lanzo la sexta entrega de su revista, que apuesta por el conocimiento libre y que para este numero lo entrega con el siguiente lema:
 El ser todos iguales, nos llevará a tener y vivir un futuro mejor.
 Como una forma de apoyo, realice la segunda parte del desarrollo de una aplicación en Ruby on Rails, con el cual hablo sobre la nueva versión de Rails la 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista ATIX numero 5</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/revista-atix-numero-5/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2008 14:07:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/revista-atix-numero-5/</guid>
      <description>La revista Atix, es una revista que habla del software libre en general dentro de America latina y Bolivia, me place comunicar que en este numero cinco, he colaborado desinteresadamente haciendo un articulo sobre Ruby on Rails, que se repartira en varias entregas, espero que les guste, tambien dentro de la revista se habla de los frameworks Django, Ext, el sistema de seguimiento de proyectos Trac y otros, ademas otra forma de colaborar es de ser un mirror de descarga, para la difucion de la revista.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
