<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>redes sociales on carakan</title>
    <link>https://carakan.net/tags/redes-sociales/</link>
    <description>Recent content in redes sociales on carakan</description>
    <image>
      <url>https://carakan.net/papermod-cover.png</url>
      <link>https://carakan.net/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Nov 2010 12:18:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carakan.net/tags/redes-sociales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Que? Como? Cuando? y Donde?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/que-como-cuando-y-donde/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2010 12:18:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/que-como-cuando-y-donde/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_727&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignleft&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;folgama&amp;rdquo;][/caption] Lamento no haber escrito por meses!!! pero &amp;hellip; He estado estos dias en muchos ajetreos dentro de lo que esta poco a poco acaparando mi vida sin querer, les hablo de mi pequeño emprendimiento la Red social del Folklore y de eventos Folgama, primero comentarles sobre la transmisión exitosa de la Entrada Folklorica de la Universidad Publica de la Ciudad del Alto (UPEA), Gracias al apoyo del equipo EaBlogs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A un año del lanzamiento oficial de la red social del Folklore, Folgama.com</title>
      <link>https://carakan.net/blog/a-un-ao-del-lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folklore-folgamacom/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 12:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/a-un-ao-del-lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folklore-folgamacom/</guid>
      <description>Estamos alegres ya que después de un año del lanzamiento oficial de folgama, queremos mostrar que hemos crecido y que tenemos como meta hasta el siguiente año ser la plataforma web social de eventos con concentración masiva de personas, apoyados por la geolocalización y la propia organización de este tipo de eventos.
Queremos compartir el éxito que tenemos, como ven estas son las visitas que se recibieron por el evento del Gran Poder en La Paz, Bolivia, que en el día sábado 29 de mayo llegamos a las 1003 visitas diarias, además de una gran interacción a través de facebook, 67 personas la compartieron en la pagina principal, y 68 personas el recorrido en google maps satelital de la entrada del Gran Poder 2010.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Folgama es el patrocinador oficial via web, de la XXII Entrada Universitaria</title>
      <link>https://carakan.net/blog/folgama-es-el-patrocinador-oficial-via-web-de-la-xxii-entrada-universitaria/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2009 14:25:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/folgama-es-el-patrocinador-oficial-via-web-de-la-xxii-entrada-universitaria/</guid>
      <description>Esta semana fue para mi muy ajetreada, desde el domingo que salíamos como de costumbre con mis socios de CasasMap.com a la feria dominical de la Av. del Prado, con nuestros instrumentos de trabajo – Una televisor LCD de 40’ y una laptop – llegando vimos que no estaba armado nuestro stand, así que nosotros empezamos a hacerlo…En un momento de descuido nos robaron la laptop, en la que se encontraba además el modem 3G de tigo, no sabíamos que hacer, era algo frustrante… Pero hoy es un gran día para mi el poder dar a conocer que folgama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuestro folclore, nuestra tierra</title>
      <link>https://carakan.net/blog/nuestro-folclore-nuestra-tierra/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 16:56:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/nuestro-folclore-nuestra-tierra/</guid>
      <description>Como sabrán hace una semana que lance la red social de la cultura y del folclore, he estado viendo como va este tipo de manifestaciones en torno a toda Latinoamérica, estoy completamente pasmado por la difusión de cultura que existe, pero que lastimosamente esta algo callada, algo que Ángel María llamo la Internet Silenciosa, y que ha veces crees que haces mucho pero no encuentras el feedback necesario que aliente tu trabajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanzamiento oficial de la red social del folclore Folgama.com</title>
      <link>https://carakan.net/blog/lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folclore-folgamacom/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 15:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folclore-folgamacom/</guid>
      <description>Dentro de Bolivia existe un sinfín de expresiones culturales en torno a nuestro folclore, como una manera de difundir nuestra cultura he creado un “Proyecto de Difusión Virtual del Folclore Boliviano” al que llame folgama.com. Técnicamente Folgama, es una red social vertical en torno al folclore, algo mas especifico que redes sociales conocidas como Facebook, MySpace, Hi5 o Sonico que crean los objetos sociales en torno a las relaciones personales (Amigos) creando un espacio virtual de socialización gigante, lo malo es que son muy generalistas y no toman en cuenta aspectos específicos o temáticas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo usar LinkedIn?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/cmo-usar-linkedin/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2008 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/cmo-usar-linkedin/</guid>
      <description>Linkedin es una red social para buscar y encontrar ofertas laborales, es además el sitio exacto a personas que quieren mostrarse a nivel internacional te permite, como toda red social, relacionarte con profesionales, amigos, y personas que tengan la misma afinidad, les dejo una presentación que encontré en un blog para poder entender un poco mas como funcionan esta red social escrita por Guy Kawasaki: Una traducción de las diapositivas seria:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La verdad de las redes sociales</title>
      <link>https://carakan.net/blog/la-verdad-de-las-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2008 14:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/la-verdad-de-las-redes-sociales/</guid>
      <description>Encontré esto por internet, me hace recapacitar por que me encuentro en la primera opción, muy chistoso y recomendable, hice unos pequeños retoques a la imagen, espero que les guste. [caption id=&amp;quot;&amp;quot; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;503&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;la verdad de las redes sociales&amp;rdquo;][/caption]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama el monstruo del marketing 2.0</title>
      <link>https://carakan.net/blog/obama-el-monstruo-del-marketing/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/obama-el-monstruo-del-marketing/</guid>
      <description>Estamos bastante cerca de las elecciones de Estados Unidos, el principal candidato a la presidencia Barack Obama Hussein, a creado un clima de renovación en lo que es ser un candidato presidenciable mas innovador y el que mas dinero a movido en la historia de los candidatos a la presidencia, con una inteligente presencia en lo que es la web 2.0, perfil en Facebook, twitter, MySpace, ha sabido comprender los cambios generados a partir de Redes sociales, blogs, microbloging hasta el punto de permitirse el lujo de renunciar al sistema público de financiación de la campaña presidencial, ya que a partir de estos medios y otros ha logrado alcanzar la cifra de 122 Millores de Dolares, el grafico de abajo muestra los fondos que genero por su campaña.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Folkloric Social Network: Folgama</title>
      <link>https://carakan.net/blog/folkloric-social-network-folgama/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 21:32:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/folkloric-social-network-folgama/</guid>
      <description>Etiquetas de Technorati: social network,folgama,redes sociales,web 2.0

Si ese es el titulo con el que entramos al concurso, no se si llamarlo así, que realiza cada año la fundación News Challenger, el cual realiza un desembolso de 5 millones de dólares en diferentes proyectos que principalmente ayuden en tres aspectos que son:
 Que sea un proyecto Open Source. Que sea útil. Que el proyecto beneficie a una población geográfica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapa de las redes sociales en el mundo</title>
      <link>https://carakan.net/blog/mapa-de-las-redes-sociales-en-el-mundo/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2008 16:33:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/mapa-de-las-redes-sociales-en-el-mundo/</guid>
      <description>Me acabo de encontrar con el mapa de redes sociales en el mundo lo que me sorprende es que para nuestro país Bolivia predomina Facebook, una red social horizontal, para cuando una red social vertical para latinoamerica?  Visto en muchos blogs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias breves</title>
      <link>https://carakan.net/blog/noticias-breves-2/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2008 16:10:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/noticias-breves-2/</guid>
      <description>Lista de las 25 personas mas influyentes en el mundillo del internet y que tenemos que conocerlos. Cuanto genera en dinero las aplicaciones de terceros dentro de Facebook, ya me estoy animando a realizar algunas pruebas. Richard Stellman nos dice que el Cloud computing es una trampa, esto esta para el analisis Quieres tener gratis dominios .biz por un año Carlos Leopoldo nos explica como (expira en octubre), enlace directo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre las redes sociales</title>
      <link>https://carakan.net/blog/sobre-las-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2008 20:55:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/sobre-las-redes-sociales/</guid>
      <description>Facebook, la red social mas importante de estos tiempos esta cambiando la manera de socializar dentro de Internet, una muestra de ello es lo que publico Alberto montt, en su blog, la típica competencia por ser el mas popular:  Via.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que es una red social?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/que-es-una-red-social/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2008 15:06:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/que-es-una-red-social/</guid>
      <description>Como una manera mas de explicar a las personas sobre que es una red social, encontré un vídeo sumamente útil para lograr nuestro objetivo, el cual explica a grandes rasgos lo que es una red social, dentro de wiebia labs nos permite informar y vender estos productos especialmente a Bolivia.
Visto en el blog de Carlos Blanco</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La primera red Social Boliviana</title>
      <link>https://carakan.net/blog/la-primera-red-social-boliviana/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2008 11:09:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/la-primera-red-social-boliviana/</guid>
      <description>Gracias al comentario de Alberto, he encontrado un interesante sitio sobre la actualidad boliviana llamado actualidad.com.bo en cuanto a tecnologia y Web 2.0 se trata, al estar navegando en ella me encontre con lo que supuestamente seria nuestra primera red Social Boliviana, este sitio trata sobre las promociones de ultimo año de colegio, que gratos momentos fueron :D , lo cual lo convertiria hablando rigurosamente en la primera red social vertical del tipo en el ambiente Boliviano.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
