<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>ideales on carakan</title>
    <link>https://carakan.net/tags/ideales/</link>
    <description>Recent content in ideales on carakan</description>
    <image>
      <url>https://carakan.net/papermod-cover.png</url>
      <link>https://carakan.net/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Dec 2010 12:39:49 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carakan.net/tags/ideales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>500 Años mas de esclavitud???</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/12/500-a%C3%B1os-mas-de-esclavitud/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2010 12:39:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/12/500-a%C3%B1os-mas-de-esclavitud/</guid>
      <description>Desde que llegue de Argentina, hace como 4 meses ya, he visto un sin-fin de eventos que desafortunadamente nos caracterizan como Bolivianos, pero el hecho mas grave que me motivo a realizar este post es el sobre el servicio de internet que se ofrece dentro de Bolivia. Hoy he leído un post sobre las penurias que se pasan por las lentelidades,(Contrario de velocidades) de internet dentro de Bolivia, con una total identificación de sentimientos y malas palabras, tener que pagar 200 Bs ~ 30USD por 128 Kbps, es una calamidad, y peor aun que: en mi caso tenga que pagar 350Bs ~ 50 USD mensuales, Por un servicio 3G, en los que: no se me especifican una velocidad de descarga, sino los muy IMBECILES me dicen que es internet ILIMITADO, yo diria ILIMITADO de errores: en la desconexión, velocidad, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolivia webprende, Encuentro de emprendedores web en Bolivia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/bolivia-webprende-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2008 22:27:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/bolivia-webprende-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia/</guid>
      <description>Este domingo 14 de diciembre a las 9:00 AM en La Paz Auditorio de ENTEL (Calle Federico Suazo). se dará a lugar el encuentro de emprendedores web bolivianos, en el que cada persona podrá exponer sus ideas, proyectos acerca de la web en Bolivia, la iniciativa surgió por la llegada de Alberto Saavedra, un compatriota boliviano que radica en Estados Unidos y que anda metido en el mundo de la web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lucha contra los grandes Blogs</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/lucha-contra-los-grandes-blogs/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2008 21:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/lucha-contra-los-grandes-blogs/</guid>
      <description>La cara verdadera de la web 2.0 ya se esta mostrando, poco a poco se están formando los imperios, los mas conocidos Google y Facebook, que ostentan gran poder como para aplastar y comprarse a proyectos pequeños que interesen agregar. Lo mismo ocurre con los Blogs, que hace años eran simplemente un pasatiempo o una forma de expresarse, y que ahora se volvió un negocio para las grandes redes de blogs que captan a miles de usuarios, dejando a un lado a blogs de tipo personal o de nivel mas pequeño, es por eso que en el blog de extremisimo, que levanta un alto a los blogs grandes y quitarles publico, una gran inicitiva!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El emprendimiento debe tener un objetivo...</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/el-emprendimiento-debe-tener-un-objetivo.../</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2008 19:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/el-emprendimiento-debe-tener-un-objetivo.../</guid>
      <description>o el objetivo debe ser ganar dinero?
Un objetivo es diferente de una dirección. Es, en realidad, un destino. Ganar más dinero es una dirección, no un objetivo. Un hombre cuya ambición es ganar más dinero tiene una dirección, pero no un objetivo.
Laurence J. peter. Las Fórmulas de Peter
Visto en Naveganapolis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La verdad de las redes sociales</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/la-verdad-de-las-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2008 14:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/la-verdad-de-las-redes-sociales/</guid>
      <description>Encontré esto por internet, me hace recapacitar por que me encuentro en la primera opción, muy chistoso y recomendable, hice unos pequeños retoques a la imagen, espero que les guste. [caption id=&amp;quot;&amp;quot; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;503&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;la verdad de las redes sociales&amp;rdquo;] [/caption]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Señores, somos informáticos no imbéciles</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/se%C3%B1ores-somos-inform%C3%A1ticos-no-imb%C3%A9ciles/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 22:49:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/se%C3%B1ores-somos-inform%C3%A1ticos-no-imb%C3%A9ciles/</guid>
      <description>Eso es lo que dice, nuestro compañero Anieto2k, español, que ve con indignacion como se menosprecia el titulo de Informatico, ingeniero de sistemas y a la ves se nos habre un mundo de oportunidades ilimitadas como lo hicieron en su tiempo: Microsoft, Apple, Google y ahora Facebook, Twitter. Como vemos que unos se benefician de la tecnologia y otros pagamos sus errores, las personas del dia a dia tenemos que enfrentarnos a cosas como lo que lei en un uno de los comentarios del post de Anieto, es de SebaKito:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programar o desarrollar?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/programar-o-desarrollar/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2008 21:11:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/programar-o-desarrollar/</guid>
      <description>Dentro del ambiente de “Sistemas” existen, como en cualquier lugar, las personas que siempre se superan y los conformistas, llegue a esta conclusión gracias a que dentro de uno de mis trabajos, el sistema de reservas para el instituto exclusivo de idiomas, estaba siendo replanteado en PHP, porque yo ya estaba trabajando en otro lugar y se necesitaba de otros requerimientos, así que lo tuve que dejar en manos de tres personas para que re-hicieran el proyecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Historias 0 y I de un emprendedor</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/02/historias-0-y-i-de-un-emprendedor/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2008 23:27:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/02/historias-0-y-i-de-un-emprendedor/</guid>
      <description>Hola a todos los que me leen en este mi blog, bueno ahora quiero salir un poco del desarrollo, si este blog esta semi dedicado a rails y esas vainas, para contar sobre mi faceta de emprendedor web 2.0, ademas que quiero desahogarme con alguien por que es bastante dificil empezar :( , si nosotros Ramiro y yo =&amp;gt; Carakan creamos Wiebia, que prontamente sera la competencia de Google :), mas en serio es y sera una comunidad social, ya tengo la idea y la ayuda de tomatime, contarles que en un principio solamente veiamos a Wiebia como una pagina para ofrecer nuestros servicios de desarrollo web tradicional, pero me viene una interrogante?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
