<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>informatica on carakan</title>
    <link>https://carakan.net/tags/informatica/</link>
    <description>Recent content in informatica on carakan</description>
    <image>
      <url>https://carakan.net/papermod-cover.png</url>
      <link>https://carakan.net/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2008 00:07:02 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carakan.net/tags/informatica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Novedades en Bolivia - Webprende</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/novedades-en-bolivia-webprende/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 00:07:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/novedades-en-bolivia-webprende/</guid>
      <description>como comente en el anterior post, se realizo con gran éxito el encuentro de emprendedores web en Bolivia, en el cual se pudo ver lo que existe mucho potencial dentro de nuestro país, lo siguiente que se logro acordar es de elaborar un listado de personas que tengan conocimientos en cuanto a tecnología y desarrollo, para ver el nivel con el que contamos y así poder nivelar a otros que tengan ganas de aprender, así que publico la encuesta a pedido de grupo conformado en Webprende, si no asististe al evento también puedes participar llenando el formulario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Señores, somos informáticos no imbéciles</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/se%C3%B1ores-somos-inform%C3%A1ticos-no-imb%C3%A9ciles/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 22:49:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/se%C3%B1ores-somos-inform%C3%A1ticos-no-imb%C3%A9ciles/</guid>
      <description>Eso es lo que dice, nuestro compañero Anieto2k, español, que ve con indignacion como se menosprecia el titulo de Informatico, ingeniero de sistemas y a la ves se nos habre un mundo de oportunidades ilimitadas como lo hicieron en su tiempo: Microsoft, Apple, Google y ahora Facebook, Twitter. Como vemos que unos se benefician de la tecnologia y otros pagamos sus errores, las personas del dia a dia tenemos que enfrentarnos a cosas como lo que lei en un uno de los comentarios del post de Anieto, es de SebaKito:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programar o desarrollar?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/programar-o-desarrollar/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2008 21:11:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/programar-o-desarrollar/</guid>
      <description>Dentro del ambiente de “Sistemas” existen, como en cualquier lugar, las personas que siempre se superan y los conformistas, llegue a esta conclusión gracias a que dentro de uno de mis trabajos, el sistema de reservas para el instituto exclusivo de idiomas, estaba siendo replanteado en PHP, porque yo ya estaba trabajando en otro lugar y se necesitaba de otros requerimientos, así que lo tuve que dejar en manos de tres personas para que re-hicieran el proyecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El problema de teoria y la practica</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/11/el-problema-de-teoria-y-la-practica/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2007 01:26:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/11/el-problema-de-teoria-y-la-practica/</guid>
      <description>Escribo este post por que en cierto modo me ha frustrado el ser innovador en el campo de las metodologias, dentro de mi proyecto de grado estaba implentando la nueva metodologia de gestion de proyectos Scrum, el cual es una metodologia agil de desarrollo de software, el cual no pudo llevarse a cabo por que mi revisora, no lo ve como una metodologia seria de desarrollo, el cual ahora por lo apremiante del tiempo, si quiero titularme tengo hasta el 14 de noviembre, he tomado la desicion de trabajar bajo la metodologia RUP, con sus artefactos UML, que la verdad no me convencen algunos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprender a manejar los feeds y Google Reader</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/09/aprender-a-manejar-los-feeds-y-google-reader/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2007 21:46:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/09/aprender-a-manejar-los-feeds-y-google-reader/</guid>
      <description>Viendo que estamos en la época de la Web 2.0, veo muy necesario para un internauta el tener que buscar información variada que le interese, mi experiencia fue bastante singular, al momento de conocer un buen sitio, mas que todo algunos blogs, creí necesario tener que visitarlo cada cierto tiempo, así que cuando podía reescribía la URL para poder lo nuevo en ese blog, esto me fue cansando ya que era repetitivo, así que vi otras formas y encontré primeramente a los navegadores tenían una opción de guardar los Feeds pero esto no me convencía ya que acá, en Bolivia, todavía no se generalizado el uso de Internet y a veces debes de ir a Cafés Internet y donde has guardado tus feeds no están disponibles, así que me quede como en el principio, en nada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salio la guia definitiva de la materia INF-121</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/09/salio-la-guia-definitiva-de-la-materia-inf-121/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2007 20:15:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/09/salio-la-guia-definitiva-de-la-materia-inf-121/</guid>
      <description>Si a través del trabajo tanto de docentes y universitarios, salio a la luz el informe-guia de la materia INF-121, carrera de informática. Agradecer a todos los que nos apoyaron y que aqui los mencionamos: Lic. Celia Tarquino Peralta. Lic. Carmen Huanca. Univ. Carlos Ramos Kantuta (this) Univ. Ramiro Huayller Zuleta Univ. Juan Carlos Condori Univ. Elmer Mendoza Es una alegria que docentes apuesten por lo nuevo y el apoyo, ademas que se abarcan en esta guia lenguajes de programacion como: Java y C#, tomando para ello el IDE Sharp Develop que es Open Source.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
