<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Uncategorized on carakan</title>
    <link>https://carakan.net/tags/uncategorized/</link>
    <description>Recent content in Uncategorized on carakan</description>
    <image>
      <url>https://carakan.net/papermod-cover.png</url>
      <link>https://carakan.net/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jun 2011 15:04:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carakan.net/tags/uncategorized/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Charla de Martin VARSAVSKY sobre la situación de España y Latinoamérica</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2011/06/charla-de-martin-varsavsky-sobre-la-situaci%C3%B3n-de-espa%C3%B1a-y-latinoam%C3%A9rica/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2011 15:04:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2011/06/charla-de-martin-varsavsky-sobre-la-situaci%C3%B3n-de-espa%C3%B1a-y-latinoam%C3%A9rica/</guid>
      <description>Hola de años! :) me encontre con este genial video que si bien merece escribir mi punto de vista al respecto, pero que la vedad por falta de tiempo y practica no lo hare, pues bien aqui va el video.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que Alejandro Delius deje de cantar, EX Quirquiña</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/05/que-alejandro-delius-deje-de-cantar-ex-quirqui%C3%B1a/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2010 00:57:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/05/que-alejandro-delius-deje-de-cantar-ex-quirqui%C3%B1a/</guid>
      <description>La verdad es un total bochorno para el grupo que este cantante trate así a la gente que va a mirar el evento, asi que deje de cantar y se dedique a ser chofer (podrían corroborar que es realmente Alejandro Delius) y cantar en alguna cantina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balladarez, cantante boliviano</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/05/balladarez-cantante-boliviano/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 03:07:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/05/balladarez-cantante-boliviano/</guid>
      <description>Aca en el blog desde hace tiempo me anda comentando un cantante denominado Ballandarez, me parecio bueno darle algo de promocion y mostrar sus obra en el blog, bien les presento dos de sus temas y su pagina web.
Que opinan?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novedades dentro de folgama</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/02/novedades-dentro-de-folgama/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2010 01:15:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/02/novedades-dentro-de-folgama/</guid>
      <description>Folgama la red social del folklore, tienen cambios por las fiestas que empiezan hoy, por carnavales, es por eso que presento la ultima novedad que realice estos días, les presento el importador de fotos de facebook, si tienes un álbum de fotos en la que tenga muchos fotos sobre el carnaval de Oruro, carnaval de Santa Cruz de la sierra, para mostrar lo que vivimos en estas fechas.
Lo pueden probar directamente en este enlace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis propósitos para este año</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/02/mis-prop%C3%B3sitos-para-este-a%C3%B1o/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2010 13:23:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/02/mis-prop%C3%B3sitos-para-este-a%C3%B1o/</guid>
      <description>Ya se que es bastante tarde como para escribir los propósitos de este año pero encontré por algún lado que también se celebra el año nuevo el 4 de febrero, en la nueva era de Acuario, jejeje así que aprovecho eso para escribir mis propósitos:
Aprender y mejorar mi ingles. Viajar a otro continente, ya sea de vacaciones o estudios. Participar de algún barcamp y mejorar mi spitch up para mis emprendimientos(ya es tiempo :P ) Empezar a encontrar a la mujer ideal con la que quisiera estar el resto del tiempo que estoy sin internet :D Les parecerá poco pero para mi es suficiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asentándome de a poco en Buenos Aires</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/09/asent%C3%A1ndome-de-a-poco-en-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2009 20:40:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/09/asent%C3%A1ndome-de-a-poco-en-buenos-aires/</guid>
      <description>Pues si, he estado esta semana bastante ocupado, coordinando detalles de trabajo dentro de Teracode, un poco perdiéndome en las calles del centro de Buenos Aires, aprendiendo a utilizar el metro, comiendo milanesas, y mis nunca faltantes mandarinas, en fin una semana muy pero muy ajetreada que ya paso.
Ahora estoy descansando y a la ves paseando por diferentes calles y lugares de BA, viendo como se desenvuelve la gente, cada uno en su mundo, en sus preocupaciones, la mía fue de comprarme una chamarra, campera aca, ya que extrañamente desde este jueves comenzó a llover intensamente además de comprarme una billetera para usarla, desde hace ya tiempo que no lo utilizaba pero ahora toca hacerlo, aunque por el momento ira algo vacía :).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi Viaje a Argentina y mi trabajo en Teracode</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/09/mi-viaje-a-argentina-y-mi-trabajo-en-teracode/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 00:01:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/09/mi-viaje-a-argentina-y-mi-trabajo-en-teracode/</guid>
      <description>Si ya estoy en Buenos Aires, menudo viaje que tuve (lo hice por bus), en el que tuve una serie de acontecimientos raros que me ayudaran a realizar a un futuro unas mejoras tanto personales como colectivas, y al fin el sábado a eso de las 6:30 PM llegue a la terminal Liniers, y me encontré con mi amigo Luis, que tuvo la gentiliza de esperarme y mostrarme un poco lo de la ciudad y sus alrededores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Feisbu o facebook?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/08/el-feisbu-o-facebook/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2009 14:11:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/08/el-feisbu-o-facebook/</guid>
      <description> La nueva interfaz de facebook que pretende ser mas amigable con los usuarios :P </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Listado de espacio libre dentro de una maquina (Linux)</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/08/listado-de-espacio-libre-dentro-de-una-maquina-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2009 23:53:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/08/listado-de-espacio-libre-dentro-de-una-maquina-linux/</guid>
      <description>Esto es solo para ayuda memoria, manejo un VPS y a veces se me pasan cosas:
Comando du;
du –sh Espacio total de uso de la carpeta.
du –hs * Espacio utilizado por carpetas en el directorio.
Que les ayude :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una ONG brasileña recomienda mearse en la ducha para ahorrar agua</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/08/una-ong-brasile%C3%B1a-recomienda-mearse-en-la-ducha-para-ahorrar-agua/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2009 14:55:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/08/una-ong-brasile%C3%B1a-recomienda-mearse-en-la-ducha-para-ahorrar-agua/</guid>
      <description>Lo Natural (no) siempre es mas sano.
Fuente</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seinfeld contra el Blackberry y el iPhone</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/07/seinfeld-contra-el-blackberry-y-el-iphone/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2009 15:45:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/07/seinfeld-contra-el-blackberry-y-el-iphone/</guid>
      <description>Un punto de vista muy valido y real, por tanto me quedo con mi nokia 1100 :D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robot Transformer casero, hecho en casa</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/07/robot-transformer-casero-hecho-en-casa/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 23:57:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/07/robot-transformer-casero-hecho-en-casa/</guid>
      <description>Impresionante video del que muestra a un pequeño robot haciendo proezas como los transformers reales, una forma de esperar el estreno de Transformers 2.
visto en Video: DIY transformer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista Atix numero 10</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/06/revista-atix-numero-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 22:43:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/06/revista-atix-numero-10/</guid>
      <description>La revista sobre el software libre, saca su decima edición con el lema:
Marcamos la diferencia en un año de existencia. Son diez números y mas de un año de existencia a esta revista que poco a poco y con el aporte de la comunidad va creciendo y difundiendo el software libre.
Descarga del numero 10 de la revista Atix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mensajes ocultos en canciones</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/02/mensajes-ocultos-en-canciones/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2009 15:26:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/02/mensajes-ocultos-en-canciones/</guid>
      <description>No se trata de la clásica canción escuchada al revés que tiene mensajes diabólicos, pero en este video se encuentran frases en spanish en canciones anglosajonas, divertido en un 100%.
Visto en el blog de Carlos Leopoldo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento Fiasco 2009</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/evento-fiasco-2009/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2009 15:44:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/evento-fiasco-2009/</guid>
      <description>En todo emprendimiento siempre se va a ganar en foros, congresos, eventos se habla de casos éxito, pero ¿no puede aprenderse, incluso más, de los casos de fracaso?
Es que en España se creo el evento Fiasco Awards 2009 del que ellos mismos califican:
Los Fiasco Awards quieren premiar a los mejores proyectos del ámbito TIC que han acabado en FIASCO, con el fin de potenciar el espíritu crítico, fomentar la actitud positiva hacia los escollos del camino hacia el éxito y, para qué negarlo, para divertirnos!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias Breves</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/noticias-breves/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2008 22:24:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/noticias-breves/</guid>
      <description>Lo interesante que encontré mientras me encontraba de viaje.
Facebook no compra Twitter Tira cómica de la Crisis Ninja. Informe de las redes sociales en España (PDF) Twitter: cómo realizar campañas de desprestigio </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias Breves</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/10/noticias-breves/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2008 01:10:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/10/noticias-breves/</guid>
      <description>Se lanza la nueva versión de opera 9.6 (descargar). Facebook pierde a uno de los co-fundadores de esta red social. Tienes una idea muy 2.0, que sea social y además open source? pues inscríbela y estarás en un fondo de inversión de 5 Millones de USD, nosotros ya estamos pensando que algún proyecto. Estoy haciendo la prueba en windows live writer, es una herramienta recomendable para blogguear.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias breves</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/noticias-breves/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2008 16:10:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/noticias-breves/</guid>
      <description>Lista de las 25 personas mas influyentes en el mundillo del internet y que tenemos que conocerlos. Cuanto genera en dinero las aplicaciones de terceros dentro de Facebook, ya me estoy animando a realizar algunas pruebas. Richard Stellman nos dice que el Cloud computing es una trampa, esto esta para el analisis Quieres tener gratis dominios .biz por un año Carlos Leopoldo nos explica como (expira en octubre), enlace directo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notas breves 8 agosto 2008</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/notas-breves-8-agosto-2008/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2008 22:24:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/notas-breves-8-agosto-2008/</guid>
      <description> Los 50 proyectos finalistas de TechCrunch: el blog de tecnología mas influyente estadounidense, se podrían sacar ideas para aplicarlas en Latinoamerica o Bolivia. A-Space la red social para los agentes secretos de la CIA y FBI. Salio la version 2.6.2 de wordpress y ya actualize mi blog :D “Es un error lanzar comunidades (redes sociales) con muchas funcionalidades” Ejemplos de twitter en las empresas. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enlaces interesantes 27 agosto 2008</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/enlaces-interesantes-27-agosto-2008/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2008 22:39:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/enlaces-interesantes-27-agosto-2008/</guid>
      <description>Internet Explorer 8 Beta 2, para descargar. Red social de Turismo, ideas para bolivia?. Malas practicas de Escalabilidad. Empieza el viernes Bloguivianos 2008, que tal el bloguivianos 2009 en tarija? Que semana !!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google va por digg</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/07/google-va-por-digg/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2008 15:35:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/07/google-va-por-digg/</guid>
      <description>Leo en techCrunch la posibilidad de compra de Digg por parte de google, lo que soponiria la socializacion de las busquedas, algo que tenia pensado ya desde el año pasado, esto es que el contenido seria evaluado por las personas a traves de rankings, algo bastante prometedor para el conocimiento social y que permitiria detener el webspam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nace Bolivia on Rails</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/07/nace-bolivia-on-rails/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2008 23:47:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/07/nace-bolivia-on-rails/</guid>
      <description>Si hoy 14 de julio nace oficialmente el sitio de desarrollo de Ruby on Rails en Bolivia, nos vamos a enfocar en un principio la facilidad y elegancia al momento de desarrollar en este fabuloso framework web. Esperamos sus comentarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rails Summit de Brazil en español</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/07/rails-summit-de-brazil-en-espa%C3%B1ol/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2008 17:31:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/07/rails-summit-de-brazil-en-espa%C3%B1ol/</guid>
      <description>En el blog de Argentina on Rails, nos dan la grata noticia, que es posible que la rails summit de brasil se de en español, es por eso que se necesita de llenar una pequeña encuesta, hecha por Favio, es de vital información para la organización del la conferencia, yo ya la llene y es bastante simple. La encuesta</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy a las 13:00 (La Paz - Bolivia) descarguen Firefox 3</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/hoy-a-las-1300-la-paz-bolivia-descarguen-firefox-3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2008 19:04:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/hoy-a-las-1300-la-paz-bolivia-descarguen-firefox-3/</guid>
      <description>Si hoy es el download day de Mozilla Firefox si aun no lo tienes disponible es por que a las 13:00 estara disponible, que desesperacion. Horarios</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrando, migrando</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/04/migrando-migrando/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2008 22:21:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/04/migrando-migrando/</guid>
      <description>Perdon por no escribir desde hace mas de dos semanas pero ahora estoy trabajando en una pagina web de una fundacion denomida Banco Tematico un sitio para la consulta y la investigacion periodistica, por ahora limitado a Bolivia, una ves que entre tuve la opcion de migrarlo a RoR y asi hasta que por el 2-3 abril hicimos la migracion y ahora estamos viendo como anda el sitio. Mas adelante escribire sobre algunas cosas de rails :) .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>problemas con el servidor</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/03/problemas-con-el-servidor/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2008 13:39:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/03/problemas-con-el-servidor/</guid>
      <description>Tenemos unos pequeños problemas que ya se solucionaron, nosotros trabajamos con el servidor lighttpd y como nunca nos cansamos de estar aprendiendo, pues en una de esas se nos paso la mano y tuvimos la baja del servicio por tres dias :P pero ya esta solucionado.
Saludos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como actualizar a rails 2.0.1 y solución a problemas</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/12/como-actualizar-a-rails-2.0.1-y-soluci%C3%B3n-a-problemas/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2007 22:46:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/12/como-actualizar-a-rails-2.0.1-y-soluci%C3%B3n-a-problemas/</guid>
      <description>Si bien ya salió la versión 2 de rails, estaba bastante afanoso a por probar en mi vps el poder de esta nueva versión.
El problema es que al momento de estar actualizando rails me mostraba un mensaje de error algo con la memoria, la causa era que se habían cambiado los índices de gemas del repositorio, algo explicado aqui. La solución que me funciono es de actualizar rubygems a la mas actual 0.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
