<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>folgama on carakan</title>
    <link>https://carakan.net/tags/folgama/</link>
    <description>Recent content in folgama on carakan</description>
    <image>
      <title>carakan</title>
      <url>https://carakan.net/papermod-cover.png</url>
      <link>https://carakan.net/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Nov 2015 03:17:52 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carakan.net/tags/folgama/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Learning Elixir programming language</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2015/11/learning-elixir-programming-language/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 03:17:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2015/11/learning-elixir-programming-language/</guid>
      <description>I’m really exited about to learn new programming language ‘Elixir’ running on top of Erlang OTP, I was reading some books like ‘Metaprograming with elixir’ and other things.
The idea of learning is create a websocket for my startup folgama in that I’m planning to ’STREAM’ all of activities about a person, adding geolocalization, upload pictures, send messages.
I’m going to share here some of my experience working on that.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que? Como? Cuando? y Donde?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/11/que-como-cuando-y-donde/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2010 12:18:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/11/que-como-cuando-y-donde/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_727&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignleft&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;folgama&amp;rdquo;] [/caption] Lamento no haber escrito por meses!!! pero &amp;hellip; He estado estos dias en muchos ajetreos dentro de lo que esta poco a poco acaparando mi vida sin querer, les hablo de mi pequeño emprendimiento la Red social del Folklore y de eventos Folgama, primero comentarles sobre la transmisión exitosa de la Entrada Folklorica de la Universidad Publica de la Ciudad del Alto (UPEA), Gracias al apoyo del equipo EaBlogs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A un año del lanzamiento oficial de la red social del Folklore, Folgama.com</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/06/a-un-a%C3%B1o-del-lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folklore-folgama.com/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 12:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/06/a-un-a%C3%B1o-del-lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folklore-folgama.com/</guid>
      <description>Estamos alegres ya que después de un año del lanzamiento oficial de folgama, queremos mostrar que hemos crecido y que tenemos como meta hasta el siguiente año ser la plataforma web social de eventos con concentración masiva de personas, apoyados por la geolocalización y la propia organización de este tipo de eventos.
Queremos compartir el éxito que tenemos, como ven estas son las visitas que se recibieron por el evento del Gran Poder en La Paz, Bolivia, que en el día sábado 29 de mayo llegamos a las 1003 visitas diarias, además de una gran interacción a través de facebook, 67 personas la compartieron en la pagina principal, y 68 personas el recorrido en google maps satelital de la entrada del Gran Poder 2010.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La cancion oficial del Feisbu o feisbuc :P</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/05/la-cancion-oficial-del-feisbu-o-feisbuc-p/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2010 17:21:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/05/la-cancion-oficial-del-feisbu-o-feisbuc-p/</guid>
      <description>Esto es el colmo XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Folgama es el patrocinador oficial via web, de la XXII Entrada Universitaria</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/07/folgama-es-el-patrocinador-oficial-via-web-de-la-xxii-entrada-universitaria/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2009 14:25:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/07/folgama-es-el-patrocinador-oficial-via-web-de-la-xxii-entrada-universitaria/</guid>
      <description>Esta semana fue para mi muy ajetreada, desde el domingo que salíamos como de costumbre con mis socios de CasasMap.com a la feria dominical de la Av. del Prado, con nuestros instrumentos de trabajo – Una televisor LCD de 40’ y una laptop – llegando vimos que no estaba armado nuestro stand, así que nosotros empezamos a hacerlo…En un momento de descuido nos robaron la laptop, en la que se encontraba además el modem 3G de tigo, no sabíamos que hacer, era algo frustrante… Pero hoy es un gran día para mi el poder dar a conocer que folgama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuestro folclore, nuestra tierra</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/06/nuestro-folclore-nuestra-tierra/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 16:56:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/06/nuestro-folclore-nuestra-tierra/</guid>
      <description>Como sabrán hace una semana que lance la red social de la cultura y del folclore, he estado viendo como va este tipo de manifestaciones en torno a toda Latinoamérica, estoy completamente pasmado por la difusión de cultura que existe, pero que lastimosamente esta algo callada, algo que Ángel María llamo la Internet Silenciosa, y que ha veces crees que haces mucho pero no encuentras el feedback necesario que aliente tu trabajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanzamiento oficial de la red social del folclore Folgama.com</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/06/lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folclore-folgama.com/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 15:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/06/lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folclore-folgama.com/</guid>
      <description>Dentro de Bolivia existe un sinfín de expresiones culturales en torno a nuestro folclore, como una manera de difundir nuestra cultura he creado un “Proyecto de Difusión Virtual del Folclore Boliviano” al que llame folgama.com. Técnicamente Folgama, es una red social vertical en torno al folclore, algo mas especifico que redes sociales conocidas como Facebook, MySpace, Hi5 o Sonico que crean los objetos sociales en torno a las relaciones personales (Amigos) creando un espacio virtual de socialización gigante, lo malo es que son muy generalistas y no toman en cuenta aspectos específicos o temáticas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El emprendedor</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/05/el-emprendedor/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2009 20:38:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/05/el-emprendedor/</guid>
      <description>Recientemente se publico este precioso video sobre la actitud emprendedora, me gusto y busque la versión subtitulada en español que ahora presento, un emprendedor no solamente tiene las ideas sino que lucha por ellas, y estoy en ese caso, pronto una pequeña sorpresa por parte mia.
Así que empecemos a cambiar poco a poco pero decididamente, nuestra forma de vida y la de nuestro entorno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los problemas de no ser abiertos en facebook</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/05/los-problemas-de-no-ser-abiertos-en-facebook/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2009 16:18:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/05/los-problemas-de-no-ser-abiertos-en-facebook/</guid>
      <description>Desde hace ya tiempo han sucedido una serie de problemas en la privacidad dentro de la información de los usuarios que se almacena en una de las redes mas sociales del mundo facebook, es por que ahora vemos que facebook pronto arremeterá como en tiempos de Microsoft y tratar de cobrar por todo y nada.
Digo esto por que recientemente estoy realizando una pequeña aplicación dentro de facebook y la plataforma que te brindan no es la mas “Abierta” que se diga al contrario de Twitter que recientemente presento su integración con OAuth que es mas transparente y de lejos la mejor, pero lo malo es que las personas normales usan Facebook y los Geeks twitter, así que no se puede elegir, sino que elijan por ti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La verdad de las redes sociales</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/la-verdad-de-las-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2008 14:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/la-verdad-de-las-redes-sociales/</guid>
      <description>Encontré esto por internet, me hace recapacitar por que me encuentro en la primera opción, muy chistoso y recomendable, hice unos pequeños retoques a la imagen, espero que les guste. [caption id=&amp;quot;&amp;quot; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;503&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;la verdad de las redes sociales&amp;rdquo;] [/caption]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Folkloric Social Network: Folgama</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/10/folkloric-social-network-folgama/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 21:32:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/10/folkloric-social-network-folgama/</guid>
      <description>Etiquetas de Technorati: social network,folgama,redes sociales,web 2.0
Si ese es el titulo con el que entramos al concurso, no se si llamarlo así, que realiza cada año la fundación News Challenger, el cual realiza un desembolso de 5 millones de dólares en diferentes proyectos que principalmente ayuden en tres aspectos que son:
Que sea un proyecto Open Source. Que sea útil. Que el proyecto beneficie a una población geográfica. Para ello presentamos nuestra red social folclorica, será un producto totalmente realizado en Bolivia, esperamos su apoyo de nuestra idea en el siguiente url:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
