<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>webprende on carakan</title>
    <link>https://carakan.net/tags/webprende/</link>
    <description>Recent content in webprende on carakan</description>
    <image>
      <title>carakan</title>
      <url>https://carakan.net/papermod-cover.png</url>
      <link>https://carakan.net/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2008 15:29:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carakan.net/tags/webprende/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Conclusiones del primer encuentro de emprendedores Web en Bolivia (Webprende)</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/conclusiones-del-primer-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia-webprende/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2008 15:29:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/conclusiones-del-primer-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia-webprende/</guid>
      <description>Como antes anuncie el anterior domingo se desarrollo un encuentro de Emprendedores Web bolivianos y como una forma de plasmar este encuentro en ideas que permitan en un futuro próximo formar mas iniciativas del tipo, se formaron cuatro mesas de dialogo en las cuales se sacaron tres conclusiones por mesa, las conclusiones se subieron a youtube gracias a los chicos de webprende, difundo los videos de cada mesa**:** A. Mesa de Comercio Electrónico: **B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novedades en Bolivia - Webprende</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/novedades-en-bolivia-webprende/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 00:07:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/novedades-en-bolivia-webprende/</guid>
      <description>como comente en el anterior post, se realizo con gran éxito el encuentro de emprendedores web en Bolivia, en el cual se pudo ver lo que existe mucho potencial dentro de nuestro país, lo siguiente que se logro acordar es de elaborar un listado de personas que tengan conocimientos en cuanto a tecnología y desarrollo, para ver el nivel con el que contamos y así poder nivelar a otros que tengan ganas de aprender, así que publico la encuesta a pedido de grupo conformado en Webprende, si no asististe al evento también puedes participar llenando el formulario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolivia webprende, Encuentro de emprendedores web en Bolivia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/bolivia-webprende-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2008 22:27:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/bolivia-webprende-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia/</guid>
      <description>Este domingo 14 de diciembre a las 9:00 AM en La Paz Auditorio de ENTEL (Calle Federico Suazo). se dará a lugar el encuentro de emprendedores web bolivianos, en el que cada persona podrá exponer sus ideas, proyectos acerca de la web en Bolivia, la iniciativa surgió por la llegada de Alberto Saavedra, un compatriota boliviano que radica en Estados Unidos y que anda metido en el mundo de la web 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
