<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>web 2.0 en Bolivia on carakan</title>
    <link>https://carakan.net/tags/web-2.0-en-bolivia/</link>
    <description>Recent content in web 2.0 en Bolivia on carakan</description>
    <image>
      <url>https://carakan.net/papermod-cover.png</url>
      <link>https://carakan.net/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Dec 2010 12:39:49 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carakan.net/tags/web-2.0-en-bolivia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>500 Años mas de esclavitud???</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/12/500-a%C3%B1os-mas-de-esclavitud/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2010 12:39:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/12/500-a%C3%B1os-mas-de-esclavitud/</guid>
      <description>Desde que llegue de Argentina, hace como 4 meses ya, he visto un sin-fin de eventos que desafortunadamente nos caracterizan como Bolivianos, pero el hecho mas grave que me motivo a realizar este post es el sobre el servicio de internet que se ofrece dentro de Bolivia. Hoy he leído un post sobre las penurias que se pasan por las lentelidades,(Contrario de velocidades) de internet dentro de Bolivia, con una total identificación de sentimientos y malas palabras, tener que pagar 200 Bs ~ 30USD por 128 Kbps, es una calamidad, y peor aun que: en mi caso tenga que pagar 350Bs ~ 50 USD mensuales, Por un servicio 3G, en los que: no se me especifican una velocidad de descarga, sino los muy IMBECILES me dicen que es internet ILIMITADO, yo diria ILIMITADO de errores: en la desconexión, velocidad, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Folgama es el patrocinador oficial via web, de la XXII Entrada Universitaria</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/07/folgama-es-el-patrocinador-oficial-via-web-de-la-xxii-entrada-universitaria/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2009 14:25:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/07/folgama-es-el-patrocinador-oficial-via-web-de-la-xxii-entrada-universitaria/</guid>
      <description>Esta semana fue para mi muy ajetreada, desde el domingo que salíamos como de costumbre con mis socios de CasasMap.com a la feria dominical de la Av. del Prado, con nuestros instrumentos de trabajo – Una televisor LCD de 40’ y una laptop – llegando vimos que no estaba armado nuestro stand, así que nosotros empezamos a hacerlo…En un momento de descuido nos robaron la laptop, en la que se encontraba además el modem 3G de tigo, no sabíamos que hacer, era algo frustrante… Pero hoy es un gran día para mi el poder dar a conocer que folgama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanzamiento oficial de la red social del folclore Folgama.com</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/06/lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folclore-folgama.com/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 15:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/06/lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folclore-folgama.com/</guid>
      <description>Dentro de Bolivia existe un sinfín de expresiones culturales en torno a nuestro folclore, como una manera de difundir nuestra cultura he creado un “Proyecto de Difusión Virtual del Folclore Boliviano” al que llame folgama.com. Técnicamente Folgama, es una red social vertical en torno al folclore, algo mas especifico que redes sociales conocidas como Facebook, MySpace, Hi5 o Sonico que crean los objetos sociales en torno a las relaciones personales (Amigos) creando un espacio virtual de socialización gigante, lo malo es que son muy generalistas y no toman en cuenta aspectos específicos o temáticas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conclusiones del primer encuentro de emprendedores Web en Bolivia (Webprende)</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/conclusiones-del-primer-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia-webprende/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2008 15:29:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/conclusiones-del-primer-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia-webprende/</guid>
      <description>Como antes anuncie el anterior domingo se desarrollo un encuentro de Emprendedores Web bolivianos y como una forma de plasmar este encuentro en ideas que permitan en un futuro próximo formar mas iniciativas del tipo, se formaron cuatro mesas de dialogo en las cuales se sacaron tres conclusiones por mesa, las conclusiones se subieron a youtube gracias a los chicos de webprende, difundo los videos de cada mesa**:** A. Mesa de Comercio Electrónico: **B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novedades en Bolivia - Webprende</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/novedades-en-bolivia-webprende/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 00:07:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/novedades-en-bolivia-webprende/</guid>
      <description>como comente en el anterior post, se realizo con gran éxito el encuentro de emprendedores web en Bolivia, en el cual se pudo ver lo que existe mucho potencial dentro de nuestro país, lo siguiente que se logro acordar es de elaborar un listado de personas que tengan conocimientos en cuanto a tecnología y desarrollo, para ver el nivel con el que contamos y así poder nivelar a otros que tengan ganas de aprender, así que publico la encuesta a pedido de grupo conformado en Webprende, si no asististe al evento también puedes participar llenando el formulario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolivia webprende, Encuentro de emprendedores web en Bolivia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/bolivia-webprende-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2008 22:27:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/bolivia-webprende-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia/</guid>
      <description>Este domingo 14 de diciembre a las 9:00 AM en La Paz Auditorio de ENTEL (Calle Federico Suazo). se dará a lugar el encuentro de emprendedores web bolivianos, en el que cada persona podrá exponer sus ideas, proyectos acerca de la web en Bolivia, la iniciativa surgió por la llegada de Alberto Saavedra, un compatriota boliviano que radica en Estados Unidos y que anda metido en el mundo de la web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs Bolivianos - Maria Escándalo</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-maria-esc%C3%A1ndalo/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2008 13:56:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-maria-esc%C3%A1ndalo/</guid>
      <description>El Perfil:
 Nombre: María Escándalo Url Blog: http://sergayenbolivia.blogspot.com Proyectos: Si la libre expresión es un proyecto, entonces eso es el mío.  [caption id=&amp;ldquo;attachment_303&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;500&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Blog de Maria Escándalo&amp;rdquo;][/caption]
¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)?
Había animado a un amigo a que se abra un blog, en el 2006, su blog trata de temas políticos&amp;hellip; muy interesante, al ver que tenía visitas y comentarios, alguno que otro análisis interesante por parte de sus comentaristas habituales me hicieron pensar que no todos los blogs deberían ser monotemáticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs Bolivianos - Willy Andres</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-willy-andres/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2008 13:05:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-willy-andres/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_290&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignright&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;110&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Willy Andres&amp;rdquo;][/caption] El Perfil:
 Nombre: Willy A. Acosta Ortega Url Blog: Proyectos:  www.creaticaltda.com www.corbecsoluciones.com www.firefoxbolivia.com www.piensabolivia.com www.camiridigital.com www.blogsbolivia.com y otros que se vienen.
[caption id=&amp;ldquo;attachment_292&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;500&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Blog de Willy Andres.&amp;quot;][/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)? Es una historia interesante y curiosa. Conocí a Sebastina Molina (www.planb.com.bo) quien ya estaba con esto de los blogs y me muestra la herramienta wordpress (www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs Bolivianos - angelcaido666x</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-angelcaido666x/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2008 13:10:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-angelcaido666x/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_296&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignright&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;93&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;AngelCaido666x&amp;rdquo;][/caption] Ficha técnica:
 Nombre: angelcaido666x Url Blog: http://angelcaido666x.blogspot.com Proyectos:  Actualmente:
 http://www.club-sanjose.com, http://ingenieracivil.blogspot.com, http://vocesbolivianas.org, http://futboldebolivia.blogspot.com, apuntesingenierialegal.blogspot.com, http://www.hugomiranda.com  Antes:
 http://blog.mundoalreves.com, http://sanjose.boliviadigital.com, http://clubsanjose.net.  [caption id=&amp;ldquo;attachment_285&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;500&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Portada del blog de AngelCaido666x&amp;rdquo;][/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)? El 2005 luego de un Chat con Jaffet Castro del Blog De Real Potosí, el menciono la palabra Blog, y de esa forma a través de miarroba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs Bolivianos - Maria Cristina Moreno</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-maria-cristina-moreno/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2008 14:10:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-maria-cristina-moreno/</guid>
      <description>El Perfil:
 Nombre: Maria Cristina Moreno. Url Blog: www.mariacristinamoreno.blogspot.com Proyectos: Estar entre los 10 más leídos de Bolivia.  [caption id=&amp;ldquo;attachment_280&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;500&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Portada del blog de Maria Cristina Moreno.&amp;quot;][/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)? Me inicie en el mundo de Blogger el 26 de Agosto del 2006, mi primer post fue titulado de &amp;ldquo;Hormiga a Gigante&amp;rdquo;, referente a que antes sin un blog era una persona común y corriente, y el tener acceso a un blog me daba la posibilidad de viajar por todo el mundo gratis y así mismo conocer a mucha gente que quiere expresar los que siente o piensa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La primera red Social Boliviana</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/la-primera-red-social-boliviana/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2008 11:09:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/la-primera-red-social-boliviana/</guid>
      <description>Gracias al comentario de Alberto, he encontrado un interesante sitio sobre la actualidad boliviana llamado actualidad.com.bo en cuanto a tecnologia y Web 2.0 se trata, al estar navegando en ella me encontre con lo que supuestamente seria nuestra primera red Social Boliviana, este sitio trata sobre las promociones de ultimo año de colegio, que gratos momentos fueron :D , lo cual lo convertiria hablando rigurosamente en la primera red social vertical del tipo en el ambiente Boliviano.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
