<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>personal on carakan</title>
    <link>https://carakan.net/tags/personal/</link>
    <description>Recent content in personal on carakan</description>
    <image>
      <url>https://carakan.net/papermod-cover.png</url>
      <link>https://carakan.net/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Apr 2010 21:42:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carakan.net/tags/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Novedades abril 2010</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/04/novedades-abril-2010/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2010 21:42:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/04/novedades-abril-2010/</guid>
      <description>Despues de tiempo escribo en mi blog y es para anunciarles buenas noticias, y no tan buenas, aqui les comento: Tengo una oferta de trabajo en la empresa Freshout, para irme a Guadalajara México :) Folgama trae mas funcionalidad he añadido los comentarios y el me gusta de facebook dentro de todas las paginas, asimismo arregle la parte de multimedia para que sea mas comprensible subir imágenes como videos, puedes probarlo aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felices fiestas !!!!</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/felices-fiestas/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2008 16:42:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/felices-fiestas/</guid>
      <description>A todo el público que lee este blog les deseo una feliz navidad 2008 en familia y un prospero año nuevo 2009, les dejo un sitio en donde pueden disfrutar bailando en estas navidades y año nuevo. Y de nuevo:
Felices Fiestas y prospero año nuevo.   Creo que me dedicare al año a bailar :P Si quieres crear y ver tu video lo puedes hacer en Elf Yourself.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Señores, somos informáticos no imbéciles</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/se%C3%B1ores-somos-inform%C3%A1ticos-no-imb%C3%A9ciles/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 22:49:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/se%C3%B1ores-somos-inform%C3%A1ticos-no-imb%C3%A9ciles/</guid>
      <description>Eso es lo que dice, nuestro compañero Anieto2k, español, que ve con indignacion como se menosprecia el titulo de Informatico, ingeniero de sistemas y a la ves se nos habre un mundo de oportunidades ilimitadas como lo hicieron en su tiempo: Microsoft, Apple, Google y ahora Facebook, Twitter. Como vemos que unos se benefician de la tecnologia y otros pagamos sus errores, las personas del dia a dia tenemos que enfrentarnos a cosas como lo que lei en un uno de los comentarios del post de Anieto, es de SebaKito:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novedades</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/novedades/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2008 17:13:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/novedades/</guid>
      <description>Estuve bastante ocupado estos dias, quiero escribir esta nota por que en la mañana de hoy vi que tres de nuestros dominios ya subieron el pagerank la lista es:
? PR: 3
carakan.com
? PR: 2
qhacer.com
? PR: 2
casasmap.com
? PR: 3
wiebia.com
? PR: 1
boliviaonrails.com
? PR: 3
www.bloguian.com
Lo mas curioso es el dominio de este blog que subio de -1 a 3 en dos meses desde su compra, me resulto las clasesillas de SEO de ramiro en este tema y gracias a todos por su apoyo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recuento de lo sucedido hasta el momento</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/recuento-de-lo-sucedido-hasta-el-momento/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2008 21:33:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/recuento-de-lo-sucedido-hasta-el-momento/</guid>
      <description>Escribo ya un post de tanto tiempo, aunque la verdad no los deje tan solos, hice pequeños resumenes y lo de las entrevistas, he estado en bastantes trabajos e iniciativas que la verdad no he tenido bastante tiempo para escribir en este blog, ahora quiero un poco mostrar lo que he estado realizando, pues bien he estado realizando lo que podría ser la primera red social de Bolivia, (ojo real) del cual todavía no puedo dar detalles al respecto, pero ya esta finalizado la primera parte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migración del blog</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/07/migraci%C3%B3n-del-blog/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2008 17:19:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/07/migraci%C3%B3n-del-blog/</guid>
      <description>Si me compre el dominio carakan.com ademas de actualizar el wordpress a la version 2.6, por fiestas julianas :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Off topic] El equipo de wiebia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/04/off-topic-el-equipo-de-wiebia/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2008 14:31:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/04/off-topic-el-equipo-de-wiebia/</guid>
      <description>Escribo para presentar al equipo de desarrollo de software de wiebia. [caption id=&amp;quot;&amp;quot; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;574&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Foto de los emprendedores&amp;rdquo;][/caption] De izquierda a derecha son : Ramiro Huayller, Elmer Mendoza y yo (Carlos Ramos) Aqui faltan Rolando Guarachi y los perdidos de siempre: Juan Carlos Condori y Marcelo Arteaga.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
