<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>empredimiento on carakan</title>
    <link>https://carakan.net/tags/empredimiento/</link>
    <description>Recent content in empredimiento on carakan</description>
    <image>
      <url>https://carakan.net/papermod-cover.png</url>
      <link>https://carakan.net/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jun 2009 15:17:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carakan.net/tags/empredimiento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lanzamiento oficial de la red social del folclore Folgama.com</title>
      <link>https://carakan.net/blog/lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folclore-folgamacom/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 15:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folclore-folgamacom/</guid>
      <description>Dentro de Bolivia existe un sinfín de expresiones culturales en torno a nuestro folclore, como una manera de difundir nuestra cultura he creado un “Proyecto de Difusión Virtual del Folclore Boliviano” al que llame folgama.com. Técnicamente Folgama, es una red social vertical en torno al folclore, algo mas especifico que redes sociales conocidas como Facebook, MySpace, Hi5 o Sonico que crean los objetos sociales en torno a las relaciones personales (Amigos) creando un espacio virtual de socialización gigante, lo malo es que son muy generalistas y no toman en cuenta aspectos específicos o temáticas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El emprendedor</title>
      <link>https://carakan.net/blog/el-emprendedor/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2009 20:38:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/el-emprendedor/</guid>
      <description>Recientemente se publico este precioso video sobre la actitud emprendedora, me gusto y busque la versión subtitulada en español que ahora presento, un emprendedor no solamente tiene las ideas sino que lucha por ellas, y estoy en ese caso, pronto una pequeña sorpresa por parte mia.
Así que empecemos a cambiar poco a poco pero decididamente, nuestra forma de vida y la de nuestro entorno.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
