<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Bolivia on carakan</title>
    <link>https://carakan.net/tags/bolivia/</link>
    <description>Recent content in Bolivia on carakan</description>
    <image>
      <url>https://carakan.net/papermod-cover.png</url>
      <link>https://carakan.net/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2013 22:50:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carakan.net/tags/bolivia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Un breve resumen de lo que aconteció hasta este momento</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2013/06/un-breve-resumen-de-lo-que-aconteci%C3%B3-hasta-este-momento/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 22:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2013/06/un-breve-resumen-de-lo-que-aconteci%C3%B3-hasta-este-momento/</guid>
      <description>Pues vi mi ultimo post &amp;hellip; ya paso mas de un año sin actualizar el blog, este espacio que me encantaba escribir lo que aprendia, veia y sentia.
este es el update rapido:
Soy lider de una consultora de desarrollo de software Zenlabs, enfocada en Ruby on Rails Fanatico a la fotografia, metiendo un poco a lo profesional http://www.flickr.com/photos/carakan/ Deje barado folgama.com pero estoy tratando de re-activarlo. ahora estoy viendo de fortalecer la comunidad de Ruby y Rails en Bolivia, esta es mi meta a corto plazo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que creo que el gasolinazo es nuestra salvación.</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/12/por-que-creo-que-el-gasolinazo-es-nuestra-salvaci%C3%B3n./</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2010 13:09:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/12/por-que-creo-que-el-gasolinazo-es-nuestra-salvaci%C3%B3n./</guid>
      <description>El dia de ayer, Domingo 26 de diciembre, se dio el Gasolinazo dentro de Bolivia con un aumento de los precios de la gasolina en un 57% y el diesel en un 82%, las primeras reacciones después de este gazolinazo son las subidas de los precios en pasajes vehiculares, la especulación de los precios de los artículos de primera necesidad, el fin del mundo, etc. Pero desde mi punto de vista lo veo necesario y hasta lo mejor que podria haberle pasado a Bolivia en lo que va del año, no estoy siendo ironico ni nada por el estilo, sino que por fin estaremos viviendo en un planeta globalizado que tiene un costo de vida alto, que tiene un status de vida alto y que por encima de todo gana un sueldo alto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>500 Años mas de esclavitud???</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/12/500-a%C3%B1os-mas-de-esclavitud/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2010 12:39:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/12/500-a%C3%B1os-mas-de-esclavitud/</guid>
      <description>Desde que llegue de Argentina, hace como 4 meses ya, he visto un sin-fin de eventos que desafortunadamente nos caracterizan como Bolivianos, pero el hecho mas grave que me motivo a realizar este post es el sobre el servicio de internet que se ofrece dentro de Bolivia. Hoy he leído un post sobre las penurias que se pasan por las lentelidades,(Contrario de velocidades) de internet dentro de Bolivia, con una total identificación de sentimientos y malas palabras, tener que pagar 200 Bs ~ 30USD por 128 Kbps, es una calamidad, y peor aun que: en mi caso tenga que pagar 350Bs ~ 50 USD mensuales, Por un servicio 3G, en los que: no se me especifican una velocidad de descarga, sino los muy IMBECILES me dicen que es internet ILIMITADO, yo diria ILIMITADO de errores: en la desconexión, velocidad, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Folgama es el patrocinador oficial via web, de la XXII Entrada Universitaria</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/07/folgama-es-el-patrocinador-oficial-via-web-de-la-xxii-entrada-universitaria/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2009 14:25:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/07/folgama-es-el-patrocinador-oficial-via-web-de-la-xxii-entrada-universitaria/</guid>
      <description>Esta semana fue para mi muy ajetreada, desde el domingo que salíamos como de costumbre con mis socios de CasasMap.com a la feria dominical de la Av. del Prado, con nuestros instrumentos de trabajo – Una televisor LCD de 40’ y una laptop – llegando vimos que no estaba armado nuestro stand, así que nosotros empezamos a hacerlo…En un momento de descuido nos robaron la laptop, en la que se encontraba además el modem 3G de tigo, no sabíamos que hacer, era algo frustrante… Pero hoy es un gran día para mi el poder dar a conocer que folgama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y ya vamos por los once numeros de la revista ATIX</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/07/y-ya-vamos-por-los-once-numeros-de-la-revista-atix/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2009 03:03:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/07/y-ya-vamos-por-los-once-numeros-de-la-revista-atix/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_685&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;220&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Revista ATIX 11&amp;rdquo;] [/caption] En éste décimo primer número ponderamos los proyectos latinos finalistas del Comunity Choice Awards, seguros estamos que estos abren las puertas para otros proyectos de origen latino, los mejores deseos de éxito para todos ellos. Cada vez somos más y así nos fortalecemos. Descargar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuestro folclore, nuestra tierra</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/06/nuestro-folclore-nuestra-tierra/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 16:56:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/06/nuestro-folclore-nuestra-tierra/</guid>
      <description>Como sabrán hace una semana que lance la red social de la cultura y del folclore, he estado viendo como va este tipo de manifestaciones en torno a toda Latinoamérica, estoy completamente pasmado por la difusión de cultura que existe, pero que lastimosamente esta algo callada, algo que Ángel María llamo la Internet Silenciosa, y que ha veces crees que haces mucho pero no encuentras el feedback necesario que aliente tu trabajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanzamiento oficial de la red social del folclore Folgama.com</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/06/lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folclore-folgama.com/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 15:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/06/lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folclore-folgama.com/</guid>
      <description>Dentro de Bolivia existe un sinfín de expresiones culturales en torno a nuestro folclore, como una manera de difundir nuestra cultura he creado un “Proyecto de Difusión Virtual del Folclore Boliviano” al que llame folgama.com. Técnicamente Folgama, es una red social vertical en torno al folclore, algo mas especifico que redes sociales conocidas como Facebook, MySpace, Hi5 o Sonico que crean los objetos sociales en torno a las relaciones personales (Amigos) creando un espacio virtual de socialización gigante, lo malo es que son muy generalistas y no toman en cuenta aspectos específicos o temáticas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libero mi primer proyecto grande en Rails: Tematic</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/04/libero-mi-primer-proyecto-grande-en-rails-tematic/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 00:32:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/04/libero-mi-primer-proyecto-grande-en-rails-tematic/</guid>
      <description>Después de un año tengo ahora la alegría de entregar este primer proyecto que realice, el cual esta desarrollado en Rails 2.0, el cual por ese entonces se necesito hacer un hibrido entre PHP y Rails, funcionando a la perfección, la url del repositorio GItHub es:
Proyecto Tematic.
La idea principal de este proyecto es la de crear un sistema de foros, noticias y chat dentro del trabajo de periodistas, el trabajo quedo discontinuado, pero pretendo reanudarlo enfocando la necesidad de acá, Bolivia, en el cual se necesitan las herramientas necesarias para los periodistas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista ATIX numero 8</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/03/revista-atix-numero-8/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2009 22:46:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/03/revista-atix-numero-8/</guid>
      <description>Hoy se lanzo el numero 8 de la revista sobre software libre ATIX, en el cual apoye con la cuarta parte de “Desarrollo ágil con Ruby on Rails”, el lema para esta versión de la revista es:
El ser vistos desde otros horizontes, nos compromete más en nuestro trabajo. Descarga del archivo (PDF).
Revista Atix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Maps en todas las ciudades de Bolivia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/02/google-maps-en-todas-las-ciudades-de-bolivia/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2009 00:16:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/02/google-maps-en-todas-las-ciudades-de-bolivia/</guid>
      <description>Gracias al Blog de Google maps para Latinoamérica, y que estamos en constante monitoreo de las actividades en relación al mejoramiento del servicio que se ofrece a Bolivia, nos enteramos que ya se cubrió el servicio de Google maps en las 10 ciudades principales de Bolivia.
Anteriormente solo se disponía el servicio en las ciudades de La Paz y El Alto, y se relegaban a por lo menos dos ciudades también importantes como son Cochabamba y Santa Cruz, esto es gracias Map Maker, el cual permite personalizar varios lugares, los mas generales fueron actualizados en Google Maps, enriqueciéndolo y haciéndolo mas completo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista Atix numero 7 liberado.</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/revista-atix-numero-7-liberado./</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2009 15:36:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/revista-atix-numero-7-liberado./</guid>
      <description>La revista sobre el software libre: Atix, lanzo la séptima entrega de su revista, que apuesta por el conocimiento libre y que para este numero lo entrega con el siguiente lema:
Un nuevo año…. un nuevo reto, pon tu mejor empeño para lograr tu reto de este año. cuenta con la tercera parte del desarrollo de una aplicación de gestión de artículos ATIX, en Ruby on Rails, en la que explico como reutilizar código a través de plugins o gemas, utilizar el repositorio de gemas de Git Hub y manipular la gema Will_paginate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobreviviendo en El Alto, un libro de imágenes y relatos de Juan Carlos Chamorro</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/sobreviviendo-en-el-alto-un-libro-de-im%C3%A1genes-y-relatos-de-juan-carlos-chamorro/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 23:50:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/sobreviviendo-en-el-alto-un-libro-de-im%C3%A1genes-y-relatos-de-juan-carlos-chamorro/</guid>
      <description>Gracias al sitio especializado en noticias del Alto – Bolivia, y con el permiso de mrduranch, difundo el libro de Juan Carlos Chamorro, un periodista grafico que trabajo en el periódico Gente, un libro para la lectura,
Publish at Scribd or explore others: Reports Academic Work bolivia Fotografías
Descarga Directa (Click derecho y guardar como)
Via (Sobre)Viviendo en el Alto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[off-topic] El referéndum en Bolivia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/off-topic-el-refer%C3%A9ndum-en-bolivia/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 16:31:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/off-topic-el-refer%C3%A9ndum-en-bolivia/</guid>
      <description>Gracias a MedranoPrensa, que realiza periodismo 2.0 desde la ciudad del Alto – Bolivia, me cedió el poder compartir las fotos que tomo en esta fiesta democrática en la que gano el CAMBIO.
A pesar de que masivamente en medios de comunicación, se informo que al aprobarse esta nueva constitución habrían mas:
Comunismo ¿WTF????? Se quitara la propiedad privada Y Dios ya no estará en Bolivia :P Pero aun así, gano el SI con datos desde el 65% aproximado, ahora toca simplemente esperar el CAMBIO.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conclusiones del primer encuentro de emprendedores Web en Bolivia (Webprende)</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/conclusiones-del-primer-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia-webprende/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2008 15:29:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/conclusiones-del-primer-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia-webprende/</guid>
      <description>Como antes anuncie el anterior domingo se desarrollo un encuentro de Emprendedores Web bolivianos y como una forma de plasmar este encuentro en ideas que permitan en un futuro próximo formar mas iniciativas del tipo, se formaron cuatro mesas de dialogo en las cuales se sacaron tres conclusiones por mesa, las conclusiones se subieron a youtube gracias a los chicos de webprende, difundo los videos de cada mesa**:** A. Mesa de Comercio Electrónico: **B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novedades en Bolivia - Webprende</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/novedades-en-bolivia-webprende/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 00:07:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/novedades-en-bolivia-webprende/</guid>
      <description>como comente en el anterior post, se realizo con gran éxito el encuentro de emprendedores web en Bolivia, en el cual se pudo ver lo que existe mucho potencial dentro de nuestro país, lo siguiente que se logro acordar es de elaborar un listado de personas que tengan conocimientos en cuanto a tecnología y desarrollo, para ver el nivel con el que contamos y así poder nivelar a otros que tengan ganas de aprender, así que publico la encuesta a pedido de grupo conformado en Webprende, si no asististe al evento también puedes participar llenando el formulario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolivia webprende, Encuentro de emprendedores web en Bolivia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/bolivia-webprende-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2008 22:27:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/bolivia-webprende-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia/</guid>
      <description>Este domingo 14 de diciembre a las 9:00 AM en La Paz Auditorio de ENTEL (Calle Federico Suazo). se dará a lugar el encuentro de emprendedores web bolivianos, en el que cada persona podrá exponer sus ideas, proyectos acerca de la web en Bolivia, la iniciativa surgió por la llegada de Alberto Saavedra, un compatriota boliviano que radica en Estados Unidos y que anda metido en el mundo de la web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que Rodrigo Zelaya deje de Cantar</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/que-rodrigo-zelaya-deje-de-cantar/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2008 19:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/que-rodrigo-zelaya-deje-de-cantar/</guid>
      <description>Rodrigo Zelaya es un gran conductor de televisión, no podemos negar eso, muy carismatico, pero lo escucharon cantar? Escuchemos para entender por que queremos que no cante. Apoyemos al Grupo en facebook :D .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Folkloric Social Network: Folgama</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/10/folkloric-social-network-folgama/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 21:32:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/10/folkloric-social-network-folgama/</guid>
      <description>Etiquetas de Technorati: social network,folgama,redes sociales,web 2.0
Si ese es el titulo con el que entramos al concurso, no se si llamarlo así, que realiza cada año la fundación News Challenger, el cual realiza un desembolso de 5 millones de dólares en diferentes proyectos que principalmente ayuden en tres aspectos que son:
Que sea un proyecto Open Source. Que sea útil. Que el proyecto beneficie a una población geográfica. Para ello presentamos nuestra red social folclorica, será un producto totalmente realizado en Bolivia, esperamos su apoyo de nuestra idea en el siguiente url:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs bolivianos - Instituto del delirio</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/10/entrevistas-a-blogs-bolivianos-instituto-del-delirio/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 14:56:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/10/entrevistas-a-blogs-bolivianos-instituto-del-delirio/</guid>
      <description>Ficha técnica: Nombre: Juan Pablo Rodríguez Camacho. Url Blog: www.elinstitutodeldelirio.com Proyectos:
Convertir El Instituto del Delirio en una empresa dedicada a la producción de contenidos de televisión y radio. Ganar el premio nacional de periodismo Conducir un programa de televisión Ganarme el respeto de los enemigos Encontrar una mujer de la cual enamorarme Escribir un libro de cuentos Participar de una obra de una obra de teatro E involucrarme en la gestión cultural [caption id=&amp;ldquo;attachment_460&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;499&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Instituto del delirio&amp;rdquo;] [/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nueva imagen de Bolivia On Rails y tema wp español</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/nueva-imagen-de-bolivia-on-rails-y-tema-wp-espa%C3%B1ol/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2008 15:07:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/nueva-imagen-de-bolivia-on-rails-y-tema-wp-espa%C3%B1ol/</guid>
      <description>Este fin de semana estuve trabajando en la nueva imagen de Bolivia on Rails, un sitio dedicado al desarrollo de ruby on rails dentro y fuera de Bolivia, lo deje un poco estancado este proyecto pero gracias a la colaboración de Boris Barroso estoy retomando el camino y además quiero informar de que ahora los tutoriales o cosas relacionadas con Rails serán publicadas en el Sitio de Bolivia on rails. [caption id=&amp;ldquo;attachment_420&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;563&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Bolivia on rails&amp;rdquo;] [/caption] Otra noticia que se hará costumbre es que pongo a disposición el thema en Wordpress para que puedan utilizarlo en sus propios blogs, es un tema oscuro que me gusta por la combinación de colores, lo traduje y ahora lo comparto además que dejo el fuente de la cabecera en photoshop para que puedan editarlo, así que disfrútenlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs de Bolivia - Ninoska Nogales</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-de-bolivia-ninoska-nogales/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2008 13:06:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-de-bolivia-ninoska-nogales/</guid>
      <description>Entrevistas a blog&amp;rsquo;s importantes de Bolivia Ficha técnica:
Nombre: Ninoska Nogales Url Blog: http://ninogales.blogspot.com/ Proyectos: de Tácticas y Estrategias [caption id=&amp;ldquo;attachment_412&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;570&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;DE TÁCTICAS Y ESTRATEGIAS&amp;hellip;. &amp;ldquo;] [/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)? Una ex docente de la universidad, hoy una gran amiga, me había recomendado leer el blog de Exeni; ingresé, para mi, un mundo totalmente nuevo&amp;hellip; empecé leyendo tímidamente y posteriormente navegando y navegando en la Red, había encontrado ya varios blogs bolivianos; entre ellos el blog de María Escándalo, el Estido, la Vero Vero, con el tiempo muchos otros más que se fueron constituyendo en mis favoritos y son la lectura obligada con seguridad también; puedo mencionar al utópico, Lilyth invisible y cosmobolita (excelente recomendación de mi amigo utópico), Rebelde, Boris y su ventarrón, Maité Sandoval, Vania y su Cápsula, las ocurrencias del Curucusí, los haikus de Sebastián, Cristibel y su Luna, Mundana y muchos muchos más&amp;hellip; peco de nombrarlos, porque con seguridad son muchos más, incluso los amigos de otros países que gracias a la magia de la tecnología pude conocer!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs de Bolivia - Masaco</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-de-bolivia-masaco/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2008 13:09:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-de-bolivia-masaco/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_395&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignright&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;73&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;masaco&amp;rdquo;] [/caption] Ficha técnica:
Nombre: Julio Ricardo Zuna Cossío Url Blog: http://masaco.blogspot.com Proyectos: twittbo.com , plurkbo.com [caption id=&amp;ldquo;attachment_394&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;550&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Blog de masaco&amp;rdquo;] [/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)? Me inicie el año 2005 cuando el fenómeno de la blogosfera estaba arrancando, en ese momento tener un blog no era algo relevante pero cuando conocí esta tecnología me pareció ideal para mostrar mi trabajo ya que inicialmente utilice el blog para compartir los artículos que publicaba en la prensa local, luego para poder sacarle provecho a este medio decidí hablar de la temática que mas me interesa &amp;ldquo;la cultura&amp;rdquo;, es así que ahora hablo de todo un poco en el blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs importantes de Bolivia - Rocko</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-importantes-de-bolivia-rocko/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2008 13:04:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-importantes-de-bolivia-rocko/</guid>
      <description>Ficha técnica:
Nombre: Rolando López T. Url Blog: http://rocko.blogia.com Proyectos: No sabe / No responde [caption id=&amp;ldquo;attachment_384&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;550&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;El blog es el protagonista.&amp;rdquo;] [/caption] Me es un placer el poder ahora publicar la entrevista del que fue el pionero en la blogosfera boliviana, el primer blog boliviano, un personaje que define que &amp;ldquo;El blog es una herramienta individual que te hace universal&amp;rdquo;, ahora con esta pequeña descripción sigamos con la entrevista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs Bolivianos - Sakura</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-bolivianos-sakura/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2008 13:04:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-bolivianos-sakura/</guid>
      <description>Entrevistas a blog&amp;rsquo;s importantes de Bolivia Ficha técnica:
Nombre: Sakura, alias: &amp;ldquo;Cecilia Contreras&amp;rdquo; Url Blog: http://ceenlasalturas.blogspot.com Proyectos: Vivencias, Bloguivianos 2008 [caption id=&amp;ldquo;attachment_376&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;551&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;blog de Cecilia Contreras&amp;rdquo;] [/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)? Mi encuentro con los blogs fue muy casual, tenía tiempo de sobra en Internet, y estuve buscando algo que leer para pasar el tiempo (cuando disque trabajaba) y entre navegar por muchas páginas me encontré con un blog (ya no recuerdo el nombre), al principio no entendía muy bien la dinámica pero me llamó la atención la forma de poder comentar y cómo la persona escribía los textos y entonces fui buscando más blogs y mi interés fue creciendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs de Bolivia - Capsula del tiempo</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-de-bolivia-capsula-del-tiempo/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2008 13:03:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/09/entrevistas-a-blogs-de-bolivia-capsula-del-tiempo/</guid>
      <description>Ficha técnica:
Nombre: Vania Balderrama Url Blog: http://balduquesa.blogspot.com Proyectos: Cápsula del Tiempo [caption id=&amp;ldquo;attachment_356&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;500&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;blog de Vania Aguirre.&amp;rdquo;] [/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)? Me inicié por pura casualidad, buscando la foto de un árbol (toborochi) para ponerlo en mi perfil de Skype de la oficina. Buscando la foto del mentado árbol, me tropecé con el blog de Puky Gutiérrez &amp;ldquo;Toborochi urbano&amp;rdquo; que esas veces formaba parte del portal de Mundo al Revés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs Bolivianos - Maria Escándalo</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-maria-esc%C3%A1ndalo/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2008 13:56:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-maria-esc%C3%A1ndalo/</guid>
      <description>El Perfil:
Nombre: María Escándalo Url Blog: http://sergayenbolivia.blogspot.com Proyectos: Si la libre expresión es un proyecto, entonces eso es el mío. [caption id=&amp;ldquo;attachment_303&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;500&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Blog de Maria Escándalo&amp;rdquo;] [/caption]
¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)?
Había animado a un amigo a que se abra un blog, en el 2006, su blog trata de temas políticos&amp;hellip; muy interesante, al ver que tenía visitas y comentarios, alguno que otro análisis interesante por parte de sus comentaristas habituales me hicieron pensar que no todos los blogs deberían ser monotemáticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs Bolivianos - Willy Andres</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-willy-andres/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2008 13:05:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-willy-andres/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_290&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignright&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;110&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Willy Andres&amp;rdquo;] [/caption] El Perfil:
Nombre: Willy A. Acosta Ortega Url Blog: Proyectos: www.creaticaltda.com www.corbecsoluciones.com www.firefoxbolivia.com www.piensabolivia.com www.camiridigital.com www.blogsbolivia.com y otros que se vienen.
[caption id=&amp;ldquo;attachment_292&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;500&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Blog de Willy Andres.&amp;rdquo;] [/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)? Es una historia interesante y curiosa. Conocí a Sebastina Molina (www.planb.com.bo) quien ya estaba con esto de los blogs y me muestra la herramienta wordpress (www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs Bolivianos - angelcaido666x</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-angelcaido666x/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2008 13:10:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-angelcaido666x/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_296&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignright&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;93&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;AngelCaido666x&amp;rdquo;] [/caption] Ficha técnica:
Nombre: angelcaido666x Url Blog: http://angelcaido666x.blogspot.com Proyectos: Actualmente:
http://www.club-sanjose.com, http://ingenieracivil.blogspot.com, http://vocesbolivianas.org, http://futboldebolivia.blogspot.com, apuntesingenierialegal.blogspot.com, http://www.hugomiranda.com Antes:
http://blog.mundoalreves.com, http://sanjose.boliviadigital.com, http://clubsanjose.net. [caption id=&amp;ldquo;attachment_285&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;500&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Portada del blog de AngelCaido666x&amp;rdquo;] [/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)? El 2005 luego de un Chat con Jaffet Castro del Blog De Real Potosí, el menciono la palabra Blog, y de esa forma a través de miarroba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas a blogs Bolivianos - Maria Cristina Moreno</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-maria-cristina-moreno/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2008 14:10:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/entrevistas-a-blogs-bolivianos-maria-cristina-moreno/</guid>
      <description>El Perfil:
Nombre: Maria Cristina Moreno. Url Blog: www.mariacristinamoreno.blogspot.com Proyectos: Estar entre los 10 más leídos de Bolivia. [caption id=&amp;ldquo;attachment_280&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;500&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Portada del blog de Maria Cristina Moreno.&amp;rdquo;] [/caption] ¿Cómo te iniciaste en el mundo de los blogs (primer blog, primer post)? Me inicie en el mundo de Blogger el 26 de Agosto del 2006, mi primer post fue titulado de &amp;ldquo;Hormiga a Gigante&amp;rdquo;, referente a que antes sin un blog era una persona común y corriente, y el tener acceso a un blog me daba la posibilidad de viajar por todo el mundo gratis y así mismo conocer a mucha gente que quiere expresar los que siente o piensa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nace Bolivia on Rails</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/07/nace-bolivia-on-rails/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2008 23:47:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/07/nace-bolivia-on-rails/</guid>
      <description>Si hoy 14 de julio nace oficialmente el sitio de desarrollo de Ruby on Rails en Bolivia, nos vamos a enfocar en un principio la facilidad y elegancia al momento de desarrollar en este fabuloso framework web. Esperamos sus comentarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualize mi blog a word press 2.5.1</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/actualize-mi-blog-a-word-press-2.5.1/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2008 19:04:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/actualize-mi-blog-a-word-press-2.5.1/</guid>
      <description>No habia sido tan problematico como pense, :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La primera red Social Boliviana</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/la-primera-red-social-boliviana/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2008 11:09:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/la-primera-red-social-boliviana/</guid>
      <description>Gracias al comentario de Alberto, he encontrado un interesante sitio sobre la actualidad boliviana llamado actualidad.com.bo en cuanto a tecnologia y Web 2.0 se trata, al estar navegando en ella me encontre con lo que supuestamente seria nuestra primera red Social Boliviana, este sitio trata sobre las promociones de ultimo año de colegio, que gratos momentos fueron :D , lo cual lo convertiria hablando rigurosamente en la primera red social vertical del tipo en el ambiente Boliviano.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
