<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Web 2.0 on carakan</title>
    <link>https://carakan.net/tags/web-2.0/</link>
    <description>Recent content in Web 2.0 on carakan</description>
    <image>
      <title>carakan</title>
      <url>https://carakan.net/papermod-cover.png</url>
      <link>https://carakan.net/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Feb 2011 17:13:13 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carakan.net/tags/web-2.0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Se aprobó la ley sinde en España</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2011/02/se-aprob%C3%B3-la-ley-sinde-en-espa%C3%B1a/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 17:13:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2011/02/se-aprob%C3%B3-la-ley-sinde-en-espa%C3%B1a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A pesar de &lt;a href=&#34;http://sinasterisco.imgur.com/acerca_del_folleto&#34;&gt;esta campaña&lt;/a&gt; y las magnificas palabras de Álex de la Iglesia, director de La Academia del Cine en España, se aprobo la ley &lt;strong&gt;anti descargas&lt;/strong&gt;, les dejo el vídeo de Alex de la Igesia que me impresiono y que dejo a continuación:  Excelente manera de explicar como internet esta cambiando la forma de llegar a ver una pelicula, esperemos que jamas llegue una ley similar por latinoamerica. LIBERTAD DE EXPRESIÓN!!! &lt;a href=&#34;http://www.eliax.com/index.cfm?post_id=8500&#34;&gt;fuente&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>500 Años mas de esclavitud???</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/12/500-a%C3%B1os-mas-de-esclavitud/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2010 12:39:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/12/500-a%C3%B1os-mas-de-esclavitud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2010/12/esclavo-esclavitud-300x225.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  title=&#34;esclavo-esclavitud&#34;  /&gt;
 Desde que llegue de Argentina, hace como 4 meses ya, he visto un sin-fin de eventos que desafortunadamente nos caracterizan como Bolivianos, pero el hecho mas grave que me motivo a realizar este post es el sobre el servicio de internet que se ofrece dentro de Bolivia. &lt;a href=&#34;http://alminuto.com.bo/content/internet-en-bolivia-la-re-mamada&#34;&gt;Hoy he leído un post&lt;/a&gt; sobre las penurias que se pasan por las lentelidades,(Contrario de velocidades) de internet dentro de Bolivia, con una total identificación de sentimientos y malas palabras, tener que pagar 200 Bs ~ 30USD por 128 Kbps, es una calamidad, y peor aun que: en mi caso tenga que pagar 350Bs ~ 50 USD mensuales, Por un servicio 3G, en los que: no se me especifican una velocidad de descarga, sino los muy IMBECILES me dicen que es internet ILIMITADO, yo diria ILIMITADO de errores: en la desconexión, velocidad, etc., con una latencia de una a dos horas de conexión, luego automáticamente se desconecta y manualmente tienes que conectarte mediante su programa. Lo peor de este servicio 3g es que no me permite realizar descargas PSP limitandose a un horario impensable, de 0AM a 7AM, no puedes dejar nada descargando por el problema de la latencia de desconexión, otro problema grande es la velocidad de descarga es de aproximadamente 100 Kbps a 500Kbps, lo que me permite ir navegando en paginas y con suerte poder hablar por skype, tuve que escoger el servicio 3G por que era el unico que es rapido de adquirir, para mi trabajo necesito de una conexión a internet, el ADSL simplemente no llega a mi casa que es por la zona de Alto San Pedro, y si voy a su servicio técnico para ver la factibilidad para mi casa, simplemente me ven como un bicho raro y me preguntan imbecilidades como: Tienes pero una compu con mas de 32 Mb de RAM?. Pero en fin, el problema de fondo es muy grave, el internet es una fuente inagotable de &lt;strong&gt;información&lt;/strong&gt;, tanto buena como mala, de &lt;strong&gt;trabajo&lt;/strong&gt;, y de la cual DEBE de ser un &lt;strong&gt;DERECHO&lt;/strong&gt; como en los paises europeos, es ya un hecho que se considere que sociedades compenetradas con la red de redes, tienden a ser superiores a otras que no la tienen, &lt;a href=&#34;http://spanish.martinvarsavsky.net/micro/internet-en-uruguay-una-herramienta-para-el-desarrollo-que-falta.html&#34;&gt;el internet esta siendo vista como la Herramienta para el desarrollo que falta&lt;/a&gt; en paises tercermundistas, estoy refiriendome sobre la &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Brecha_digital&#34;&gt;brecha digital&lt;/a&gt;, entonces nosotros como los usuarios de estos servicios tan pésimos, debemos de &lt;strong&gt;RECLAMAR&lt;/strong&gt; por un servicio a la medida de nuestros países vecinos - Exigir el servicio de 2Mbps ADSL por el precio de 20 a 35 USD- y esto sin esperar a un pinche satelite que recien sera operable el 2012 o 2014 o para no fallarle a nadie el 2020, que supuestamente remediara nuestros problemas siendo positivos, ni tampoco creernos el cuento de que somos mediterráneos y que pagamos un precio inflado por pagar “ciertos” aranceles de “Algunos” proveedores, pero sin ir mas lejos otro país mediterráneo: Paraguay no esta con precios tan altos como en Bolivia, &lt;a href=&#34;http://lineadevista.lamula.pe/2010/11/12/banda-ancha-en-america-latina-oportunidades-para-reducir-tarifas-mejorar-calidad-y-extender-el-servicio/&#34;&gt;es un horror al ver esto&lt;/a&gt;, como nos meten el dedo por el c&amp;hellip; y no decimos nada y lo peor nos calman con promesas que sabemos que jamas se cumplirán. A este paso nos esta viniendo otros &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Colonizaci%C3%B3n_espa%C3%B1ola_de_Am%C3%A9rica&#34;&gt;500 Años de esclavitud&lt;/a&gt;, pero para estos tiempos y los que no lo entiendan serán 50 años de brecha digital contra este mundo globalizado, no será esclavitud física, sino algo mucho peor: la esclavitud de &lt;strong&gt;IDEAS&lt;/strong&gt;, Abramos los ojos!!!!. &lt;strong&gt;Nota 1&lt;/strong&gt;: Ya parece que tenemos algo de la esclavitud de ideas, esperar todo del Gobierno, ONG&amp;rsquo;s, Gobiernos/personas extranjeras, Etc. es una mala seña :/ &lt;strong&gt;Nota 2&lt;/strong&gt;: Termine de redactarlo ayer en la noche, justo cuando estaba listo para publicarlo la conexión de internet se cayo, bendito internet ILIMITADO!!!!. Nota 3: Estando cercanas estas fechas y que no escribo muy a menudo en este blog, aprovecho para desearles: Feliz Navidad y Prospero Año Nuevo :) .&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que? Como? Cuando? y Donde?</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/11/que-como-cuando-y-donde/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2010 12:18:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/11/que-como-cuando-y-donde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_727&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignleft&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;folgama&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2010/11/logos.jpg&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2010/11/logos-300x180.jpg&#34; alt=&#34;folgama&#34;  title=&#34;folgama&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt;[/caption] Lamento no haber escrito por meses!!! pero &amp;hellip; He estado estos dias en muchos ajetreos dentro de lo que esta poco a poco acaparando mi vida sin querer, les hablo de mi pequeño emprendimiento la Red social del Folklore y de eventos &lt;a href=&#34;http://www.folgama.com&#34; title=&#34;Red social del Folklore&#34;&gt;Folgama&lt;/a&gt;, primero comentarles sobre la transmisión exitosa de la Entrada Folklorica de la Universidad Publica de la Ciudad del Alto (UPEA), Gracias al apoyo del equipo EaBlogs.net y de EnLaUpea.com, a lo que me dio muchas ideas de como tendría que encarar mi emprendimiento y sobrevivir de la competencia que viene directamente del Extranjero (Facebook, en cierta forma Google y Foursquare). He estado pensando en una red social que conjuncione o una dos aspectos muy importantes, que ahora están representado por los dos gigantes dentro de internet:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A un año del lanzamiento oficial de la red social del Folklore, Folgama.com</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2010/06/a-un-a%C3%B1o-del-lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folklore-folgama.com/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 12:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2010/06/a-un-a%C3%B1o-del-lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folklore-folgama.com/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estamos alegres ya que después de &lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/2009/06/05/lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folclore-folgamacom/&#34; title=&#34;Folgama&#34;&gt;un año del lanzamiento oficial de folgama&lt;/a&gt;, queremos mostrar que hemos crecido y que tenemos como meta hasta el siguiente año ser la plataforma web social de eventos con concentración masiva de personas, apoyados por la geolocalización y la propia organización de este tipo de eventos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queremos compartir el éxito que tenemos, como ven estas son las visitas que se recibieron por el evento del &lt;a href=&#34;http://www.folgama.com/1-jesus-del-gran-poder-2010&#34;&gt;Gran Poder en La Paz, Bolivia&lt;/a&gt;, que en el día sábado 29 de mayo llegamos a las 1003 visitas diarias, además de una gran interacción a través de facebook, 67 personas la compartieron en la pagina principal, y 68 personas el &lt;a href=&#34;http://www.folgama.com/1-jesus-del-gran-poder-2010/recorrido&#34;&gt;recorrido en google maps satelital de la entrada del Gran Poder 2010&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Folgama es el patrocinador oficial via web, de la XXII Entrada Universitaria</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/07/folgama-es-el-patrocinador-oficial-via-web-de-la-xxii-entrada-universitaria/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2009 14:25:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/07/folgama-es-el-patrocinador-oficial-via-web-de-la-xxii-entrada-universitaria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta semana fue para mi muy ajetreada, desde el domingo que salíamos como de costumbre con mis socios de &lt;a href=&#34;http://casasmap.com&#34;&gt;CasasMap.com&lt;/a&gt; a la feria dominical de la Av. del Prado, con nuestros instrumentos de trabajo – Una televisor LCD de 40’ y una laptop – llegando vimos que no estaba armado nuestro stand, así que nosotros empezamos a hacerlo…En un momento de descuido nos robaron  la laptop, en la que se encontraba además el modem 3G de tigo, no sabíamos que hacer, era algo frustrante… Pero hoy es un gran día para mi el poder dar a conocer que &lt;a href=&#34;http://www.folgama.com&#34; title=&#34;Red social del folklore&#34;&gt;folgama.com&lt;/a&gt;, es el medio oficial, vía web, de la XXII entrada folklórica Universitaria UMSA, por lo que me llena de satisfacción y a la ves me llena de mas responsabilidades de las que no esperaba, pero no me siento solo, ya que creo firmemente que no estoy solo y que lo que he logrado es por el apoyo de muchas personas como &lt;a href=&#34;http://twitter.com/selpulcral&#34; title=&#34;Selene Pinto&#34;&gt;@selpulcral&lt;/a&gt; (Selene Pinto), Dr. Murillo (Teru), &lt;a href=&#34;http://twitter.com/medranoprensa&#34; title=&#34;Periodismo ciudadano desde el Alto.&#34;&gt;@medranoprensa&lt;/a&gt; y muchos otros mas que en su momento los nombrare. Ahora lo que es necesario es lograr el mayor alcance posible en la cobertura, dentro de la cobertura se quedo en clara que folgama.com, esta a cargo de, esto de discutió en la reunión que se llevo a cabo ayer en la noche con los representantes de las distintas fraternidades participantes:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuestro folclore, nuestra tierra</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/06/nuestro-folclore-nuestra-tierra/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 16:56:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/06/nuestro-folclore-nuestra-tierra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como sabrán hace una semana que lance la &lt;a href=&#34;http://www.folgama.com/&#34;&gt;red social de la cultura y del folclore&lt;/a&gt;, he estado viendo como va este tipo de manifestaciones en torno a toda Latinoamérica, estoy completamente pasmado por la difusión de cultura que existe, pero que lastimosamente esta algo callada, algo que &lt;a href=&#34;http://angelmaria.com/2009/06/16/la-internet-silenciosa/&#34;&gt;Ángel María llamo la Internet Silenciosa&lt;/a&gt;, y que ha veces crees que haces mucho pero no encuentras el feedback necesario que aliente tu trabajo. En esta semana, he encontrado a contactos claves que ayudaran al trabajo de difusión, además que he estado buscando en internet y me encontré con diferentes manifestaciones culturales de todo tipo como:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanzamiento oficial de la red social del folclore Folgama.com</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/06/lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folclore-folgama.com/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 15:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/06/lanzamiento-oficial-de-la-red-social-del-folclore-folgama.com/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2009/06/red-social-folgama.jpg&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2009/06/red-social-folgama-thumb.jpg&#34; alt=&#34;red_social_folgama&#34;  title=&#34;red_social_folgama&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt; Dentro de Bolivia existe un sinfín de expresiones culturales en torno a nuestro folclore, como una manera de difundir nuestra cultura he creado un “Proyecto de Difusión Virtual del Folclore Boliviano” al que llame &lt;a href=&#34;http://www.folgama.com&#34; title=&#34;Red social del folclore&#34;&gt;folgama.com&lt;/a&gt;. Técnicamente Folgama, es una red social vertical en torno al folclore, algo mas especifico que redes sociales conocidas como &lt;a href=&#34;http://www.facebook.com/&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.myspace.com/&#34;&gt;MySpace&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://Hi5.com&#34;&gt;Hi5&lt;/a&gt; o &lt;a href=&#34;http://www.sonico.com&#34;&gt;Sonico&lt;/a&gt; que crean los objetos sociales en torno a las relaciones personales (Amigos) creando un espacio virtual de socialización gigante, lo malo es que son muy generalistas y no toman en cuenta aspectos específicos o temáticas. Folgama trata de crear su objeto social a partir de encuentros folclóricos llamados Entradas, bastante populares en Bolivia y que tienen similares en otros países a partir de la migración de bolivianos en el exterior. He desarrollado la primera fase de este proyecto, en lo que llamaría de hobby y a modo de dar un precedente de que si se puede hacer emprendimientos web en Bolivia y no los archiconocidos emprendimientos en torno a textiles y producción agrícola que son tan comunes acá, en la que presento la siguiente funcionalidad &lt;strong&gt;Beta&lt;/strong&gt; (a un día de la entrada de &lt;a href=&#34;http://www.folgama.com/1-jesus-del-gran-poder&#34; title=&#34;entrada folclorica del Jesus del Gran poder Bolivia&#34;&gt;Jesús del Gran poder&lt;/a&gt; y puedes ver su &lt;a href=&#34;http://www.folgama.com/entidads/1-jesus-del-gran-poder/recorrido&#34; title=&#34;recorrido de la entrada de jesus del gran poder&#34;&gt;recorrido&lt;/a&gt;):&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los problemas de no ser abiertos en facebook</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/05/los-problemas-de-no-ser-abiertos-en-facebook/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2009 16:18:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/05/los-problemas-de-no-ser-abiertos-en-facebook/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde hace ya tiempo han sucedido una serie de problemas en la privacidad dentro de la información de los usuarios que se almacena en una de las redes mas sociales del mundo facebook, es por que ahora vemos que facebook pronto arremeterá como en tiempos de Microsoft y tratar de cobrar por todo y nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2009/05/bart-assbook.png&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2009/05/bart-assbook-thumb.png&#34; alt=&#34;bart_assbook&#34;  title=&#34;bart_assbook&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt;Digo esto por que recientemente estoy realizando una pequeña aplicación dentro de facebook y la plataforma que te brindan no es la mas “Abierta” que se diga al contrario de &lt;a href=&#34;http://twitter.com&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; que recientemente presento su integración con OAuth que es mas transparente y de lejos la mejor, pero lo malo es que las personas normales usan Facebook y los Geeks twitter, así que no se puede elegir, sino que elijan por ti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Maps en todas las ciudades de Bolivia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/02/google-maps-en-todas-las-ciudades-de-bolivia/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2009 00:16:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/02/google-maps-en-todas-las-ciudades-de-bolivia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gracias al Blog de &lt;a href=&#34;http://googleamericalatinablog.blogspot.com/2009/02/llenando-el-mapa-de-latinoamerica-con.html&#34;&gt;Google maps para Latinoamérica&lt;/a&gt;, y que estamos en constante monitoreo de las actividades en relación al mejoramiento del servicio que se ofrece a Bolivia, nos enteramos que ya se cubrió el servicio de Google maps en las 10 ciudades principales de Bolivia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anteriormente solo se disponía el servicio en las ciudades de La Paz y El Alto, y se relegaban a por lo menos dos ciudades también importantes como son Cochabamba y Santa Cruz, esto es gracias &lt;a href=&#34;http://www.google.com/mapmaker&#34;&gt;Map Maker&lt;/a&gt;, el cual permite personalizar varios lugares, los mas generales fueron actualizados en Google Maps, enriqueciéndolo y haciéndolo mas completo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobreviviendo en El Alto, un libro de imágenes y relatos de Juan Carlos Chamorro</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/sobreviviendo-en-el-alto-un-libro-de-im%C3%A1genes-y-relatos-de-juan-carlos-chamorro/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 23:50:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/sobreviviendo-en-el-alto-un-libro-de-im%C3%A1genes-y-relatos-de-juan-carlos-chamorro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gracias al sitio especializado en noticias del &lt;a href=&#34;http://elaltobolivia.blogspot.com&#34;&gt;Alto – Bolivia&lt;/a&gt;, y con el permiso de &lt;a href=&#34;http://twitter.com/mrduranch&#34;&gt;mrduranch&lt;/a&gt;, difundo el libro de Juan Carlos Chamorro, un periodista grafico que trabajo en el periódico Gente, un libro para la lectura,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.scribd.com/upload&#34;&gt;Publish at Scribd&lt;/a&gt; or &lt;a href=&#34;http://www.scribd.com/browse&#34;&gt;explore&lt;/a&gt; others: &lt;a href=&#34;http://www.scribd.com/browse/Academic-Work/Reports?style=text-decoration%3A&amp;#43;underline%3B&#34;&gt;Reports&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://www.scribd.com/browse/Academic-Work/?style=text-decoration%3A&amp;#43;underline%3B&#34;&gt;Academic Work&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://www.scribd.com/tag/bolivia&#34;&gt;bolivia&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://www.scribd.com/tag/Fotograf%C3%ADas&#34;&gt;Fotografías&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/proyectos/elAlto/LibroChamorro-fin.pdf&#34;&gt;Descarga Directa&lt;/a&gt; (Click derecho y guardar como)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Via &lt;a href=&#34;http://elaltobolivia.blogspot.com/2009/01/bolivia-sobreviviendo-en-el-alto-un.html&#34; title=&#34;Sobre Viviendo el Alto&#34;&gt;(Sobre)Viviendo en el Alto&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un año en 40 segundos</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2009/01/un-a%C3%B1o-en-40-segundos/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2009 23:20:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2009/01/un-a%C3%B1o-en-40-segundos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Filmar un año, lo que ocurre en un bosque es lo que les presento ahora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://vimeo.com/2639782&#34;&gt;One year in 40 seconds&lt;/a&gt; from &lt;a href=&#34;http://vimeo.com/eirikso&#34;&gt;Eirik Solheim&lt;/a&gt; on &lt;a href=&#34;http://vimeo.com&#34;&gt;Vimeo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conclusiones del primer encuentro de emprendedores Web en Bolivia (Webprende)</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/conclusiones-del-primer-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia-webprende/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2008 15:29:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/conclusiones-del-primer-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia-webprende/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como antes anuncie el anterior domingo se desarrollo un &lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/2008/12/11/bolivia-webprende-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia/&#34; title=&#34;Webprende Bolivia, emprendedores web en bolivia&#34;&gt;encuentro de Emprendedores Web bolivianos&lt;/a&gt; y como una forma de plasmar este encuentro en ideas que permitan en un futuro próximo formar mas iniciativas del tipo, se formaron cuatro mesas de dialogo en las cuales se sacaron tres conclusiones por mesa, las conclusiones se subieron a &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com&#34;&gt;youtube&lt;/a&gt; gracias a los &lt;a href=&#34;http://blog.webprende.com/?p=55&#34; title=&#34;Emprendimiento Web 2.0 en Bolivia&#34;&gt;chicos de webprende&lt;/a&gt;, difundo los videos de cada mesa**:** &lt;strong&gt;A. Mesa de Comercio Electrónico:&lt;/strong&gt;  **B. Fomento al mercado web: **  &lt;strong&gt;C. Desarrollo software en la Web.&lt;/strong&gt;  &lt;strong&gt;D. Web 2.0: &lt;a href=&#34;http://blog.webprende.com&#34;&gt;Bolivia webprende&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://blog.webprende.com&#34;&gt;&lt;/a&gt; Mi mesa, la conclusión la realizo Alexis Arguello de &lt;a href=&#34;http://blog.turisbo.com&#34;&gt;turisbo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novedades en Bolivia - Webprende</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/novedades-en-bolivia-webprende/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 00:07:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/novedades-en-bolivia-webprende/</guid>
      <description>&lt;p&gt;como comente en el anterior post, se realizo con gran éxito el encuentro de &lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/2008/12/11/bolivia-webprende-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia/&#34; title=&#34;emprendedores web 2.0 en Bolivia&#34;&gt;emprendedores web en Bolivia&lt;/a&gt;, en el cual se pudo ver lo que existe mucho potencial dentro de nuestro país, lo siguiente que se logro acordar es de elaborar un listado de personas que tengan conocimientos en cuanto a tecnología y desarrollo, para ver el nivel con el que contamos y así poder nivelar a otros que tengan ganas de aprender, así que publico la encuesta a pedido de grupo conformado en Webprende, si no asististe al evento también puedes participar llenando el formulario. Loading&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolivia webprende, Encuentro de emprendedores web en Bolivia</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/12/bolivia-webprende-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2008 22:27:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/12/bolivia-webprende-encuentro-de-emprendedores-web-en-bolivia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este domingo 14 de diciembre a las 9:00 AM en La Paz Auditorio de ENTEL (Calle Federico Suazo). se dará a lugar el encuentro de &lt;a href=&#34;http://www.carakan.info&#34; title=&#34;emprendedor web bolivia&#34;&gt;&lt;strong&gt;emprendedores web&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;  bolivianos, en el que cada persona podrá exponer sus ideas, proyectos acerca de la web en Bolivia, la iniciativa surgió por la llegada de Alberto Saavedra, un compatriota boliviano que radica en Estados Unidos y que anda metido en el mundo de la web 2.0. [caption id=&amp;quot;&amp;quot; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;400&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Bolivia webprende, emprendedores web en bolivia&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://bolivia.webprende.com/&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2008/12/bolivia-webprende-carakan.png&#34; alt=&#34;bolivia_webprende_carakan&#34;  title=&#34;Bolivia webprende, emprendedores web en bolivia&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt;[/caption] Si no puedes llegar acá puedes también realizar una videoconferencia, pero para ello tienes que registrarte como &lt;a href=&#34;http://bolivia.webprende.com/registro/presencia-virtual&#34;&gt;presencia virtual&lt;/a&gt;, si puedes venir entonces puedes registrarte &lt;a href=&#34;http://bolivia.webprende.com/registro&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt;. Los esperamos, nosotros hablaremos de &lt;a href=&#34;http://www.casasmap.com/&#34;&gt;CasasMap Bienes raíces 2.0&lt;/a&gt; y si hay tiempo de la &lt;a href=&#34;http://www.folgama.com&#34;&gt;Red social de Folclore&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y facebook se vuelve cada día mas usual</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/y-facebook-se-vuelve-cada-d%C3%ADa-mas-usual/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2008 14:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/y-facebook-se-vuelve-cada-d%C3%ADa-mas-usual/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Solo esta caricatura demuestra lo usual que es utilizar &lt;a href=&#34;http://www.facebook.com&#34;&gt;facebook&lt;/a&gt; en un mundo que cada dia esta mas y mas conectado:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2008/11/tiraecol286.png&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2008/11/tiraecol286-thumb.png&#34; alt=&#34;tiraecol-286&#34;  title=&#34;tiraecol-286&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que sera la web 2.5</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/lo-que-sera-la-web-2.5/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2008 16:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/lo-que-sera-la-web-2.5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después del &lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/2008/11/26/mobuzz-no-va-mas/&#34; title=&#34;Mobuzz no va mas&#34;&gt;cierre definitivo de Mobuzz&lt;/a&gt;, con una forma muy disimulada de generar dinero, que ha sido además muy arriesgado por el cierre del sitio, pero de haber dado resultado hubiera sido una formula mas para ganar dinero sobre un sitio, ahora lo que se plantea en los sitios web 2.0 es crear maneras ingeniosas de negocios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de más radicales es la de &lt;a href=&#34;http://claudiowipe.cl/content/view/287103/LA_WEB_2_0_NO_PUEDE_FINANCIARSE_SOLO_CON_PUBLICIDAD.html&#34;&gt;cobrar anualmente&lt;/a&gt; por usar los servicios usuales, algo como lo que actualmente es la televisión por cable, sitios como: youtube, facebook, twitter y otros, que hacerlo ahora no sería muy prudente y además arriesgado, pero dentro de cinco o diez años, cuando la generación de los &lt;a href=&#34;http://www.clarin.com/diario/2008/03/09/sociedad/s-04415.htm&#34;&gt;nativos digitales&lt;/a&gt; actual sea más creciente, entonces ellos pagaran con una sonrisa para que existan los servicios para ellos “vitales”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobuzz no va mas</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/mobuzz-no-va-mas/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2008 22:18:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/mobuzz-no-va-mas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es lo que recién me entere, ni el apoyo de grandes blogs como &lt;a href=&#34;http://spanish.martinvarsavsky.net/web-20/mobuzz-cierra.html&#34;&gt;Martin Varsavki&lt;/a&gt; y otros no pudieron con la crisis que si afecto a este &lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/category/emprendimiento/&#34;&gt;emprendimiento web 2.0&lt;/a&gt;. Transcribo para los interesados la carta-comunicado por parte de la dirección del sitio:&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;comunicado-de-mobuzz&#34;&gt;Comunicado de Mobuzz&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;MobuzzTv comunica a todos sus seguidores con profundo pesar que a partir de hoy cierra oficialmente. Necesitamos tomarnos un tiempo para analizar la forma más adecuada para reorganizar nuestro proyecto. Hemos mantenido múltiples conversaciones con personas y organizaciones interesadas en el mismo, pero desgraciadamente no hemos encontrado la financiación necesaria para mantener las emisiones hasta el cierre de los acuerdos en que estamos trabajando. Queremos aprovechar este momento para confirmar nuestro más sincero agradecimiento a todos los que donaron dinero a Mobuzz. Tal y como se afirmaba en el video en el que os pedíamos ayuda, dado que no continuamos nuestra actividad, vamos a devolver todas las donaciones. Sólo pedimos un poco de paciencia porque son varios miles de operaciones y nos llevará cierto tiempo el proceso de devolución. Estamos sumamente orgullosos de los programas que hemos producido en estos cuatro años de historia de Mobuzz y seguimos convencidos del enorme potencial que tiene el video online. Cuando empezamos, sabíamos que se trataba de un proyecto ambicioso. A veces esos proyectos salen adelante, otras no, pero aunque estamos profundamente disgustados con este final de nuestra aventura, también estamos convencidos de que aquí no se acaba nuestro impulso para afrontar nuevos desafíos. Estos últimos años han supuesto para nosotros un reto apasionante y queremos mostrar nuestro agradecimiento a todos los que nos han ayudado en nuestro camino: a todos los amigos que nos proporcionaban valiosos consejos para mejorar nuestros shows; a la comunidad de bloggers, que nos han demostrado que “comunidad” es mucho más que un simple concepto teórico; a los amigos y a la familia que nos apoyaron cuando nos lanzamos en pos de lo que en 2004 parecía una ensoñación; y a todo el equipo que ha trabajado con una profesionalidad ejemplar hasta en los momentos más difíciles. Hemos conocido a mucha gente increíble gracias a Mobuzz. Esperamos volver a encontraros cuando nos lancemos en busca de un nuevo futuro. Gracias y hasta siempre. &lt;a href=&#34;http://www.mobuzz.tv/&#34;&gt;El equipo de Mobuzz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguir las elecciones de USA por twitter</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/seguir-las-elecciones-de-usa-por-twitter/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2008 15:24:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/seguir-las-elecciones-de-usa-por-twitter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy es un día especial para los estadounidenses, se realizan las elecciones presidenciales, el principal Candidato a la presidencia Obama, que en un anterior post dijimos que es el &lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/2008/11/01/obama-el-monstruo-del-marketing/&#34; title=&#34;Obama monstruo del marketing&#34;&gt;monstruo del marketing&lt;/a&gt;, por que el manejo con atino los &lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/&#34; title=&#34;Blogs, redes sociales, microblogging&#34;&gt;nuevos medios de comunicación&lt;/a&gt; que se encuentran en internet, si estas bastante interesado en seguir las elecciones presidenciales USA, Twitter ha habilitado, utilizando su servicio de &lt;a href=&#34;http://search.twitter.com/&#34;&gt;Twitter search&lt;/a&gt;, un espacio de “actualización en vivo” de los acontecimientos de estas elecciones presidenciales. &lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2008/11/election.jpg&#34; alt=&#34;election&#34;  title=&#34;election&#34;  /&gt;
 Sitio &lt;a href=&#34;http://election.twitter.com/&#34; title=&#34;Election 2008&#34;&gt;Election 2008&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama el monstruo del marketing 2.0</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/11/obama-el-monstruo-del-marketing-2.0/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/11/obama-el-monstruo-del-marketing-2.0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estamos bastante cerca de las elecciones de Estados Unidos, el principal candidato a la presidencia Barack Obama Hussein, a creado un clima de renovación en lo que es ser un candidato presidenciable mas innovador y el que mas dinero a movido en la historia de los candidatos a la presidencia, con una inteligente presencia en lo que es la &lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/&#34;&gt;web 2.0&lt;/a&gt;, perfil en &lt;a href=&#34;http://www.facebook.com/barackobama&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://twitter.com/BarackObama&#34;&gt;twitter&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.myspace.com/barackobama&#34;&gt;MySpace&lt;/a&gt;, ha sabido comprender los cambios generados a partir de Redes sociales, blogs, microbloging hasta el punto de permitirse el lujo de renunciar al sistema público de financiación de la campaña presidencial, ya que a partir de estos medios y otros ha logrado alcanzar la cifra de &lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2008/10/xplaned-obama-fundraising-144.jpg&#34; title=&#34;Obama el monstruo del Marketing&#34;&gt;122 Millores de Dolares&lt;/a&gt;, el grafico de abajo muestra los fondos que genero por su campaña. &lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2008/10/xplaned-obama-fundraising-144.jpg&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2008/10/xplaned-obama-fundraising-144-thumb.jpg&#34; alt=&#34;circle charts&#34;  title=&#34;circle charts&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt; Click a la imagen para ampliar. &lt;strong&gt;Actualizacion&lt;/strong&gt; (4/Nov/2008) Obama ademas se metio en el mundillo de las &lt;a href=&#34;http://www.nadie007.com/?p=1631&#34;&gt;XBox y los videojuegos&lt;/a&gt;, todo friamente calculado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Folkloric Social Network: Folgama</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/10/folkloric-social-network-folgama/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 21:32:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/10/folkloric-social-network-folgama/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Etiquetas de Technorati: &lt;a href=&#34;http://technorati.com/tags/social&amp;#43;network&#34;&gt;social network&lt;/a&gt;,&lt;a href=&#34;http://technorati.com/tags/folgama&#34;&gt;folgama&lt;/a&gt;,&lt;a href=&#34;http://technorati.com/tags/redes&amp;#43;sociales&#34;&gt;redes sociales&lt;/a&gt;,&lt;a href=&#34;http://technorati.com/tags/web&amp;#43;2.0&#34;&gt;web 2.0&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://generalapp.newschallenge.org/SNC/ViewItem.aspx?pguid=4a4f8c6a-d2c2-4545-82db-c8ed4b415eba&amp;amp;itemguid=bfd29612-6c57-44ce-a0fa-1d831e134532&#34; title=&#34;folklotic Social Network Folgama&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2008/10/folgama-folcloric-social-netwoek.jpg&#34; alt=&#34;folgama_folcloric_social_netwoek&#34;  title=&#34;folgama_folcloric_social_netwoek&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si ese es el titulo con el que entramos al concurso, no se si llamarlo así, que realiza cada año la fundación &lt;a href=&#34;http://www.newschallenge.org/&#34;&gt;News Challenger&lt;/a&gt;, el cual realiza un desembolso de 5 millones de dólares en diferentes proyectos que principalmente ayuden en tres aspectos que son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Que sea un proyecto Open Source.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que sea útil.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que el proyecto beneficie a una población geográfica.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para ello presentamos nuestra &lt;a href=&#34;http://www.folgama.com&#34;&gt;red social folclorica&lt;/a&gt;, será un producto totalmente realizado en Bolivia, esperamos su apoyo de nuestra idea en el siguiente url:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapa de las redes sociales en el mundo</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/10/mapa-de-las-redes-sociales-en-el-mundo/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2008 16:33:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/10/mapa-de-las-redes-sociales-en-el-mundo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me acabo de encontrar con el mapa de redes sociales en el mundo lo que me sorprende es que para nuestro país Bolivia predomina &lt;a href=&#34;http://www.facebook.com&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt;, una &lt;a href=&#34;http://www.lastinfoo.com/20080313-comunicacion-vertical-vs-comunicacion-horizontal.html&#34;&gt;red social horizontal&lt;/a&gt;, para cuando una &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com/articulo/portada/turno/redes/verticales/elpeputec/20080306elpcibpor_1/Tes&#34;&gt;red social vertical&lt;/a&gt; para latinoamerica? &lt;a href=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2008/10/socialnetworksoct08.png&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://www.carakan.info/wp-content/uploads/2008/10/socialnetworksoct08-thumb.png&#34; alt=&#34;socialnetworks-oct08&#34;  title=&#34;socialnetworks-oct08&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://blogsearch.google.com.bo/blogsearch?q=mapa%20de%20red%20sociales&amp;amp;ie=UTF-8&amp;amp;oe=utf-8&amp;amp;rls=org.mozilla:es-ES:official&amp;amp;client=firefox-a&amp;amp;um=1&amp;amp;sa=N&amp;amp;tab=wb&#34;&gt;Visto en muchos blogs&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breves 11/08/2008</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/08/breves-11/08/2008/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2008 22:12:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/08/breves-11/08/2008/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Actualizacion de seguridad para &lt;a href=&#34;http://blog.phusion.nl/2008/08/10/ruby-enterprise-edition-186-20080810-released/&#34;&gt;RubyEnterpriseEdition&lt;/a&gt; y nueva version de &lt;a href=&#34;http://blog.phusion.nl/2008/08/09/phusion-passenger-203-released/&#34;&gt;Passenger (mod_rails)&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://sigt.net/archivo/php-4-descontinuado-al-fin.xhtml&#34;&gt;PHP 4 discuntinuado, por fin!!!&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://www.uberbin.net/archivos/weblogs/porque-no-hay-un-techcrunch-gigaom-en-espanol.php&#34;&gt;Por que no hay un TechCrounch en Español?&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://geeks.ms/blogs/eecsaky/archive/2008/08/11/net-fwk-3-5-sp1-released.aspx&#34;&gt;Net Framework 3.5 SP1 lanzado.&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://tallerseo.blogspot.com/2008/08/black-hat-seo-el-reverso-oscuro-me.html&#34;&gt;Black Hat SEO, el reverso oscuro me atrapa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre saturacion de la web (2.0)</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/07/sobre-saturacion-de-la-web-2.0/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2008 23:29:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/07/sobre-saturacion-de-la-web-2.0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Solo estos dos ejemplos: &lt;a href=&#34;http://carakan.com/wp-content/uploads/2008/07/twitter.jpg&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://carakan.com/wp-content/uploads/2008/07/twitter-300x232.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  title=&#34;twitter.jpg&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://carakan.com/wp-content/uploads/2008/07/netvibes.jpg&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://carakan.com/wp-content/uploads/2008/07/netvibes-300x258.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  title=&#34;netvibes.jpg&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt; Se esta saturando la web (2.0)?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google va por digg</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/07/google-va-por-digg/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2008 15:35:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/07/google-va-por-digg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Leo en &lt;a href=&#34;http://www.techcrunch.com/2008/07/22/google-in-final-negotiations-to-acquire-digg-for-around-200-million/&#34;&gt;techCrunch&lt;/a&gt; la posibilidad de compra de Digg por parte de google, lo que soponiria la socializacion de las busquedas, algo que tenia pensado ya desde el año pasado, esto es que el contenido seria evaluado por las personas a traves de rankings, algo bastante prometedor para el conocimiento social y que permitiria detener el webspam.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migración del blog</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/07/migraci%C3%B3n-del-blog/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2008 17:19:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/07/migraci%C3%B3n-del-blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si me compre el dominio &lt;a href=&#34;http://carakan.com/&#34;&gt;carakan.com&lt;/a&gt; ademas de actualizar el wordpress a la version 2.6, por fiestas julianas :D&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualize mi blog a word press 2.5.1</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/actualize-mi-blog-a-word-press-2.5.1/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2008 19:04:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/actualize-mi-blog-a-word-press-2.5.1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://carakan.com/wp-content/uploads/2008/06/wp251.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  title=&#34;wp251&#34;  /&gt;
 No habia sido tan problematico como pense, :D&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Puerto Rico lo ven ahora, en Argentina lo vieron hace tres años y en Bolivia hace un año</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/en-puerto-rico-lo-ven-ahora-en-argentina-lo-vieron-hace-tres-a%C3%B1os-y-en-bolivia-hace-un-a%C3%B1o/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2008 19:11:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/en-puerto-rico-lo-ven-ahora-en-argentina-lo-vieron-hace-tres-a%C3%B1os-y-en-bolivia-hace-un-a%C3%B1o/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Escribo este post al leer el Blog &lt;a href=&#34;http://blogs.onrails.com.ar&#34;&gt;Argentina on Rails&lt;/a&gt;, el cual el autor Pedro Visintin es entrevistado por &lt;a href=&#34;http://radarti.com/&#34;&gt;Radar TI&lt;/a&gt; un sitio puertoriqueño de desarrollo, en el cual se hace incapie en que Rails es lo que fue Java en los 90, el gran boom en cuanto a desarrollo de software se refiere. Saludos a Pedro por la evangelización que realiza en toda america latina y decirle que aqui en Bolivia tiene todo el apoyo. enlace: &lt;a href=&#34;http://blogs.onrails.com.ar/2008/6/13/gartner-lo-ve-ahora-pero-nosotros-lo-vimos-hace-casi-3-aos&#34;&gt;Gartner lo ve ahora pero nosotros lo vimos hace casi 3 años&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La primera red Social Boliviana</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/06/la-primera-red-social-boliviana/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2008 11:09:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/06/la-primera-red-social-boliviana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://carakan.com/wp-content/uploads/2008/06/lapromo.JPG&#34; alt=&#34;Primera red social boliviana&#34;  /&gt;
 Gracias al &lt;a href=&#34;http://carakan.com/index.php/2008/06/03/emprendimientos-bolivianos-en-torno-a-la-web-20/#comment-63&#34;&gt;comentario de Alberto&lt;/a&gt;, he encontrado un interesante sitio sobre la actualidad boliviana llamado &lt;a href=&#34;http://www.actualidad.com.bo&#34;&gt;actualidad.com.bo&lt;/a&gt; en cuanto a tecnologia y Web 2.0 se trata, al estar navegando en ella me encontre con lo que supuestamente seria nuestra &lt;a href=&#34;http://www.actualidad.com.bo/tech/framed/primer-red-social-boliviana&#34;&gt;primera red Social Boliviana&lt;/a&gt;, este sitio trata sobre las promociones de ultimo año de colegio, que gratos momentos fueron :D , lo cual lo convertiria hablando rigurosamente en la primera &lt;a href=&#34;http://www.trabajoencasaconinternet.com/redessocialesverticales.htm&#34;&gt;red social vertical&lt;/a&gt; del tipo en el ambiente Boliviano. Por lo que me percate viendo las caracteristicas del sitio, la incripcion dentro del sitio no tiene costo y tambien se puede registrar colegios y sus respectivas promos, ahora se cobra por una membresia la cual no especifican el precio pero dentro de la cual logras por optar por interesantes premios tanto personales como para toda la promocion. Felicitaciones a &lt;a href=&#34;http://lapromo.com.bo/&#34;&gt;la promo&lt;/a&gt; por su iniciativa y que sea el primer paso para que mi querida Bolivia se adentre dentro de la Web 2.0.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias breves</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/05/noticias-breves/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2008 20:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/05/noticias-breves/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.rubyinside.com/21-ruby-tricks-902.html&#34;&gt;21 concejos para programar en ruby on rails&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.devlounge.net/articles/rotating-banners-in-php&#34;&gt;Como cambiar de imagenes en el header de una pagina con php&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spreadfirefox.com/es-ES/worldrecord&#34;&gt;Has que firefox sea un record guiness.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.cssglobe.com/post/1815/css-diseases-divitis-classitis&#34;&gt;Consejos para mejorar el uso de los CSS evitando su abuso.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QHacer ya esta online.</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/04/qhacer-ya-esta-online./</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 15:36:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/04/qhacer-ya-esta-online./</guid>
      <description>&lt;p&gt;La version beta permanente ya esta lista, gracias al esfuerzo de Elmer.&lt;a href=&#34;http://carakan.com/index.php/2008/04/18/qhacer-ya-esta-online/y-ahora-que-es-lo-que-hacemos/&#34; title=&#34;Y ahora que es lo que hacemos&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://carakan.com/index.php/2008/04/18/qhacer-ya-esta-online/y-ahora-que-es-lo-que-hacemos/&#34; title=&#34;Y ahora que es lo que hacemos&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://carakan.com/wp-content/uploads/2008/04/qhacer.jpg&#34; alt=&#34;Y ahora que es lo que hacemos&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Como &lt;a href=&#34;http://carakan.com/index.php/2008/04/16/y-ahora-que-es-lo-que-hacemos/&#34;&gt;explique anteriormente&lt;/a&gt;, es un sitio para compartir tus actividades importantes, al modo 2.0, y que ademas empezo como una web para el aprendizaje de &lt;a href=&#34;http://www.rubyonrails.org&#34;&gt;Ruby on Rails&lt;/a&gt;, pero ahora le estamos metiendo ganas y vamos a hacer un referente dentro de la &lt;a href=&#34;http://www.wiebia.com&#34;&gt;web 2.0 en Bolivia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enlaces 2008/03/03</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/03/enlaces-2008/03/03/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2008 15:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/03/enlaces-2008/03/03/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.blogdeemprendedores.com/el-momentum-de-una-inversion/&#34;&gt;El momentum de una inversión&lt;/a&gt;, saber cuando encontrar el momento para obtener capital de riesgo es un arte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://spanish.martinvarsavsky.net/general/por-favor-otro-trato-para-nosotros-los-emprendedores.html&#34;&gt;Otro trato a los emprendedores&lt;/a&gt;?, post de Martin Varsavsky.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se viene &lt;a href=&#34;http://www.anieto2k.com/2008/03/03/preparandonos-para-la-llegada-de-wordpress-25/&#34;&gt;word-press 2.5&lt;/a&gt;, la popular aplicacion para los blogueros.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Historias 0 y I de un emprendedor</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/02/historias-0-y-i-de-un-emprendedor/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2008 23:27:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/02/historias-0-y-i-de-un-emprendedor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hola a todos los que me leen en este mi blog, bueno ahora quiero salir un poco del desarrollo,
si este blog esta semi dedicado a rails y esas vainas, para contar sobre mi faceta de
emprendedor web 2.0, ademas que quiero desahogarme con alguien por que es bastante dificil empezar :( ,
si nosotros &lt;a href=&#34;http://ramiro.wiebia.com&#34;&gt;Ramiro&lt;/a&gt; y yo =&amp;gt; &lt;a href=&#34;http://carakan.com&#34;&gt;Carakan&lt;/a&gt;
creamos &lt;a href=&#34;http://wiebia.com&#34;&gt;Wiebia&lt;/a&gt;, que prontamente sera la competencia de Google :),
mas en serio es y sera una comunidad social, ya tengo la idea y la ayuda de &lt;a href=&#34;http://tomatime.com&#34;&gt;tomatime&lt;/a&gt;, contarles que en un principio solamente veiamos a Wiebia como una pagina para ofrecer nuestros servicios de desarrollo web tradicional, pero me viene una interrogante???, acaso Google ofrece diseño de paginas web??? Nos ofrece un servicio que lo identifica, un buscador, dentro de esta web 2.0 ya no es solamente prometer sino cumplir. Asi que aventajados con el conocimientos de Web Social pretendemos crear un servicio social, una red del tipo &lt;a href=&#34;http://www.facebook.com/&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt; pero tomando en cuenta a las personas como tales y no como generadoras de recurso, que hacen los fundadores de Microsoft, google o Facebook con sus billones??? Bueno bastaria 100 Millones para mi :) , pero tener 15 billones para una persona y no poder ni gastarlos para aparecer en una revista hummm, creo que algo anda mal&amp;hellip;. Entrando en lo de mi post, vamos a crear una red social en aqui vamos a empezar por lo comun la gente se inscribe, se relaciona, etc a su ves que creamos otros servicios que se integraran y asi andara la cosa hasta cierto punto de ahi consientizaremos y compartiremos algunos ingresos para la ayuda a personas, casi una copia de tomatime, pero me creo que ellos me leyeron la mente. Pero antes de todo esto es empezar, que dificil, por ello estamos yendo a varios medios de comunicacion, de aca La Paz - Bolivia y contarles que sucedio en estas como una serie de post empezamos. &lt;strong&gt;Historia 0 -&amp;gt; Ofrecer un sitio (Blog) para la campaña Por la sonrisa del niño&lt;/strong&gt; En aca fui solo, estaba con apuros por la defenza de mi &lt;a href=&#34;http://instituto.ie-spaansonline.com/&#34;&gt;Proyecto de grado&lt;/a&gt;, y fui a ofrecer un sitio que de alguna forma ayudara a su campaña, diciendoles que seria de caracter gratuito y que podrian colgar tipo de contenidos que hicieran una recopilacion de sus actividades de recoleccion de ayudas y finalmente su entrega de juguetes, pero que me presentan a un quinceañero que era el encargado de la pagina web, que ni siquiera entendia el termino, estoy siendo cruel, y que me prometio que nos contactaria y &amp;hellip; nada. &lt;strong&gt;Historia I -&amp;gt; Continuan las andanzas&lt;/strong&gt; Luego de esto y una ves concluida mi defenza de mi proyecto, saque la nota de 90 :) , me sentia un poco con la idea ¿Y ahora que?. Y me respondi: creare una empresa del tipo 2.0 en la que se vea el talento humano y no necesariamente su presentacion, odio el traje formal, ya fuimos con una carta escrita a los medios de ayuda social, Tribuna Libre del pueblo del Canal 4 RTP y el programa radial &amp;ldquo;Mi corazon Amigo&amp;rdquo; de Radio Fides, para ofrecerles formalmente, mediante carta escrita, dejamos la tarjeta de mi camarada Ramiro, pero nada hasta el momento, como quien dice &amp;ldquo;Empezar es dificil&amp;rdquo; pero no claudicaremos. Seguire contando mis nuevos intento, triunfos y ideas en post siguientes. Y ustedes emprendores de toda indole, como van?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias cortas</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2008/02/noticias-cortas/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 17:09:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2008/02/noticias-cortas/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Microsoft quiere comprar Yahoo&lt;/strong&gt; por nada menos de &lt;a href=&#34;http://despuesdegoogle.com/2008/02/01/microsoft-compra-yahoo/&#34;&gt;44.600 Millones de $&lt;/a&gt; un duro golpe a la Web 2.0????&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El lenguaje de programacion Ruby es mas rapido que PHP&lt;/strong&gt;, es lo que afirman en este &lt;a href=&#34;http://izumi.plan99.net/blog/index.php/2008/01/17/ruby-vs-php-performance/&#34;&gt;blog&lt;/a&gt;, el cual haciendo una prueba con mismos problemas y resuluciones para cada tipo de lenguaje es una muy buen punto a favor de Rails, y eso que las pruebas estan realizadas con la version 1.8.6 y no con la 1.9 y su nueva maquina virtual &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/YARV&#34;&gt;YARV&lt;/a&gt;, segun tambien he podido leer que se quejan los PHP&amp;rsquo;eros que el algoritmo no esta afinado y que solamente lo hizo alguien que tenia conocimientos muy elementales del lenguaje, pero me pregunto ¿Es posible que una ves que estas trasteando con un lenguaje de programacion por 1 o 2 o mas años recien puedas escribir codigo decente y rapido?. Animence al cambio y dejen de quejarse.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como evoluciona un blog</title>
      <link>https://carakan.net/blog/2007/11/como-evoluciona-un-blog/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2007 17:52:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carakan.net/blog/2007/11/como-evoluciona-un-blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://carakan.com/wp-content/uploads/2007/11/history76157-thumb.jpg&#34; alt=&#34;history76157-thumb.jpg&#34;  /&gt;
 Espero que no me pase :) &lt;a href=&#34;http://despuesdegoogle.com/2007/11/22/como-evoluciona-un-blog/&#34;&gt;Via&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
